[
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 4550,
      "ratingValue": 8.3,
      "reviewCount": 13,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Ne me quitte pas",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T06:19:13.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:03:56.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000375752/300/ne_me_quitte_pas.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "St Germain des Pr\u00e9s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Ne me quitte pas (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Afscheid (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Master Serie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Nostalgie, la l\u00e9gende : 20 ans : L\u00e9gendes fran\u00e7aises (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Hit parade du si\u00e8cle (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Afscheid (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Chansons Fran\u00e7aises (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Ballades et mots d'amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Afscheid (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "100 op 1: De beste Belgen (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "French Love Songs (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Jacques Brel, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Quinze ans d\u2019amour (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Ne me quitte pas (Single) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Histoires de c\u0153ur (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Anthologie de la chanson fran\u00e7aise enregistr\u00e9e : 1950\u20131960 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Hitarchief Top 2000, Volume 6 (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "100 op 1: De beste Belgen (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Portrait (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/album-1207711",
        "name": "Brel (2000)"
      }
    ],
    "name": "Ne me quitte pas",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-08-17T21:34:26.000Z",
      "name": "Au Panth\u00e9on",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/critique/24452785",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "EIA"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ne_me_quitte_pas/1207711",
    "lyrics": "Ne me quitte pas\r\nIl faut oublier\r\nTout peut s'oublier\r\nQui s'enfuit d\u00e9j\u00e0\r\nOublier le temps\r\nDes malentendus\n\nEt le temps perdu\n\n\u00c0 savoir comment\n\nOublier ces heures\n\nQui tuaient parfois\n\n\u00c0 coups de pourquoi\n\nLe c\u009cur du bonheur\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\n\n\nMoi je t'offrirai\n\nDes perles de pluie\n\nVenues de pays\n\nO\u00f9 il ne pleut pas\n\nJe creuserai la terre\n\nJusqu'apr\u00e8s ma mort\n\nPour couvrir ton corps\n\nD'or et de lumi\u00e8re\n\nJe ferai un domaine\n\nO\u00f9 l'amour sera roi\n\nO\u00f9 l'amour sera loi\n\nO\u00f9 tu seras reine\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\n\n\nNe me quitte pas\n\nJe t'inventerai\n\nDes mots insens\u00e9s\n\nQue tu comprendras\n\nJe te parlerai\n\nDe ces amants-l\u00e0\n\nQui ont vu deux fois\n\nLeurs c\u009curs s'embraser\n\nJe te raconterai\n\nL'histoire de ce roi\n\nMort de n'avoir pas\n\nPu te rencontrer\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\n\n\nOn a vu souvent\n\nRejaillir le feu\n\nD'un ancien volcan\n\nQu'on croyait trop vieux\n\nIl est para\u00eet-il\n\nDes terres br\u00fbl\u00e9es\n\nDonnant plus de bl\u00e9\n\nQu'un meilleur avril\n\nEt quand vient le soir\n\nPour qu'un ciel flamboie\n\nLe rouge et le noir\n\nNe s'\u00e9pousent-ils pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\n\n\nNe me quitte pas\n\nJe ne vais plus pleurer\n\nJe ne vais plus parler\n\nJe me cacherai l\u00e0\n\n\u00c0 te regarder\n\nDanser et sourire\n\nEt \u00e0 t'\u00e9couter\n\nChanter et puis rire\n\nLaisse-moi devenir\n\nL'ombre de ton ombre\n\nL'ombre de ta main\n\nL'ombre de ton chien\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas\n\nNe me quitte pas"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 4498,
      "ratingValue": 7.9,
      "reviewCount": 8,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Mistral gagnant",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Renaud",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Renaud/1097"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T06:24:30.000Z",
    "dateModified": "2024-10-07T00:03:39.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000503606/300/mistral_gagnant.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "The Very meilleur of Renaud (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "The Meilleur of Renaud (1985-1995) (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Mon film sur moi et mes chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de moi (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Le Plein de super (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "L'Absolutely meilleur of Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Talents France Bleu 2017, Vol. 2 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Les Plus Grandes Chansons du Si\u00e8cle, Volume 2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "L'Int\u00e9grale 1975-1995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "RFM 80 (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "L'Essentiel (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Long Box (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Mistral gagnant (1985)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : 100 chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Frankrijk Trilogie Chanson Vol. 2: Reizen, Eten, Vrijen (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Putain de Best Of ! (1985 - 1994) (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "France: The Greatest Songs Ever (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Music of the Millenium (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : Cette ann\u00e9e\u2010l\u00e0 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "100 chansons d\u2019amour (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "40 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Putain de Best of ! (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Le coffret essentiel 1985-2019"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Nostalgie Best of 80\u2019s (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Mistral gagnant (Single) (1985)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Les 100 plus belles chansons 1985-2006 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Viva 4 Life (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Die Hit\u2010Giganten: Best of French Classics (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/album-1276746",
        "name": "Int\u00e9grale studio (2012)"
      }
    ],
    "name": "Mistral gagnant",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2017-01-02T09:26:54.000Z",
      "name": "Les chants d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s sont les chants les plus doux",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/critique/115227097",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "\u03a4\u03b9\u03c4\u03b9 \u03bc\u03ac\u03b8\u03bf\u03c5"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/mistral_gagnant/1276746",
    "lyrics": "\u00c0 m'asseoir sur un banc cinq minutes avec toi\r\nEt regarder les gens tant qu'y en a\r\nTe parler du bon temps qu'est mort ou qui reviendra\r\nEn serrant dans ma main tes p'tits doigts\r\nPis donner \u00e0 bouffer \u00e0 des pigeons idiots\r\nLeur filer des coups d' pieds pour de faux\n\nEt entendre ton rire qui l\u00e9zarde les murs\n\nQui sait surtout gu\u00e9rir mes blessures\n\nTe raconter un peu comment j'\u00e9tais mino\n\nLes bonbecs fabuleux qu'on piquait chez l' marchand\n\nCar-en-sac et Minto, caramel \u00e0 un franc\n\nEt les mistrals gagnants\n\n\n\n\u00c0 r'marcher sous la pluie cinq minutes avec toi\n\nEt regarder la vie tant qu'y en a\n\nTe raconter la Terre en te bouffant des yeux\n\nTe parler de ta m\u00e8re un p'tit peu\n\nEt sauter dans les flaques pour la faire r\u00e2ler\n\nBousiller nos godasses et se marrer\n\nEt entendre ton rire comme on entend la mer\n\nS'arr\u00eater et repartir en arri\u00e8re\n\nTe raconter surtout les carambars d'antan et les cocos boh\u00e8mes\n\nEt les vrais roudoudous qui nous coupaient les l\u00e8vres\n\nEt nous niquaient les dents\n\nEt les mistrals gagnants\n\n\n\n\u00c0 m'asseoir sur un banc cinq minutes avec toi\n\nEt regarder le soleil qui s'en va\n\nTe parler du bon temps qu'est mort et je m'en fou\n\nTe dire que les m\u00e9chants c'est pas nous\n\nQue si moi je suis barge, ce n'est que de tes yeux\n\nCar ils ont l'avantage d'\u00eatre deux\n\nEt entendre ton rire s'envoler aussi haut\n\nQue s'envolent les cris des oiseaux\n\nTe raconter enfin qu'il faut aimer la vie\n\nEt l'aimer m\u00eame si le temps est assassin\n\nEt emporte avec lui les rires des enfants\n\nEt les mistrals gagnants\n\nEt les mistrals gagnants"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 2629,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 10,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Amsterdam",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T22:33:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T12:03:30.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000241802/300/amsterdam_live_a_l_olympia.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Jacques Brel Is Alive and Well and Living in Paris (1994 London revival cast) (OST) (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Master Serie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "La S\u00e9lection du club, le meilleur de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Olympia 61 / Olympia 64 (Live) (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : 100 chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Bowie Heard Them Here First (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Les Plus Grandes Chansons (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Olympia 64 (Live) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Hits de France (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Belpop: De eerste vijftig jaar (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Trois po\u00e8tes : Brel, Brassens, Ferr\u00e9 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Oh Yes We Can Love: A History of Glam Rock (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "De Barclay \u00e0 Barclay (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Enregistrement public Amsterdam \u2013 3 (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Scott Walker Meets Jacques Brel (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "De 24 grootste successen (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Jacques Brel, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "25 Jahre Hitparade International 2 (1976)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Quinze ans d\u2019amour (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Amsterdam"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Mijn vlakke land (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Jacques Brel Is Alive and Well and Living in Paris (OST) (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Portrait (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "Brel (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/album-3046570",
        "name": "50 ans de disques d'or (2012)"
      }
    ],
    "name": "Amsterdam (live \u00e0 l'Olympia) (Live)",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-08-03T23:32:13.000Z",
      "name": "Naturalisme flamand",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/critique/24453038",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "EIA"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/amsterdam_live_a_l_olympia/3046570",
    "lyrics": "Dans le port d'Amsterdam\r\nY a des marins qui chantent\r\nLes r\u00eaves qui les hantent\r\nAu large d'Amsterdam\r\nDans le port d'Amsterdam\r\nY a des marins qui dorment\n\nComme des oriflammes\n\nLe long des berges mornes\n\nDans le port d'Amsterdam\n\nY a des marins qui meurent\n\nPleins de bi\u00e8re et de drames\n\nAux premi\u00e8res lueurs\n\nMais dans le port d'Amsterdam\n\nY a des marins qui naissent\n\nDans la chaleur \u00e9paisse\n\nDes langueurs oc\u00e9anes\n\n\n\nDans le port d'Amsterdam\n\nY a des marins qui mangent\n\nSur des nappes trop blanches\n\nDes poissons ruisselants\n\nIls vous montrent des dents\n\n\u00c0 croquer la fortune\n\n\u00c0 d\u00e9croisser la lune\n\n\u00c0 bouffer des haubans\n\nEt \u00e7a sent la morue\n\nJusque dans le c\u0153ur des frites\n\nQue leurs grosses mains invitent\n\n\u00c0 revenir en plus\n\nPuis se l\u00e8vent en riant\n\nDans un bruit de temp\u00eate\n\nReferment leur braguette\n\nEt sortent en rotant\n\n\n\nDans le port d'Amsterdam\n\nY a des marins qui dansent\n\nEn se frottant la panse\n\nSur la panse des femmes\n\nEt ils tournent et ils dansent\n\nComme des soleils crach\u00e9s\n\nDans le son d\u00e9chir\u00e9\n\nD'un accord\u00e9on rance\n\nIls se tordent le cou\n\nPour mieux s'entendre rire\n\nJusqu'\u00e0 ce que tout \u00e0 coup\n\nL'accord\u00e9on expire\n\nAlors le geste grave\n\nAlors le regard fier\n\nIls ram\u00e8nent leur batave\n\nJusqu'en pleine lumi\u00e8re\n\n\n\nDans le port d'Amsterdam\n\nY a des marins qui boivent\n\nEt qui boivent et reboivent\n\nEt qui reboivent encore\n\nIls boivent \u00e0 la sant\u00e9\n\nDes putains d'Amsterdam\n\nD'Hambourg ou d'ailleurs\n\nEnfin ils boivent aux dames\n\nQui leur donnent leur joli corps\n\nQui leur donnent leur vertu\n\nPour une pi\u00e8ce en or\n\nEt quand ils ont bien bu\n\nSe plantent le nez au ciel\n\nSe mouchent dans les \u00e9toiles\n\nEt ils pissent comme je pleure\n\nSur les femmes infid\u00e8les\n\nDans le port d'Amsterdam\n\nDans le port d'Amsterdam"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 2102,
      "ratingValue": 8.7,
      "reviewCount": 9,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Ces gens-l\u00e0",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T06:07:03.000Z",
    "dateModified": "2024-10-07T00:01:54.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000305104/300/ces_gens_la.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Master Serie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Ces gens-l\u00e0 (EP) (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Ballades et mots d'amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Jacques Brel, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Les Bonbons (Premi\u00e8re version) / Ces gens-l\u00e0 (Single) (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Quinze ans d\u2019amour (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Mijn vlakke land (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Portrait (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Brel (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Ces gens-l\u00e0 (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Ces gens-l\u00e0 (1966)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/album-614135",
        "name": "Le Coffret souvenir (1988)"
      }
    ],
    "name": "Ces gens-l\u00e0",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-08-04T09:27:46.000Z",
      "name": "Le monde est un th\u00e9\u00e2tre",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/critique/24453028",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "EIA"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ces_gens_la/614135",
    "lyrics": "D'abord d'abord y a l'a\u00een\u00e9\r\nLui qui est comme un melon\r\nLui qui a un gros nez\r\nLui qui sait plus son nom\r\nMonsieur tellement qui boit\r\nOu tellement qu'il a bu\n\nQui fait rien de ses dix doigts\n\nMais lui qui n'en peut plus\n\nLui qui est compl\u00e8tement cuit\n\nEt qui se prend pour le roi\n\nQui se saoule toutes les nuits\n\nAvec du mauvais vin\n\nMais qu'on retrouve matin\n\nDans l'\u00e9glise qui roupille\n\nRaide comme une saillie\n\nBlanc comme un cierge de P\u00e2ques\n\nEt puis qui balbutie\n\nEt qui a l'\u009cil qui divague\n\nFaut vous dire Monsieur\n\nQue chez ces gens-l\u00e0\n\nOn ne pense pas Monsieur\n\nOn ne pense pas on prie\n\n\n\nEt puis y a l'autre\n\nDes carottes dans les cheveux\n\nQu'a jamais vu un peigne\n\nOui est m\u00e9chant comme une teigne\n\nM\u00eame qu'il donnerait sa chemise\n\nA des pauvres gens heureux\n\nQui a mari\u00e9 la Denise\n\nUne fille de la ville\n\nEnfin d'une autre ville\n\nEt que c'est pas fini\n\nQui fait ses petites affaires\n\nAvec son petit chapeau\n\nAvec son petit manteau\n\nAvec sa petite auto\n\nQu'aimerait bien avoir l'air\n\nMais qui n'a pas l'air du tout\n\nFaut pas jouer les riches\n\nQuand on n'a pas le sou\n\nFaut vous dire Monsieur\n\nQue chez ces gens-l\u00e0\n\nOn ne vit pas Monsieur\n\nOn ne vit pas on triche\n\n\n\nEt puis y a les autres\n\nLa m\u00e8re qui ne dit rien\n\nOu bien n'importe quoi\n\nEt du soir au matin\n\nSous sa belle gueule d'ap\u00f4tre\n\nEt dans son cadre en bois\n\nY a la moustache du p\u00e8re\n\nQui est mort d'une glissade\n\nEt qui recarde son troupeau\n\nBouffer la soupe froide\n\nEt \u00e7a fait des grands chloup\n\nEt \u00e7a fait des grands chloup\n\nEt puis il y a la toute vieille\n\nQu'en finit pas de vibrer\n\nEt qu'on attend qu'elle cr\u00e9ve\n\nVu que c'est elle qu'a l'oseille\n\nEt qu'on n'\u00e9coute m\u00eame pas\n\nCe que ses pauvres mains racontent\n\nFaut vous dire Monsieur\n\nQue chez ces gens-l\u00e0\n\nOn ne cause pas Monsieur\n\nOn ne cause pas on compte\n\n\n\nEt puis et puis\n\nEt puis y a Frida\n\nQui est belle comme un soleil\n\nEt qui m'aime pareil\n\nQue moi j'aime Frida\n\nM\u00eame qu'on se dit souvent\n\nQu'on aura une maison\n\nAvec des tas de fen\u00eatres\n\nAvec presque pas de murs\n\nEt qu'on vivra dedans\n\nEt qu'il fera bon y \u00eatre\n\nEt que si c'est pas s\u00fbr\n\nC'est quand m\u00eame peut-\u00eatre\n\nParce que les autres veulent pas\n\nParce que les autres veulent pas\n\nLes autres ils disent comme \u00e7a\n\nQu'elle est trop belle pour moi\n\nQue je suis tout juste bon\n\nA \u00e9gorger les chats\n\nJ'ai jamais tu\u00e9 de chats\n\nOu alors y a longtemps\n\nOu bien j'ai oubli\u00e9\n\n\n\nOu ils sentaient pas bon\n\nEnfin ils ne veulent pas\n\nEnfin ils ne veulent pas\n\nParfois quand on se voit\n\nSemblant que c'est pas expr\u00e8s\n\nAvec ses yeux mouillants\n\nElle dit qu'elle partira\n\nElle dit qu'elle me suivra\n\nAlors pour un instant\n\nPour un instant seulement Monsieur\n\nAlors pour un instant alors\n\nMoi je la crois\n\nPour un instant seulement Monsieur\n\nParce que chez ces gens-l\u00e0 Monsieur\n\nOn ne s'en va pas Monsieur\n\nOn ne s'en va pas\n\nOn ne s'en va pas\n\nMais il est tard Monsieur\n\nIl faut que je rentre chez moi.\n\n\n\n(Merci \u00e0 Maxime pour cettes paroles)"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 2170,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 6,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La nuit je mens",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Alain Bashung",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Alain_Bashung/23116"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T04:57:04.000Z",
    "dateModified": "2024-09-27T00:03:49.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000636591/300/la_nuit_je_mens.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Fantaisie militaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Carte blanche \u00e0 Olivia Ruiz (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Bijoux bijoux (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "La nuit je mens (Single) (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Climax. (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "\u00c0 perte de vue (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Ballades & mots d\u2019amour (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "50 ans de FIP (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "25 ans de Radio Nova (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "20 ans ~ 100 chansons : 1986\u20102006 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Osez (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "F\u00eate de la musique : 1959-2009, 50 ans de chanson fran\u00e7aise (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "Alain Bashung (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/album-4693773",
        "name": "L\u2019Essentiel des albums studio : 11 Albums originaux + 1 CD bonus (2012)"
      }
    ],
    "name": "La nuit je mens",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_nuit_je_mens/4693773",
    "lyrics": "On m'a vu dans le Vercors\r\nSauter \u00e0 l'\u00e9lastique\r\nVoleur d'amphores\r\nAu fond des criques\r\nJ'ai fait la cour \u00e0 des mur\u00e8nes\r\nJ'ai fait l'amour j'ai fait le mort\n\nT'\u00e9tais pas n\u00e9e\n\n\n\n\u00c0 la station baln\u00e9aire\n\nTu t'es pas fait prier\n\nJ'\u00e9tais gant de crin, geyser\n\nPour un peu je trempais\n\nHistoire d'eau\n\n\n\nLa nuit je mens\n\nJe prends des trains \u00e0 travers la plaine\n\nLa nuit je mens\n\nJe m'en lave les mains\n\nJ'ai dans les bottes des montagnes de questions\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\n\n\nJ'ai fait la saison\n\nDans cette bo\u00eete cr\u00e2nienne\n\nTes pens\u00e9es\n\nJe les faisais miennes\n\nT'accaparer seulement t'accaparer\n\nD'estrade en estrade\n\nJ'ai fait danser tant de malentendus\n\nDes kilom\u00e8tres de vie en rose\n\n\n\nUn jour au cirque\n\nUn autre \u00e0 chercher \u00e0 te plaire\n\nDresseur de loulous\n\nDynamiteur d'aqueducs\n\n\n\nLa nuit je mens\n\nJe prends des trains \u00e0 travers la plaine\n\nLa nuit je mens\n\nEffront\u00e9ment\n\nJ'ai dans les bottes des montagnes de questions\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\n\n\nOn m'a vu dans le Vercors\n\nSauter \u00e0 l'\u00e9lastique\n\nVoleur d'amphores\n\nAu fond des criques\n\nJ'ai fait la cour \u00e0 des mur\u00e8nes\n\nJ'ai fait l'amour j'ai fait le mort\n\nT'\u00e9tais pas n\u00e9e\n\n\n\nLa nuit je mens\n\nJe prends des trains \u00e0 travers la plaine\n\nLa nuit je mens\n\nJe m'en lave les mains\n\nJ'ai dans les bottes des montagnes de questions\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\n\n\nLa nuit je mens\n\nJe prends des trains \u00e0 travers la plaine\n\nLa nuit je mens\n\nJe m'en lave les mains\n\nJ'ai dans les bottes des montagnes de questions\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho\n\nO\u00f9 subsiste encore ton \u00e9cho ..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1732,
      "ratingValue": 7.7,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Charles Aznavour",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Charles_Aznavour/5602"
      }
    ],
    "dateCreated": "2017-02-23T05:53:39.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:18:57.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000017852377/300/la_boheme.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Demolition (OST) (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "La Boh\u00eame (EP) (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "90e anniversaire (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "L'\u00c2me des po\u00e8tes : L'Essentiel de la chanson fran\u00e7aise (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "D\u2019un si\u00e8cle \u00e0 l\u2019autre (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Charles Aznavour (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Platinum Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "La Boh\u00eame / Plus rien / Et je vais (Single) (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "40 chansons d\u2019or (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "La Boh\u00e8me (Volume 7) (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Charles Aznavour (1966)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Indispensables (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Hier encore\u2026 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "La Boh\u00e8me (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "L'Essentiel (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "A m\u00fasica do s\u00e9culo, volume 23 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Ses plus grands succ\u00e8s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Het Beste van Charles Aznavour (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Charles Aznavour (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Les Deux Guitares"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Collected (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Het allerbeste van Charles Aznavour (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Le Disque d\u2019or \u2013 20 Chansons (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "French Love Songs (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Formidable: Das Beste (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay 1960\u20131983 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "L\u2019Album de sa vie : 100 titres (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "European Collection: ...A Foreign Affair"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "L\u2019\u00c2me des po\u00e8tes (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Grandes \u00c9xitos (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Aznavour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Les Grands Succ\u00e8s (1976)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Les Grandes Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "Best Of Centenary Edition"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/album-24879479",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1988)"
      }
    ],
    "name": "La Boh\u00e8me",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_boheme/24879479",
    "lyrics": "Je vous parle d'un temps,\r\nQue les moins de vingt ans,\r\nNe peuvent pas conna\u00eetre,\n\nMontmartre en ce temps l\u00e0,\n\n\n\nAccrochait ses lilas,\n\n\n\nJusque sous nos fen\u00eatres,\n\n\n\nEt si l'humble garni,\n\n\n\nQui nous servait de nid,\n\n\n\nNe payait pas de mine,\n\n\n\nC'est l\u00e0 qu'on s'est connu,\n\n\n\nMoi qui criait famine et toi,\n\n\n\nQui posait nue,\n\n\n\n\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nCa voulait dire, on est heureux,\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me, \n\n\n\nNous ne mangions, \n\n\n\nQu'un jour sur deux.\n\n\n\n\n\n\n\nDans les caf\u00e9s voisins,\n\n\n\nNous \u00e9tions quelques uns,\n\n\n\nQui attendions la gloire,\n\n\n\nEt bien que mis\u00e9reux,\n\n\n\nAvec le ventre creux,\n\n\n\nNous ne cessions d'y croire,\n\n\n\nEt quand quelques bistrots,\n\n\n\nContre un bon repas chaud,\n\n\n\nNous prenaient une toile,\n\n\n\nNous r\u00e9citions des vers,\n\n\n\nGroupp\u00e9s autour du po\u00eale,\n\n\n\nEn oubliant l'hiver.\n\n\n\n\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nCa voulait dire,\n\n\n\nTu es jolie,\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nEt nous avions tous du g\u00e9nie.\n\n\n\n\n\n\n\nSouvent il m'arrivait,\n\n\n\nDevant mon chevalet,\n\n\n\nDe passer des nuits blanches,\n\n\n\nRetouchant le dessin,\n\n\n\nDe la ligne d'un sein,\n\n\n\nDu galbe d'une hanche,\n\n\n\nEt ce n'est qu'au matin,\n\n\n\nQu'on s'asseyait enfin,\n\n\n\nDevant un caf\u00e9 cr\u00e8me,\n\n\n\nEpuis\u00e9s, mais ravis,\n\n\n\nFaut-il bien que l'on s'aime,\n\n\n\nEt que l'on aime la vie.\n\n\n\n\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nCa voulait dire, on a vingt ans,\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nEt nous vivions de l'air du temps.\n\n\n\n\n\n\n\nQuant au hasard des jours,\n\n\n\nJe m'en vais faire un tour,\n\n\n\nA mon ancienne adresse,\n\n\n\nJe ne reconnais plus,\n\n\n\nNi les murs, ni les rues,\n\n\n\nQu'y ont vus ma jeunesse,\n\n\n\nEn haut d'un escalier,\n\n\n\nJe cherche l'atelier dont plus rien ne subsiste,\n\n\n\nDans son nouveau d\u00e9cor,\n\n\n\nMomtmartre semble triste,\n\n\n\nEt les lilas sont morts.\n\n\n\n\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nOn \u00e9tait jeunes,\n\n\n\nOn \u00e9tait fous,\n\n\n\nLa Boh\u00e8me, la Boh\u00e8me,\n\n\n\nCa ne veut plus rien dire du tout."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1117,
      "ratingValue": 7.9,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Le Sud",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Nino Ferrer",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Nino_Ferrer/21086"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:26:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T22:20:17.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000005193373/300/le_sud.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Absolument 70 : Les Plus Grands Tubes fran\u00e7ais (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Tubes 70 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Les Plus Grands Slows d'\u00e9t\u00e9 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Les Plus Belles Chansons (1982)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Coffret \"Un amour de prix\" 3 CD originaux (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Le Sud (Single) (1975)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Vari\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise Vol.2 (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "1975 (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Nostalgie, la l\u00e9gende : 20 ans : L\u00e9gendes fran\u00e7aises (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "80 Hits : Ann\u00e9es 70 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Le Disque du routard (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "L'Encyclop\u00e9die de la chanson fran\u00e7aise : S (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Frankrijk Trilogie Chanson Vol. 2: Reizen, Eten, Vrijen (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Volume 3: Nino and Radiah et le Sud / Suite en \u0153uf (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "L'Int\u00e9grale des enregistrements studio & live (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "La Vie Chez Les Automobilistes (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Chanter en voiture (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "100 Franse klassiekers, volume 2 (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Nino Ferrer (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "On dirait le Sud (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "40 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "L\u2019Indispensable (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/album-1929224",
        "name": "Best Of (2001)"
      }
    ],
    "name": "Le Sud",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_sud/1929224",
    "lyrics": "C'est un endroit qui ressemble \u00e0 la Louisiane,\r\n\u00c0\u00a0l'Italie.\r\nIl y a du linge \u00e9tendu sur la terrasse\r\nEt c'est joli.\r\nOn dirait le Sud,\n\nLe temps dure longtemps,\n\nEt la vie s\u00fbrement,\n\nPlus d'un million d'ann\u00e9es\n\nEt toujours en \u00e9t\u00e9.\n\n\n\nY a plein d'enfants qui se roulent sur la pelouse,\n\nY a plein de chiens.\n\nY a m\u00eame un chat, une tortue, des poissons rouges,\n\nIl ne manque rien.\n\n\n\nOn dirait le Sud,\n\nle temps dure longtemps,\n\net la vie s\u00fbrement,\n\nplus d'un million d'ann\u00e9es\n\net toujours en \u00e9t\u00e9.\n\n\n\nUn jour ou l'autre, il faudra qu'il y ait la guerre,\n\non le sait bien.\n\nOn n'aime pas \u00e7a mais on ne sait pas quoi faire,\n\non dit : \"c'est le destin\".\n\n\n\nTant pis pour le Sud,\n\nc'\u00e9tait pourtant bien,\n\non aurait pu vivre,\n\nplus d'un million d'ann\u00e9es\n\net toujours en \u00e9t\u00e9."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 3509,
      "ratingValue": 7.6,
      "reviewCount": 6,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Le vent nous portera",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Noir D\u00e9sir",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Noir_Desir/555680"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T06:24:21.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:22:48.000Z",
    "datePublished": "2001-09-11",
    "description": "",
    "genre": [
      "Pop rock"
    ],
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000346959/300/le_vent_nous_portera.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Le vent nous portera (Single) (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Sonically Speaking, Volume 9: December 2002 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Les Inrockuptibles : 2000-2010 : Les 100 titres incontournables (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "World 2003 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "All the Hits Now: Estate 2002 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Soyons d\u00e9sinvoltes, n'ayons l'air de rien (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Top 50 - 30 Ans (100 Tubes), Vol. 3 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "One Shot 2002 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "20 Ans RTL2 le Son Pop-Rock (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Les Ann\u00e9es 2000 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Int\u00e9grale (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/album-684364",
        "name": "Des visages des figures (2001)"
      }
    ],
    "name": "Le vent nous portera",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2012-05-05T19:28:46.000Z",
      "name": "Une chanson, et m\u00eame quelques brises...",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/critique/12850192",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Shalynia"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_vent_nous_portera/684364",
    "lyrics": "Je n'ai pas peur de la route\r\nFaudrait voir, faut qu'on y go\u00fbte\r\nDes m\u00e9andres au creux des reins\r\nEt tout ira bien l\u00e0\r\nLe vent nous portera\n\nTon message \u00e0 la Grande Ourse\n\nEt la trajectoire de la course\n\nUn instantan\u00e9 de velours\n\nM\u00eame s'il ne sert \u00e0 rien va\n\nLe vent l'emportera\n\nTout dispara\u00eetra mais\n\nLe vent nous portera\n\n\n\nLa caresse et la mitraille\n\nEt cette plaie qui nous tiraille\n\nLe palais des autres jours\n\nD'hier et demain\n\nLe vent les portera\n\n\n\nG\u00e9netique en bandouill\u00e8re\n\nDes chromosomes dans l'atmosph\u00e8re\n\nDes taxis pour les galaxies\n\nEt mon tapis volant dis ?\n\nLe vent l'emportera\n\nTout dispara\u00eetra mais\n\nLe vent nous portera\n\n\n\n\n\nCe parfum de nos ann\u00e9es mortes\n\nCe qui peut frapper \u00e0 ta porte\n\nInfinit\u00e9 de destins\n\nOn en pose un et qu'est-ce qu'on en retient?\n\nLe vent l'emportera\n\n\n\nPendant que la mar\u00e9e monte\n\nEt que chacun refait ses comptes\n\nJ'emm\u00e8ne au creux de mon ombre\n\nDes poussi\u00e8res de toi\n\nLe vent les portera\n\nTout dispara\u00eetra mais\n\nLe vent nous portera"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1288,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La Chanson des vieux amants",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T22:45:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:04:00.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000264446/300/la_chanson_des_vieux_amants.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Greatest Hits (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Stereoplay Special CD 51: Chanson (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Greatest Hits (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Paris, mon amour (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "80 Hits - Ann\u00e9es 60 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Ballades et mots d'amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Master s\u00e9rie, Volume 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Frankrijk Trilogie Chanson Vol. 2: Reizen, Eten, Vrijen (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Les Plus Grands Tubes : Slows"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "De 24 grootste successen (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Les Ann\u00e9es 60 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "100 op 1: De beste Belgen (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Quinze ans d\u2019amour (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Brel (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "Le Coffret souvenir (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "La Chanson des vieux amants (EP) (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/album-545320",
        "name": "67 (1967)"
      }
    ],
    "name": "La Chanson des vieux amants",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-08-03T11:11:34.000Z",
      "name": "Le grand bleu",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/critique/24453049",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "EIA"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_chanson_des_vieux_amants/545320",
    "lyrics": "Bien s\u00fbr, nous e\u00fbmes des orages\r\nVingt ans d'amour, c'est l'amour fol\r\nMille fois tu pris ton bagage\r\nMille fois je pris mon envol\r\nEt chaque meuble se souvient\r\nDans cette chambre sans berceau\n\nDes \u00e9clats des vieilles temp\u00eates\n\nPlus rien ne ressemblait \u00e0 rien\n\nTu avais perdu le go\u00fbt de l'eau\n\nEt moi celui de la conqu\u00eate\n\n\n\n{Refrain:}\n\nMais mon amour\n\nMon doux mon tendre mon merveilleux amour\n\nDe l'aube claire jusqu'\u00e0 la fin du jour\n\nJe t'aime encore tu sais je t'aime\n\n\n\nMoi, je sais tous tes sortil\u00e8ges\n\nTu sais tous mes envo\u00fbtements\n\nTu m'as gard\u00e9 de pi\u00e8ges en pi\u00e8ges\n\nJe t'ai perdue de temps en temps\n\nBien s\u00fbr tu pris quelques amants\n\nIl fallait bien passer le temps\n\nIl faut bien que le corps exulte\n\nFinalement finalement\n\nIl nous fallut bien du talent\n\nPour \u00eatre vieux sans \u00eatre adultes\n\n\n\n{Refrain}\n\n\n\nOh, mon amour\n\nMon doux mon tendre mon merveilleux amour\n\nDe l'aube claire jusqu'\u00e0 la fin du jour\n\nJe t'aime encore, tu sais, je t'aime\n\n\n\nEt plus le temps nous fait cort\u00e8ge\n\nEt plus le temps nous fait tourment\n\nMais n'est-ce pas le pire pi\u00e8ge\n\nQue vivre en paix pour des amants\n\nBien s\u00fbr tu pleures un peu moins t\u00f4t\n\nJe me d\u00e9chire un peu plus tard\n\nNous prot\u00e9geons moins nos myst\u00e8res\n\nOn laisse moins faire le hasard\n\nOn se m\u00e9fie du fil de l'eau\n\nMais c'est toujours la tendre guerre\n\n\n\n{Refrain}\n\n\n\nOh, mon amour...\n\nMon doux mon tendre mon merveilleux amour\n\nDe l'aube claire jusqu'\u00e0 la fin du jour\n\nJe t'aime encore tu sais je t'aime"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1270,
      "ratingValue": 7.8,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "L'Aigle noir",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Barbara",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Barbara/41488"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:23:06.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T22:20:14.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000327488/300/laigle_noir.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir/album-2319071",
        "name": "Concerts Musicorama (Live) (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir/album-2319071",
        "name": "Ch\u00e2telet 87, Volume 2 (Live) (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir/album-2319071",
        "name": "Gauguin (Live) (1990)"
      }
    ],
    "name": "L\u2019Aigle noir (Live)",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir/2319071",
    "lyrics": "Un beau jour ou peut-\u00eatre une nuit,\r\nPr\u00e8s d'un lac je m'\u00e9tais endormie,\r\nQuand soudain, semblant crever le ciel,\r\nEt venant de nulle part,\r\nSurgit un aigle noir,\n\nLentement, les ailes d\u00e9ploy\u00e9es,\n\nLentement, je le vis tournoyer,\n\nPr\u00e8s de moi, dans un bruissement d'ailes,\n\nComme tomb\u00e9 du ciel,\n\nL'oiseau vint se poser,\n\n\n\nIl avait les yeux couleur rubis,\n\nEt des plumes couleur de la nuit,\n\n\u00c0 son front brillant de mille feux,\n\nL'oiseau roi couronn\u00e9,\n\nPortait un diamant bleu,\n\n\n\nDe son bec il a touch\u00e9 ma joue,\n\nDans ma main il a gliss\u00e9 son cou,\n\nC'est alors que je l'ai reconnu,\n\nSurgissant du pass\u00e9,\n\nIl m'\u00e9tait revenu,\n\n\n\nDis l'oiseau, \u00f4 dis, emm\u00e8ne-moi,\n\nRetournons au pays d'autrefois,\n\nComme avant, dans mes r\u00eaves d'enfant,\n\nPour cueillir en tremblant,\n\nDes \u00e9toiles, des \u00e9toiles"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 2791,
      "ratingValue": 7.7,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Je suis venu te dire que je m'en vais",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Serge Gainsbourg",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Serge_Gainsbourg/5091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T18:07:03.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T23:24:47.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000181827/300/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Serge Gainsbourg (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Gainsbourg... Forever (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Jane & Serge 1973 (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Initials SG (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Ses plus belles chansons, Volume 1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "1958-1983 : 25 ans (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Vu de l'ext\u00e9rieur (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Best of Gainsbourg: Comme un boomerang (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Serge Gainsbourg (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Gainsbourg, Volume 6: Je suis venu te dire que je m'en vais, 1972-1975 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "On connait la chanson (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Master Serie (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "L\u2019Essentiel des albums studio : 1958-1987 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Monsieur Gainsbourg: The Originals (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Wie is er bang van chanson? (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Int\u00e9grale - 20\u00e8me Anniversaire - Edition 2011 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Ballades & mots d\u2019amour (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "80 Hits : Chanson fran\u00e7aise (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Gainsbourg (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "L\u2019Album de sa vie (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "French Love Songs (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "30 ans de tubes 1970\u20132000"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "90 S\u00e9quences (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "De Gainsbourg \u00e0 Gainsbarre (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Love and the Beat (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Anthologie"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "RTL La Collection (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Vive la France, Volume 1 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Gainsbourg (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "4 albums originaux: Vu de l\u2019ext\u00e9rieur / Rock Around the Bunker / Aux armes et c\u00e6tera / Love on the Beat (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/album-53141",
        "name": "Jane Birkin (2022)"
      }
    ],
    "name": "Je suis venu te dire que je m'en vais",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_venu_te_dire_que_je_m_en_vais/53141",
    "lyrics": "Je suis venu te dire que je m'en vais\r\nEt tes larmes n'y pourront rien changer\r\nComme dit si bien Verlaine au vent mauvais\r\nJe suis venu te dire que je m'en vais\r\nTu t'souviens des jours anciens et tu pleures\r\nTu suffoques, tu bl\u00eamis \u00e0 pr\u00e9sent qu'a sonn\u00e9 l'heure\n\nDes adieux \u00e0 jamais (ouais)\n\nEt je suis au regret\n\nDe te dire que je m'en vais\n\nMais je t'aimais, oui, mais\n\n\n\nJe suis venu te dire que je m'en vais\n\nTes sanglots longs n'y pourront rien changer\n\nComme dit si bien Verlaine au vent mauvais\n\nJe suis venu te dire que je m'en vais\n\nTu t'souviens des jours heureux et tu pleures\n\nTu sanglotes, tu g\u00e9mis \u00e0 pr\u00e9sent qu'a sonn\u00e9 l'heure\n\nDes adieux \u00e0 jamais (ouais)\n\nJe suis au regret\n\nD'te dire que je m'en vais\n\nCar tu m'en a trop fait\n\n\n\nJe suis venu te dire que je m'en vais\n\nEt tes larmes n'y pourront rien changer\n\nComme dit si bien Verlaine au vent mauvais\n\nJe suis venu te dire que je m'en vais\n\nTu t'souviens des jours anciens et tu pleures\n\nTu suffoques, tu bl\u00eamis a pr\u00e9sent qu'a sonn\u00e9 l'heure\n\nDes adieux \u00e0 jamais (ouais)\n\nJe suis au regret\n\nD'te dire que je m'en vais\n\nJe t'aimais, oui, mais\n\n\n\nJe suis venu te dire que je m'en vais\n\nTes sanglots longs n'y pourront rien changer\n\nComme dit si bien Verlaine au vent mauvais\n\nJe suis venu te dire que je m'en vais\n\nTu t'souviens des jours heureux et tu pleures\n\nTu sanglotes, tu g\u00e9mis a pr\u00e9sent qu'a sonn\u00e9 l'heure\n\nDes adieux \u00e0 jamais (ouais)\n\nJe suis au regret\n\nD'te dire que je m'en vais\n\nCar tu m'en a trop fait"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1102,
      "ratingValue": 7.9,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La corrida",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Francis Cabrel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francis_Cabrel/564091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2011-10-04T22:00:00.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:09:42.000Z",
    "datePublished": "2007-06-04",
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000585511/300/la_corrida.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_corrida/album-2713369",
        "name": "L\u2019Essentiel : 1977-2007 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_corrida/album-2713369",
        "name": "La Corrida (Single) (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_corrida/album-2713369",
        "name": "L\u2019Essentiel 1977-2017 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_corrida/album-2713369",
        "name": "Samedi soir sur la Terre (1994)"
      }
    ],
    "name": "La Corrida",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_corrida/2713369",
    "lyrics": "Depuis le temps que je patiente\r\nDans cette chambre noire\r\nJ'entends qu'on s'amuse et qu'on chante\r\nAu bout du couloir;\r\nQuelqu'un a touch\u00e9 le verrou\r\nEt j'ai plong\u00e9 vers le grand jour\n\nJ'ai vu les fanfares, les barri\u00e8res\n\nEt les gens autour\n\n\n\nDans les premiers moments j'ai cru\n\nQu'il fallait seulement se d\u00e9fendre\n\nMais cette place est sans issue\n\nJe commence \u00e0 comprendre\n\n\n\nIls ont referm\u00e9 derri\u00e8re moi\n\nIls ont eu peur que je recule\n\nJe vais bien finir par l'avoir\n\nCette danseuse ridicule...\n\n\n\nEst-ce que ce monde est s\u00e9rieux? \n\nEst-ce que ce monde est s\u00e9rieux?\n\n\n\nAndalousie je me souviens\n\nLes prairies bord\u00e9es de cactus\n\nJe ne vais pas trembler devant\n\nCe pantin, ce minus !\n\n\n\nJe vais l'attraper, lui et son chapeau\n\nLes faire tourner comme un soleil\n\nCe soir la femme du torero\n\nDormira sur ses deux oreilles\n\n\n\nEst-ce que ce monde est s\u00e9rieux ?\n\nEst-ce que ce monde est s\u00e9rieux ?\n\n\n\nJ'en ai poursuivi des fant\u00f4mes\n\nPresque touch\u00e9 leurs ballerines\n\nIls ont frapp\u00e9 fort dans mon cou\n\nPour que je m'incline\n\n\n\nIls sortent d'o\u00f9 ces acrobates\n\nAvec leurs costumes de papier ?\n\nJ'ai jamais appris \u00e0 me battre\n\nContre des poup\u00e9es\n\n\n\nSentir le sable sous ma t\u00eate\n\nC'est fou comme \u00e7a peut faire du bien\n\nJ'ai pri\u00e9 pour que tout s'arr\u00eate\n\nAndalousie je me souviens\n\n\n\nJe les entends rire comme je r\u00e2le\n\nJe les vois danser comme je succombe\n\nJe ne pensais pas qu'on puisse autant\n\nS'amuser autour d'une tombe\n\n\n\nEst-ce que ce monde est s\u00e9rieux ?\n\nEst-ce que ce monde est s\u00e9rieux ?...\n\n\n\nSi, si hombre hombre\n\nBaila, baila\n\nHay que bailar de nuevo\n\nY mataremos otros\n\nOtras vidas, otros toros\n\nY mataremos otros\n\nVenga, venga\n\nVenga, venga a bailar..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1817,
      "ratingValue": 7.6,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Serge Gainsbourg",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Serge_Gainsbourg/5091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2021-07-07T01:36:11.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T23:24:55.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000012195842/300/la_javanaise.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "L\u2019Album de sa vie (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Serge Gainsbourg (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Gainsbourg... Forever (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Ses plus grands succ\u00e8s (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Initials SG (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Ses plus belles chansons, Volume 1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "1958-1983 : 25 ans (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Salut les copains : 1959-1969 : Les Ann\u00e9es radio, Volume 2 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Bonnie and Clyde (1968)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "In\u00e9dits: Les archives 1958-1985 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Best of Gainsbourg: Comme un boomerang (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Serge Gainsbourg (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Gainsbourg, Volume 2: La Javanaise, 1961-1963 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Gainsbourg London Paris 1963 - 1971 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "80 Hits : Chanson fran\u00e7aise (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Les 100 plus grands tubes (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Hit parade du si\u00e8cle (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Grandes Chansons de Gainsbourg \u00ab La Chanson de Pr\u00e9vert \u00bb (1974)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Gainsbourg (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Master Serie (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : 100 chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Fan des 60 - 1962 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Int\u00e9grale - 20\u00e8me Anniversaire - Edition 2011 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Komen Eten 2 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "90 S\u00e9quences (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Chanson Fran\u00e7aise (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Serge Gainsbourg, Volume 2 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "De Gainsbourg \u00e0 Gainsbarre (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Love and the Beat (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Anthologie"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Serge Gainsbourg chante ses plus grands succ\u00e8s de 1958 \u00e0 1976 (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/album-44967343",
        "name": "Gainsbourg (2011)"
      }
    ],
    "name": "La Javanaise",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2015-10-23T11:00:53.000Z",
      "name": "La plus belle chanson \u00e0 allit\u00e9rations",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/critique/68882862",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Perce-Neige"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_javanaise/44967343",
    "lyrics": "J'avoue j'en ai Bav\u00e9 pas vous\r\nmon amour\r\navant d'avoir eu vent de vous\r\nmon amour\r\nne vous d\u00e9plaise\r\nen dansant la Javanaise\n\nnous nous aimions\n\nle temps d'une chanson\n\n\n\n\u00c0 votre avis qu'avons nous vu\n\nde l'amour\n\nDe vous \u00e0 moi vous m'avez eu\n\nmon amour\n\nh\u00e9las avril \n\nen vain\n\nme voue\n\na l'amour\n\nj'avais\n\nenvie\n\nde voir\n\nen vous\n\ncet amour- la vie\n\nne vaut\n\nd'\u00eatre\n\nv\u00e9cue\n\nsans amour\n\nmais c'est vous qui l'avez voulu mon amour"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1638,
      "ratingValue": 7.4,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "\u00c9dith Piaf",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Edith_Piaf/16276"
      }
    ],
    "dateCreated": "2015-04-18T11:10:14.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T23:10:28.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020105995/300/la_vie_en_rose.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose : 44 titres originaux (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose 1940-46 (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 Paris (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Deja Vu Definitive Gold (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Collection d\u2019or (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Adieu mon c\u0153ur (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Passion of \u00c9dith Piaf (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Essential French Caf\u00e9 Music (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Hymne \u00e0 l'amour (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Great American Songbook: Ladies of Song (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "French Caf\u00e9 (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris : 75 Grands Succ\u00e8s fran\u00e7ais (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les Plus Grands Succ\u00e8s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9ternelle (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L'Essentiel (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Het beste van Edith Piaf (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9ternelle (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Essential: Masters of Jazz (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Tarantino's Favourites (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "25e anniversaire, Volume 1 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en Piaf : L'Int\u00e9grale 1946-1963 (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "De beste sangene"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Voice of the Sparrow: The Very Best of Edith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Voice of the Sparrow: The Very Best of \u00c9dith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Histoire d'amour"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9ternelle (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 plus belles chansons fran\u00e7aises (disc 1) (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The White Cliffs of Dover (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Wonderful World of \u00c9dith Piaf: 23 Grands Succ\u00e8s (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "35\u00e8me Anniversaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Trilogie Fran\u00e7aise: La Belle Musique (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Cole\u00e7\u00e3o Folha grandes vozes, Volume 5: Edith Piaf (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chanson: The Essential French Caf\u00e9 Selection (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "101 Golden Memories (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "20 'French' Hit Singles (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Hits Collection (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "40 Legendary Hits (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Compact d'or (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf: Legends of Music (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Very Best of World Divas (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Mademoiselles de France (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose : The Legend Lives On (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Mes amours (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La L\u00e9gende de la Chanson: Edith Piaf (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Essential Collection (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Best of Paris (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "France : Chansons \u00e9ternelles (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La vie en Rose (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 chansons formidables (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "This Is Gold (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L'Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "A French Affair (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Nice 'N' Easy (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Songs of a Sparrow (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "From France With Love (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Greatest (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 Hits Singing in the Rain (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Nein, ich bereue nichts: Das Beste von Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Overzicht van de 20ste eeuw: Muziek, Beeld & Radiofragmenten (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Le disque d'Or (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "A Portrait of Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Greatest Hits Collection (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Die gro\u00dfen Erfolge \u2013 Die gro\u00dfen Chansons (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "As Time Goes By: The Greatest Entertainer (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Non, je ne regrette rien (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Int\u00e9grale et Plus (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Hymne \u00e0 la M\u00f4me"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Collected Hits 1935-1959 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Absolutely Essential 3 CD Collection (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Crooners & Divas (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L'hymne \u00e0 l'amour (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie En Rose (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf: Complete Recordings (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Essential Collection (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Hymne \u00e0 l'amour (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons d'Edith Piaf (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (disc 1) (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Heart and Soul (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Artistes de l\u00e9gende (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Fais-moi valser"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Greatest Hits (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Very Best of \u00c9dith Piaf: Immortal \"Little Sparrow\" of France (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "65 Titres originaux (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Collection 2 artistes en or: \u00c9dith Piaf / Yves Montand (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Voice (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les Plus Grandes Chansons du Si\u00e8cle, Volume 2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "72 L\u00e9gendes d\u2019or de la chanson (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 Chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende, Volume 2 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Milord - Best of \u00c9dith Piaf (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Paris: Le Caf\u00e9 Concert (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "World Stars (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "C'est pour \u00e7a: 20 Greatest Hits (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Gold Collection (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Ses plus belles chansons (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "50 succ\u00e8s essentiels (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Canciones inolvidables (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Love and Passion (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Story of Chanson (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "20th Century Hits for a New Millennium: 40 Hits of 1950\u20131954 (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 Chansons (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale de ses enregistrements- 1946\u20131963 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Aland Jones Nostalgic Favourites (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Merveilleuse \u00c9dith Piaf (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Je ne regrette rien (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Platinum Collection (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Parisienne Affair - Les femmes chantent (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Prima Divas (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 titres cultes de la chanson fran\u00e7aise (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Le Petit Dictionnaire de la chanson fran\u00e7aise (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Best of the World (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Margaret Throsby: The 10th Anniversary Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Vive la France Vive la Chanson (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "J'adore la chanson fran\u00e7aise, Vol. 1 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chansons in\u00e9dites (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose 1935-1951 (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Overzicht van de 20e eeuw 1925-1949 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Million Selling Female Vocalists (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L\u2019ABC de la chanson fran\u00e7aise, Volume 1 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Immortals (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Here\u2019s Edith Piaf (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Legends of the 20th Century: Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Hits of \u201950 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L\u2019Immortelle (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale Chanson Fran\u00e7aise (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "30e Anniversaire (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Sirens of Swing: Great Songs of the '30s & '40s (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chansons fran\u00e7aises (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Best of \u00c9dith Piaf (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Simply Caf\u00e9 de Paris (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Simply Edith Piaf (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chansons parisiennes (1949)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 plus belles chansons d'amour (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "M\u00e9ga Chansons Fran\u00e7aises (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 plus belles chansons d'amour, Volume 2 (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Rough Guide Legends: Edith Piaf (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Love Is (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Alle 40 goed: Wereldsterren (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (1952)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "30e Anniversaire (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Portrait (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "35e Anniversaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100\u00e8me Anniversaire (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en Rose (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf, Th\u00e9o Sarapo, Christie Laume (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris: 75 Grands Succ\u00e8s fran\u00e7ais (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Absolutely Fran\u00e7ais (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Little Sparrow (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Disque d'or (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Merci Ch\u00e9rie: Schlager und Chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chansons de Paris (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Passion Piaf: 25 Chansons immortelles (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf - All The Best (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "France: The Greatest Songs Ever (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "French Caf\u00e9 Classics (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Collection En Or - Chansons Fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chansons d'amour (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Atmosph\u00e8re : 100 Chefs d\u2019\u0153uvre du phonographe (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose - La Vie en blanc et noir"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Vive la chanson (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Non, je ne regrette rien"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Hit Collection"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Let\u2019s Dance: Das Tanzalbum 2015 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Chansons Fran\u00e7aises : Les 60 titres r\u00e9tro que vous devez poss\u00e9der (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "50 ans de chanson fran\u00e7aise (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Selection of \u00c9dith Piaf (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Original Albums (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf : French Legends From the 40\u2019s and 50\u2019s (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La vie en rose (Single)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "De Pre Historie: Muziek uit de oorlogsjaren \u201940-\u201945, Vol. 2 (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "50 French Classics (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Alle 40 goed - Franse chansons Vol. 2 (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Your Top 100 Songs for Every Occasion (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Johnny, Georges, Jacques, Guy et les autres (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "L\u00e9gendes de la chanson fran\u00e7aise, vol. 3 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Grandes Chansons fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9ternelle (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Une voix inoubliable (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "'Till Then: The Music That Helped the Allies Win the War"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les Plus Belles Chansons fran\u00e7aises - R\u00e9tro (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Inoubliable \u00c9dith Piaf (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose: The Golden Collection, vol. 04 (2022)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "T\u00eate \u00e0 t\u00eate avec \u00c9dith Piaf (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La vie en rose (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose: The Golden Collection, vol. 03 (2022)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "M\u00e9ga Chansons Fran\u00e7aises, Volume 2 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les Plus Belles Chansons du cin\u00e9ma"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose: The Golden Collection, vol. 02 (2022)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose: The Golden Collection, vol. 01 (2022)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 plus belles chansons d\u2019amour 2012"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Enchant\u00e9: The Great French Stars"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Maailmakuulsaid t\u00e4hti: \u00c9dith Piaf"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "100 tubes de la chanson fran\u00e7aise"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les 100 plus belles chansons d\u2019amour (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The Best of Edith Piaf: The Millenium Collection"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "J\u2019aime la chanson fran\u00e7aise (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9dith Piaf \u2013 100 Golden Greats (Remastered)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Merry Christmas and A Happy New Year from Edith Piaf, Vol. 2 (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Les Chansons d\u2019or (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "La Vie en rose (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "44 Original Recordings (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Edith Piaf: La Vie en rose (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Bonjour Paris: Los grandes maestros de la chanson (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "\u00c9rase una voz\u2026 (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "De L\u2019Accord\u00e9oniste \u00e0 Milord (1961)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Memories... Are Made of This: 40 Timeless Classics (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "The 25 Best Songs (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Muziek uit de oorlogsjaren (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Non je ne regrette rien: The Ultimate Best-Of (Remastered)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Master S\u00e9rie Vol.1 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/album-14082011",
        "name": "Mega Retro"
      }
    ],
    "name": "La Vie en rose",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_vie_en_rose/14082011",
    "lyrics": "Des yeux qui font baisser les miens,\r\nUn rire qui se perd sur sa bouche,\r\nVoil\u00e0 le portrait sans retouche \nDe l'homme auquel j'appartiens\r\nQuand il me prend dans ses bras\n\nIl me parle tout bas,\n\nJe vois la vie en rose.\n\n\n\nIl me dit des mots d'amour,\n\nDes mots de tous les jours,\n\nEt \u00e7a m'fait quelque chose.\n\n\n\nIl est entr\u00e9 dans mon coeur\n\nUne part de bonheur\n\nDont je connais la cause.\n\n\n\nC'est lui pour moi. \n\nMoi pour lui dans la vie,\n\nIl me l'a dit, l'a jur\u00e9 pour la vie.\n\n\n\nEt d\u00e8s que je l'apercois\n\nAlors je sens en moi\n\nMon coeur qui bat\n\n\n\nDes nuits d'amour \u00e0 ne plus finir\n\nUn grand bonheur qui prend sa place\n\nDes ennuis des chagrins, des phrases\n\nHeureux, heureux \u00e0 en mourir.\n\n\n\nQuand il me prend dans ses bras\n\nIl me parle tout bas,\n\nJe vois la vie en rose.\n\n\n\nIl me dit des mots d'amour,\n\nDes mots de tous les jours,\n\nEt \u00e7a me fait quelque chose.\n\n\n\nIl est entr\u00e9 dans mon c\u009cur\n\nUne part de bonheur\n\nDont je connais la cause.\n\n\n\nC'est toi pour moi. Moi pour toi\n\nDans la vie,\n\nIl me l'a dit, l'a jur\u00e9 pour la vie.\n\n\n\nEt d\u00e8s que je l'apercois\n\nAlors je sens en moi\n\nMon coeur qui bat"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 602,
      "ratingValue": 8.6,
      "reviewCount": 5,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Les Passantes",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Georges Brassens",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Georges_Brassens/18122"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:24:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:03:37.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000313777/300/les_passantes.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Volume 11 : Fernande (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "J'ai rendez-vous avec vous (int\u00e9grale \u00e9dition 88) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Brassens chante les po\u00e8tes (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Ses plus belles chansons, Volume 2 : Cupidon s\u2019en fout (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation : Int\u00e9grale 20\u00e8me anniversaire (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Master Serie, Volume 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Int\u00e9grale \u00ab Elle est \u00e0 toi cette chanson\u2026 \u00bb (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "J\u2019ai rendez-vous avec vous (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Ballades et mots d\u2019amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Int\u00e9grale 1991, Volume 07 : Mourir pour des id\u00e9es (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Georges Brassens a 100 ans"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "L\u2019Album de sa vie \u2013 100 titres"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/album-2839016",
        "name": "L'Int\u00e9grale des albums originaux (2012)"
      }
    ],
    "name": "Les Passantes",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2015-07-06T23:40:30.000Z",
      "name": "Les femmes passent, hantent",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/critique/61197403",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Black_Key"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_passantes/2839016",
    "lyrics": "Je veux d\u00e9dier ce po\u00e8me\r\nA toutes les femmes qu'on aime\r\nPendant quelques instants secrets\r\nA celles qu'on connait \u00e0 peine\r\nQu'un destin diff\u00e9rent entra\u00eene\r\nEt qu'on ne retrouve jamais\n\n\n\nA celle qu'on voit appara\u00eetre\n\nUne seconde \u00e0 sa fen\u00eatre\n\nEt qui, preste, s'\u00e9vanouit\n\nMais dont la svelte silhouette\n\nEst si gracieuse et fluette\n\nQu'on en demeure \u00e9panoui\n\n\n\nA la compagne de voyage\n\nDont les yeux, charmant paysage\n\nFont para\u00eetre court le chemin\n\nQu'on est seul, peut-\u00eatre, \u00e0 comprendre\n\nEt qu'on laisse pourtant descendre\n\nSans avoir effleur\u00e9 sa main\n\n\n\nA la fine et souple valseuse\n\nQui vous sembla triste et nerveuse\n\nPar une nuit de carnaval\n\nQui voulu rester inconnue\n\nEt qui n'est jamais revenue\n\nTournoyer dans un autre bal\n\n\n\nA celles qui sont d\u00e9j\u00e0 prises\n\nEt qui, vivant des heures grises\n\nPr\u00e8s d'un \u00eatre trop diff\u00e9rent\n\nVous ont, inutile folie,\n\nLaiss\u00e9 voir la m\u00e9lancolie\n\nD'un avenir d\u00e9sesp\u00e9rant\n\n\n\nCh\u00e8res images aper\u00e7ues\n\nEsp\u00e9rances d'un jour d\u00e9\u00e7ues\n\nVous serez dans l'oubli demain\n\nPour peu que le bonheur survienne\n\nIl est rare qu'on se souvienne\n\nDes \u00e9pisodes du chemin\n\n\n\nMais si l'on a manqu\u00e9 sa vie\n\nOn songe avec un peu d'envie\n\nA tous ces bonheurs entrevus\n\nAux baisers qu'on n'osa pas prendre\n\nAux c?urs qui doivent vous attendre\n\nAux yeux qu'on n'a jamais revus\n\n\n\nAlors, aux soirs de lassitude\n\nTout en peuplant sa solitude\n\nDes fant\u00f4mes du souvenir\n\nOn pleure les l\u00eavres absentes\n\nDe toutes ces belles passantes\n\nQue l'on n'a pas su retenir"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1669,
      "ratingValue": 7.3,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "\u00c9dith Piaf",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Edith_Piaf/16276"
      }
    ],
    "dateCreated": "2013-06-24T11:29:58.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:23:20.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/missing/701/300x0/missing.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "To byla Edith Piafov\u00e1 (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "R\u00e9cital 1961 (Live) (1961)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "L\u2019Essentiel, Volume 2 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9dith Piaf, Th\u00e9o Sarapo, Christie Laume (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Romantic Collection, France (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Let\u2019s Swingo (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Absolute Golden Oldies (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Vic van de Reijt Pr\u00e9sente: Les Meilleurs 69 (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Het beste van Edith Piaf (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9ternelle (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Songs of a Sparrow (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Nein, ich bereue nichts: Das Beste von Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La Belle Histoire d'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Greatest Hits (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Milord (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Die gro\u00dfen Erfolge \u2013 Die gro\u00dfen Chansons (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Non, je ne regrette rien (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Stereoplay Special CD 51: Chanson (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Giants of France (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "20 Golden Greats (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Disque d'or (1974)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Int\u00e9grale et Plus (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "40 Legendary Hits (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The French Collection (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Voice of the Sparrow: The Very Best of Edith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Voice of the Sparrow: The Very Best of \u00c9dith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Best Of (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9ternelle (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Non, je ne regrette rien (EP) (1961)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Very Best of Gold Collection (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "20 'French' Hit Singles (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "100 Hits One Way Ticket (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Wonderful World of \u00c9dith Piaf: 23 Grands Succ\u00e8s (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "35\u00e8me Anniversaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Heart and Soul (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9ternelle (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Absolutely Essential 3 CD Collection (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9dith Piaf: Complete Recordings (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Chanson Fran\u00e7aise (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Edith Piaf (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Artistes de l\u00e9gende (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Very Best of \u00c9dith Piaf: Immortal \"Little Sparrow\" of France (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Non, je ne regrette rien / Les Amants d\u2019un jour (Single) (1960)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Platinum Collection (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "L'Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La France en Chansons (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Edith Piaf (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Le disque d'Or (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Enregistrements exclusifs Europe 1 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "El mejor \u00e1lbum de m\u00fasica de anuncios TV, Volumen 2 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Edith Piaf Gold Collection (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Afscheid (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Greatest Hits Collection (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Dreamers (OST) (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Milord - Best of \u00c9dith Piaf (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "At the Paris Olympia (Live) (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "50 succ\u00e8s essentiels (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "L\u2019Accord\u00e9oniste (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Canciones inolvidables (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale de ses enregistrements- 1946\u20131963 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Babe: Pig in the City (OST) (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Alle 40 goed - De tijd van toen (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Platinum Collection (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Pr\u00eat-\u00e0-porter (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Bonjour la France, Volume 3 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Club Verboten (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Best Movie Hits 50 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Testament van de Sixties (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "De Pre Historie 1961 (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Vragen staat vrij (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La Vie en France (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Legendary \u00c9dith Piaf (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "1000 klassiekers: De eindejaarstop van Radio 2 vol. 2 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Legends of the 20th Century: Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "De pr\u00e9 historie: De jaren \u201960, vol. 2 (De ultieme 10 CD collectie) (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "L\u2019Immortelle (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "50 chansons de France (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "30e Anniversaire (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Sous le ciel de Paris (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Joe Top 2000, Volume 12 (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Best of \u00c9dith Piaf (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Le Lait : L'album blanc (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Absolute Unforgettable Classics 2 (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Mega Chansons Fran\u00e7aises (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La Vie en rose (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Rough Guide Legends: Edith Piaf (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Intolerable Cruelty (OST) (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Les Grandes Dames de la chanson fran\u00e7aise (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "30e Anniversaire (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Edith Piaf"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Portrait (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "35e Anniversaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "100\u00e8me Anniversaire (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Les 100 titres cultes de la chanson fran\u00e7aise (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Hits de France (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Parisienne Affair - Les femmes chantent (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Afscheid (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Magicians (OST) (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Hymne \u00e0 la M\u00f4me"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Vive la France Vive la Chanson (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "25 Jaar Popmuziek: 1963/1964 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "C'est pour \u00e7a: 20 Greatest Hits (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Je ne regrette rien (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Jukebox Favourites: Best of Jazz Ladies (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Kings and Queens of Swing (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Collection En Or - Chansons Fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La Vie en rose (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Chanson Fran\u00e7aise (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Les 100 plus belles chansons d'amour, Volume 2 (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Edith Piaf - All The Best (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "50 French Classics (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Little Sparrow (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Disque d'or (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Chanson fran\u00e7aise (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Johnny, Georges, Jacques, Guy et les autres (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Radio Tour de France"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "100 chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Radio 2 Top 2000 Editie 2006"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Super Oldies, 36 French Hits"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9dith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Originals 17: Chansons de France"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Non, je ne regrette rien"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "25e anniversaire, Volume 2 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Die Slow Van Toen 3 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Alle 40 goed: Wereldsterren, vol. 2 (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9ternelle (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9dith Piaf \u2013 100 Golden Greats (Remastered)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Les 100 Disques d\u2019or de la Chanson Fran\u00e7aise (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Un homme et une femme : Les plus grandes chansons d\u2019amour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Hit Collection"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Best of Edith Piaf: The Millenium Collection"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Afscheid (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Dogman: Original Motion Picture Soundtrack (OST)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La Vie en rose (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Iconic Pop Standards In Stereo! (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Exclusive (2024)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Les Chansons d\u2019or (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Face \u00e0 son public"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La M\u00f4me (OST) (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Story (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "65 Titres originaux (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "U vraagt\u2026 Wij draaien (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "La L\u00e9gende (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Die Hit\u2010Giganten: Legenden (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "\u00c9rase una voz\u2026 (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The Singer & The Song (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "The 25 Best Songs (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "De Topcollectie \u201960 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/album-8963160",
        "name": "Non je ne regrette rien: The Ultimate Best-Of (Remastered)"
      }
    ],
    "name": "Non, je ne regrette rien",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/non_je_ne_regrette_rien/8963160",
    "lyrics": "Non Rien de rien\r\nNon Je ne regrette rien\r\nNi le bien qu'on m'a fait\r\nNi le mal tout \u00e7a m'est bien \u00e9gal\r\nNon Rien de rien\n\nNon Je ne regrette rien\n\nC'est pay\u00e9, balay\u00e9, oubli\u00e9\n\nJe me fous du pass\u00e9\n\n\n\nAvec mes souvenirs\n\nJ'ai allum\u00e9 le feu\n\nMes chagrins, mes plaisirs\n\nJe n'ai plus besoin d'eux\n\n\n\nBalay\u00e9s les amours\n\nAvec leurs tr\u00e9molos\n\nBalay\u00e9s pour toujours\n\nJe repars \u00e0 z\u00e9ro...\n\n\n\nNon Rien de rien \n\nNon Je ne regrette rien\n\nNi le bien, qu'on m'a fait\n\nNi le mal, tout \u00e7a m'est bien \u00e9gal\n\n\n\nNon Rien de rien \n\nNon Je ne regrette rien\n\nCar ma vie, car mes joies\n\nAujourd'hui, \u00e7a commence avec toi"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 840,
      "ratingValue": 7.5,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Mon vieux",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Daniel Guichard",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Daniel_Guichard/68000"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:24:05.000Z",
    "dateModified": "2024-08-31T11:15:55.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "genre": [
      "Chanson"
    ],
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000018205982/300/mon_vieux.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Absolument 70 : Les Plus Grands Tubes fran\u00e7ais (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Daniel Guichard (1974)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "La tendresse"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Les Ann\u00e9es pattes d\u2019eph\u2019, Volume 2 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Nostalgie, la l\u00e9gende : 20 ans : L\u00e9gendes fran\u00e7aises (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Mon vieux / Envoyez la musique (Single) (1974)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "CD Story (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "D\u2019amour et d\u2019\u00e9motion (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Daniel Guichard (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/album-2885544",
        "name": "Un c\u0153ur grand comme \u00e7a (1986)"
      }
    ],
    "name": "Mon vieux",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2017-08-20T20:41:19.000Z",
      "name": "Message \u00e0 mon fils...",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/critique/136004880",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Johnny B"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_vieux/2885544",
    "lyrics": "Dans son vieux pardessus r\u00e2p\u00e9\r\nIl s'en allait l'hiver, l'\u00e9t\u00e9\r\nDans le petit matin frileux\r\nMon vieux.\r\nY avait qu'un dimanche par semaine\n\nLes autres jours, c'\u00e9tait la graine\n\nQu'il allait gagner comme on peut\n\nMon vieux.\n\n\n\nL'\u00e9t\u00e9, on allait voir la mer\n\nTu vois c'\u00e9tait pas la mis\u00e8re\n\nC'\u00e9tait pas non plus le paradis\n\nEh oui tant pis.\n\n\n\nDans son vieux pardessus r\u00e2p\u00e9\n\nIl a pris pendant des ann\u00e9es\n\nLe m\u00eame autobus de banlieue\n\nMon vieux.\n\n\n\nLe soir en rentrant du boulot\n\nIl s'asseyait sans dire un mot\n\nIl \u00e9tait du genre silencieux\n\nMon vieux.\n\n\n\nLes dimanches \u00e9taient monotones\n\nOn n'recevait jamais personne\n\n\u00c7a n'le rendait pas malheureux\n\nJe crois, mon vieux.\n\n\n\nDans son vieux pardessus r\u00e2p\u00e9\n\nLes jours de paye quand il rentrait\n\nOn l'entendait gueuler un peu\n\nMon vieux.\n\n\n\nNous, on connaissait la chanson\n\nTout y passait, bourgeois, patrons,\n\nLa gauche, la droite, m\u00eame le bon Dieu\n\nAvec mon vieux.\n\n\n\nChez nous y avait pas la t\u00e9l\u00e9\n\nC'est dehors que j'allais chercher\n\nPendant quelques heures l'\u00e9vasion\n\nJe sais, c'est con!\n\n\n\nDire que j'ai pass\u00e9 des ann\u00e9es\n\nA c\u00f4t\u00e9 de lui sans le r'garder\n\nOn a \u00e0 peine ouvert les yeux\n\nNous deux.\n\n\n\nJ'aurais pu c'\u00e9tait pas malin\n\nFaire avec lui un bout d'chemin\n\n\u00c7a l'aurait p't'-\u00eat' rendu heureux\n\nMon vieux.\n\n\n\nMais quand on a juste quinze ans\n\nOn n'a pas le c\u0153ur assez grand\n\nPour y loger toutes ces choses-l\u00e0\n\nTu vois.\n\n\n\nMaintenant qu'il est loin d'ici\n\nEn pensant \u00e0 tout \u00e7a, j'me dis\n\n\"J'aim'rais bien qu'il soit pr\u00e8s de moi\"\n\nPAPA..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1477,
      "ratingValue": 8.2,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La Mauvaise R\u00e9putation",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Georges Brassens",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Georges_Brassens/18122"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T20:49:07.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:03:37.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000307767/300/la_mauvaise_reputation.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "1954 : Les Chansons de cette ann\u00e9e-l\u00e0 (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Aupr\u00e8s de mon arbre (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "4 albums originaux (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chante les chansons po\u00e9tiques / Sa guitare et les rythmes / Interpr\u00e8te ses derni\u00e8res compositions (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Gold (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Master S\u00e9rie (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "N\u00ba1 : Georges Brassens chante\u2026 les chansons po\u00e9tiques (\u2026 et souvent gaillardes) de\u2026 Georges Brassens (1952)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Enregistrements originaux (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "100 Chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende, Volume 2 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens Vol. 1 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation - 3 CD (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "France : Chansons \u00e9ternelles (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chanson Fran\u00e7aise (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Best Of 40 chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Brel, Brassens, Barbara, Ferr\u00e9 : Le Coffret (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "The Giants of France, Volume 2 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise Herbe (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chansons de la France, Volume 1 (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "J'adore la chanson fran\u00e7aise, Vol. 3 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Collection En Or - Chansons Fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Par excellence ! (1980)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les Amoureux des bancs publics (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L'Auvergnat (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le Si\u00e8cle d\u2019or (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le Meilleur de Georges Brassens (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les Classiques de Brassens (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation : Int\u00e9grale 20\u00e8me anniversaire (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Alle 40 goed - Franse chansons Vol. 2 (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L\u2019Inoubliable (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "J'ai rendez-vous avec vous (int\u00e9grale \u00e9dition 88) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Gare au gorille 1952\u20131960 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Une jolie fleur (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le Disque d\u2019Or (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "20th Century Masters: The Millennium Collection: The Best of Georges Brassens (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le Coffret (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale Chanson Fran\u00e7aise (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les Premiers Succ\u00e8s"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "The Ultimate CD (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "34 titres originaux (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les D\u00e9buts 1952\u20131953 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Volume 1 : La Mauvaise R\u00e9putation (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Heureux qui comme Georges Brassens (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Int\u00e9grale \u00ab Elle est \u00e0 toi cette chanson\u2026 \u00bb (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "J\u2019ai rendez-vous avec vous (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Po\u00e8mes & Chansons (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Master Serie (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Sous le ciel de Paris (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L\u00e9gendes (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Trois po\u00e8tes : Brel, Brassens, Ferr\u00e9 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Int\u00e9grale 1991, Volume 01 : La Mauvaise R\u00e9putation (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L\u2019Esprit anarchiste 1820\u20131990 (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens, Volume 1 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chanson: Een gezongen geschiedenis van Frankrijk (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "2CD Essentials Georges Brassens (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "BrelBrassensFerr\u00e9"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "100 tubes de la chanson fran\u00e7aise"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Bonhomme (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Vie en rose - La Vie en blanc et noir"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Brave Margot"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Vive la chanson (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens & Patachou (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chansons Passion"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens a 100 ans"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chansons Passion 4"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens chante ses plus grands succ\u00e8s de 1952 \u00e0 1976"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Chansons Fran\u00e7aises : Les 60 titres r\u00e9tro que vous devez poss\u00e9der (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L\u2019Album de sa vie \u2013 100 titres"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les Premi\u00e8res Chansons (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "The Essential Georges Brassens (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation / Le Petit Cheval (Single) (1952)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Georges Brassens (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Bonjour Paris: Los grandes maestros de la chanson (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Le Gorille / La Mauvaise R\u00e9putation (Single) (1952)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les 100 Disques d\u2019or de la Chanson Fran\u00e7aise (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/album-686724",
        "name": "L'Int\u00e9grale des albums originaux (2012)"
      }
    ],
    "name": "La Mauvaise R\u00e9putation",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2023-01-08T16:09:19.000Z",
      "name": "Le chemin du petit bonhomme",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/critique/282463947",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "JeanG55"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mauvaise_reputation/686724",
    "lyrics": "Au village sans pr\u00e9tention\r\nJ'ai mauvaise r\u00e9putation\r\nQue j'me d\u00e9m\u00e8ne ou qu'j'reste coi\r\nJ'passe pour un je ne sais quoi\r\nJe ne fais pourtant de tort \u00e0 personne\n\nEn suivant mon chemin de petit bonhomme\n\nMais les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nNon les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nTout le monde, m\u00e9dit de moi\n\nSauf les muets, \u00e7a va de soi\n\n\n\nLe jour du 14 juillet\n\nJe reste dans mon lit douillet\n\nLa musique qui marche au pas\n\nCela ne me regarde pas\n\n\n\nJe ne fais pourtant de mal \u00e0 personne\n\nEn n'\u00e9coutant pas le clairon qui sonne\n\nMais les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nNon les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\ntout le monde, me montre au doigt\n\nSauf les manchots, \u00e7a va de soi\n\n\n\nQuand j'croise un voleur malchanceux\n\nPoursuivis par un cul-terreux\n\nJ'lance la patte et pourquoi le taire\n\nLe cul-terreux s'retrouve parterre\n\n\n\nJe ne fais pourtant de tort \u00e0 personne\n\nEn laissant courrir les voleurs de pommes\n\nMais les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nNon les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nTout le monde se rue sur moi\n\nSauf les culs de jatte, \u00e7a va de soi\n\nPas besoin d'\u00eatre J\u00e9r\u00e9my \n\nPour d'viner le sort qui m'est promis\n\nS'ils trouvent une corde \u00e0 leur go\u00fbt\n\nIls me la passeront au cou.\n\n\n\nJe ne fais pourtant de tort \u00e0 personne\n\nEn suivant les chemins qui n'm\u00e8nent pas \u00e0 Rome\n\nMais les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nNon les braves gens n'aiment pas que\n\nL'on suive une autre route qu'eux\n\nTout le monde viendra me voir pendu\n\nSauf les aveugles, bien entendu !"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1016,
      "ratingValue": 7.2,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Le paradis blanc",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Michel Berger",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Michel_Berger/130556"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T10:38:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-07T00:06:14.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000921174/300/le_paradis_blanc.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "On n\u2019est pas seul (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Artistes de l\u00e9gende (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Chanter pour ceux\u2026 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Pour me comprendre (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Celui qui chante (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Michel Berger, Volume 2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Quand on Est Ensemble Best Of (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "\u00c7a ne tient pas debout (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/album-1654722",
        "name": "Int\u00e9grale Albums Studios + Live (2012)"
      }
    ],
    "name": "Le Paradis blanc",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_paradis_blanc/1654722",
    "lyrics": "Il y a tant de vagues et de fum\u00e9es\r\nQu'on arrive plus \u00e0 distinguer\r\nLe blanc du noir\r\nEt l'\u00e9nergie du d\u00e9sespoir\r\nLe t\u00e9l\u00e9phone pourra sonner\r\nIl n'y aura plus d'abonn\u00e9\n\nEt plus d'id\u00e9es\n\nQue le silence pour respirer\n\nRecommencer \n\nL\u00e0 o\u00f9 le monde a commenc\u00e9\n\n\n\nJe m'en irai dormir dans le paradis blanc\n\nO\u00f9 les nuits sont si longues qu'on en oublie le temps\n\nTout seul avec le vent\n\nComme dans mes r\u00eaves d'enfant\n\nJe m'en irai courir dans le paradis blanc\n\nLoin des regards de haine\n\nEt des combats de sang\n\nRetrouver les baleines\n\nParler aux poissons d'argent\n\nComme, comme, comme avant\n\n\n\nY a tant de vagues, et tant d'id\u00e9es\n\nQu'on arrive plus \u00e0 d\u00e9cider\n\nLe faux du vrai\n\nEt qui aimer ou condamner\n\nLe jour o\u00f9 j'aurai tout donn\u00e9\n\nQue mes claviers seront us\u00e9s\n\nD'avoir os\u00e9\n\nToujours vouloir tout essayer\n\nEt recommencer l\u00e0 o\u00f9 le monde a commenc\u00e9\n\n\n\nJe m'en irai dormir dans le paradis blanc\n\nO\u00f9 les manchots s'amusent d\u00e8s le soleil levant\n\nEt jouent en nous montrant\n\nCe que c'est d'\u00eatre vivant\n\nJe m'en irai dormir dans le paradis blanc\n\nO\u00f9 l'air reste si pur\n\nQu'on se baigne dedans\n\nA jouer avec le vent\n\nComme dans mes r\u00eaves d'enfant\n\nComme, comme, comme avant\n\nParler aux poissons d'argent \n\nEt jouer avec le vent\n\nComme dans mes r\u00eaves d'enfant\n\nComme avant"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 818,
      "ratingValue": 8,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "\u00c9dith Piaf",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Edith_Piaf/16276"
      }
    ],
    "dateCreated": "2017-10-02T04:06:19.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T23:10:29.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000016578266/300/la_foule.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "L\u2019Essentiel, Volume 2 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Wonderful World of \u00c9dith Piaf: 23 Grands Succ\u00e8s (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Heart and Soul (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith Piaf, Th\u00e9o Sarapo, Christie Laume (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Mademoiselles de France (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Sous le ciel de Paris : 1946-1957 (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Vie en rose : 44 titres originaux (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "L'Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Het beste van Edith Piaf (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9ternelle (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Songs of a Sparrow (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Nein, ich bereue nichts: Das Beste von Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Belle Histoire d'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Greatest Hits (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Die gro\u00dfen Erfolge \u2013 Die gro\u00dfen Chansons (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Non, je ne regrette rien (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Disque d'or (1974)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Int\u00e9grale et Plus (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Vie en Piaf : L'Int\u00e9grale 1946-1963 (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "40 Legendary Hits (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Compact d'or (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Greatest (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Foule (Single) (1958)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Best Of (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Le disque d'Or (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Enregistrements exclusifs Europe 1 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9ternelle (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "20 'French' Hit Singles (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "35\u00e8me Anniversaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9ternelle (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith Piaf (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Hymne \u00e0 la M\u00f4me"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Absolutely Essential 3 CD Collection (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith Piaf: Complete Recordings (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Edith Piaf (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Artistes de l\u00e9gende (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "To byla Edith Piafov\u00e1 (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "65 Titres originaux (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Collection 2 artistes en or: \u00c9dith Piaf / Yves Montand (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris : 75 Grands Succ\u00e8s fran\u00e7ais (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "72 L\u00e9gendes d\u2019or de la chanson (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Ses plus belles chansons (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "50 succ\u00e8s essentiels (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "My Summer of Love (OST) (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale de ses enregistrements- 1946\u20131963 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "When Cool Was King (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Je ne regrette rien (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Platinum Collection (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Milord - Best of \u00c9dith Piaf (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Paris en chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Vie en rose (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Inoubliable \u00c9dith Piaf (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "L\u00e9gendes de la chanson fran\u00e7aise, vol. 1 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Collection En Or - Chansons Fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Legendary \u00c9dith Piaf (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Pr\u00eat-\u00e0-porter (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Legends of the 20th Century: Edith Piaf (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "L\u2019Immortelle (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "30e Anniversaire (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Best of \u00c9dith Piaf (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Mega Chansons Fran\u00e7aises (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Vie en rose (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Rough Guide Legends: Edith Piaf (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Edith Piaf - All The Best (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "30e Anniversaire (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Edith Piaf"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "35e Anniversaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "100\u00e8me Anniversaire (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Passion Piaf: 25 Chansons immortelles (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Platinum Collection (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9ternelle (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Disque d'or (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Lumi\u00e8re de la rue (Live) (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Chanson: Een gezongen geschiedenis van Frankrijk (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Le Classement de la chanson fran\u00e7aise (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "100 tubes de la chanson fran\u00e7aise"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "100 chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith Piaf (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "A Life in Song (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Vie en rose (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith Piaf"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La M\u00f4me (OST) (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : 100 chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Maailmakuulsaid t\u00e4hti: \u00c9dith Piaf"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "25e anniversaire, Volume 2 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "The Hit Collection"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "De Pre Historie 1957, Volume 2 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Original Albums (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith et Marcel: Bande originale du film (OST) (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Anthologie de la chanson fran\u00e7aise enregistr\u00e9e : 1950\u20131960 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Les Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9dith Piaf \u2013 100 Golden Greats (Remastered)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Les 100 Disques d\u2019or de la Chanson Fran\u00e7aise (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Les Chansons d\u2019or (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La Vie en rose (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Piaf! (1959)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "Piaf en concert (Live)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "La L\u00e9gende (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "\u00c9rase una voz\u2026 (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/album-28029940",
        "name": "De L\u2019Accord\u00e9oniste \u00e0 Milord (1961)"
      }
    ],
    "name": "La Foule",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_foule/28029940",
    "lyrics": "Je revois la ville en f\u00eate et en d\u00e9lire\r\nSuffoquant sous le soleil et sous la joie\r\nEt j'entends dans la musique les cris, les rires\r\nQui \u00e9clatent et rebondissent autour de moi\r\nEt perdue parmi ces gens qui me bousculent\r\n\u00c9tourdie, d\u00e9sempar\u00e9e, je reste l\u00e0\n\nQuand soudain, je me retourne, il se recule,\n\nEt la foule vient me jeter entre ses bras...\n\n\n\nEmport\u00e9s par la foule qui nous tra\u00eene\n\nNous entra\u00eene\n\n\u00c9cras\u00e9s l'un contre l'autre\n\nNous ne formons qu'un seul corps\n\nEt le flot sans effort\n\nNous pousse, encha\u00een\u00e9s l'un et l'autre\n\nEt nous laisse tous deux\n\n\u00c9panouis, enivr\u00e9s et heureux.\n\n\n\nEntra\u00een\u00e9s par la foule qui s'\u00e9lance\n\nEt qui danse\n\nUne folle farandole\n\nNos deux mains restent soud\u00e9es\n\nEt parfois soulev\u00e9s\n\nNos deux corps enlac\u00e9s s'envolent\n\nEt retombent tous deux\n\n\u00c9panouis, enivr\u00e9s et heureux...\n\n\n\nEt la joie \u00e9clabouss\u00e9e par son sourire\n\nMe transperce et rejaillit au fond de moi\n\nMais soudain je pousse un cri parmi les rires\n\nQuand la foule vient l'arracher d'entre mes bras...\n\n\n\nEmport\u00e9s par la foule qui nous tra\u00eene\n\nNous entra\u00eene\n\nNous \u00e9loigne l'un de l'autre\n\nJe lutte et je me d\u00e9bats\n\nMais le son de ma voix\n\nS'\u00e9touffe dans les rires des autres\n\nEt je crie de douleur, de fureur et de rage\n\nEt je pleure...\n\n\n\nEntra\u00een\u00e9e par la foule qui s'\u00e9lance\n\nEt qui danse\n\nUne folle farandole\n\nJe suis emport\u00e9e au loin\n\nEt je crispe mes poings, maudissant la foule qui me vole\n\nL'homme qu'elle m'avait donn\u00e9\n\nEt que je n'ai jamais retrouv\u00e9..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1115,
      "ratingValue": 7.5,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Emmenez-moi",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Charles Aznavour",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Charles_Aznavour/5602"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T16:27:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:07:38.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020171469/300/emmenez_moi.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Ses plus grands succ\u00e8s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Best of Aznavour (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "90e anniversaire (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "100 chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "D\u2019un si\u00e8cle \u00e0 l\u2019autre (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Caroline / J'aimerai / Emmenez-moi / Au voleur (EP) (1968)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Platinum Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "40 chansons d\u2019or (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Het allerbeste van Charles Aznavour (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Het allerbeste van Charles Aznavour (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Emmenez-moi / Caroline ch\u00e9rie (Single) (1968)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Face au public\u2026 (Live) (1968)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Indispensables (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Chanter en voiture (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Hier encore\u2026 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Collected (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Entre deux r\u00eaves (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "France: The Greatest Songs Ever (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Formidable: Das Beste (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay 1960\u20131983 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "L\u2019Album de sa vie : 100 titres (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Charles Aznavour (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Aznavour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Les Grandes Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "Best Of Centenary Edition"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/album-3741962",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1988)"
      }
    ],
    "name": "Emmenez\u2010moi",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/emmenez_moi/3741962",
    "lyrics": "Vers les docks o\u00f9 le poids et l'ennui\r\nMe courbent le dos\r\nIls arrivent le ventre alourdi\r\nDe fruits les bateaux\r\nIls viennent du bout du monde\r\nApportant avec eux\n\nDes id\u00e9es vagabondes\n\nAux reflets de ciels bleus\n\nDe mirages\n\nTra\u00eenant un parfum poivr\u00e9\n\nDe pays inconnus\n\nEt d'\u00e9ternels \u00e9t\u00e9s\n\nO\u00f9 l'on vit presque nus\n\nSur les plages\n\nMoi qui n'ai connu toute ma vie\n\nQue le ciel du nord\n\nJ'aimerais d\u00e9barbouiller ce gris\n\nEn virant de bord\n\nEmmenez-moi au bout de la terre\n\nEmmenez-moi au pays des merveilles\n\nIl me semble que la mis\u00e8re\n\nSerait moins p\u00e9nible au soleil\n\nDans les bars \u00e0 la tomb\u00e9e du jour\n\nAvec les marins\n\nQuand on parle de filles et d'amour\n\nUn verre \u00e0 la main\n\nJe perds la notion des choses\n\nEt soudain ma pens\u00e9e\n\nM'enl\u00e8ve et me d\u00e9pose\n\nUn merveilleux \u00e9t\u00e9\n\nSur la gr\u00e8ve\n\nO\u00f9 je vois tendant les bras\n\nL'amour qui comme un fou\n\nCourt au devant de moi\n\nEt je me pends au cou\n\nDe mon r\u00eave\n\nQuand les bars ferment, que les marins\n\nRejoignent leur bord\n\nMoi je r\u00eave encore jusqu'au matin\n\nDebout sur le port\n\nEmmenez-moi au bout de la terre\n\nEmmenez-moi au pays des merveilles\n\nIl me semble que la mis\u00e8re\n\nSerait moins p\u00e9nible au soleil\n\nUn beau jour sur un rafiot craquant\n\nDe la coque au pont\n\nPour partir je travaillerais dans\n\nLa soute \u00e0 charbon\n\nPrenant la route qui m\u00e8ne\n\nA mes r\u00eaves d'enfant\n\nSur des \u00eeles lointaines\n\nO\u00f9 rien n'est important\n\nQue de vivre\n\nO\u00f9 les filles alanguies\n\nVous ravissent le c\u0153ur\n\nEn tressant m'a t'on dit\n\nDe ces colliers de fleurs\n\nQui enivrent\n\nJe fuirais laissant l\u00e0 mon pass\u00e9\n\nSans aucun remords\n\nSans bagage et le c\u0153ur lib\u00e9r\u00e9\n\nEn chantant tr\u00e8s fort\n\nEmmenez-moi au bout de la terre\n\nEmmenez-moi au pays des merveilles\n\nIl me semble que la mis\u00e8re\n\nSerait moins p\u00e9nible au soleil"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1168,
      "ratingValue": 8.2,
      "reviewCount": 7,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Hexagone",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Renaud",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Renaud/1097"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-28T12:34:09.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:09:14.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000210087/300/hexagone.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "The Very meilleur of Renaud (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "La marche (OST) (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Mon film sur moi et mes chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de moi (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Ma compil (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "L'Absolutely meilleur of Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons 1975-1983 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Renaud, Volume 1 : Amoureux de Paname / Laisse b\u00e9ton / Ma gonzesse (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "75-85 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Anthologie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Morgane de toi: Longbox 3 CD (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Amoureux de Paname (1975)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Laisse b\u00e9ton - Cassette d'or (1980)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Hexagone / Amoureux de Paname (Single) (1975)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements studio & live 1975-1983 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Musique en \u00e9vasion (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Le Plein de super (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "L'Int\u00e9grale 1975-1995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Renaud Vol.1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "The Meilleur of Renaud (1975-1985) (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Renaud (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Renaud (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Putain de Best of ! (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Best of 70s (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Putain d\u2019coffret (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/album-1031111",
        "name": "Int\u00e9grale studio (2012)"
      }
    ],
    "name": "Hexagone",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2021-06-24T13:48:04.000Z",
      "name": "Je Suis Clint Eastwood, au parloir !, par la volont\u00e9\u2026. Non, pas du P\u00f4ple\u2026.",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/critique/250209679",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "OrangeApple"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/hexagone/1031111",
    "lyrics": "Ils s'embrassent au mois de Janvier,\r\nCar une nouvelle ann\u00e9e commence,\r\nMais depuis des \u00e9ternit\u00e9s\r\nL'a pas tell'ment chang\u00e9 la France.\r\nPassent les jours et les semaines,\r\nY'a qu'le d\u00e9cor qui \u00e9volue,\n\nLa mentalit\u00e9 est la m\u00eame :\n\nTous des tocards, tous des faux culs.\n\n\n\nIls sont pas lourds en F\u00e9vrier,\n\n\u00c0 se souvenir de Charonne,\n\nDes matraqueurs asserment\u00e9s\n\nQui fignol\u00e8rent leur besogne,\n\nLa France est un pays de flics,\n\n\u00c0 tous les coins d'rue y'en a 100,\n\nPour faire r\u00e8gner l'ordre public\n\nIls assassinent impun\u00e9ment.\n\n\n\nQuand on ex\u00e9cute au mois d'Mars,\n\nDe l'autr' c\u00f4t\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es,\n\nUn arnachiste du Pays basque,\n\nPour lui apprendre \u00e0 s'r\u00e9volter,\n\nIls crient, ils pleurent et ils s'indignent\n\nDe cette immonde mise \u00e0 mort,\n\nMais ils oublient qu'la guillotine\n\nChez nous aussi fonctionne encore.\n\n\n\n\u00catre n\u00e9 sous l'signe de l'hexagone,\n\nC'est pas c'qu'on fait d'mieux en c'moment,\n\nEt le roi des cons, sur son tr\u00f4ne,\n\nJ'parierai pas qu'il est allemand.\n\n\n\nOn leur a dit au mois d'Avril,\n\n\u00c0 la t\u00e9l\u00e9, dans les journaux,\n\nDe pas se d\u00e9couvrir d'un fil,\n\nQue l'printemps c'\u00e9tait pour bient\u00f4t,\n\nLes vieux principes du seizi\u00e8me si\u00e8cle,\n\nEt les vieilles traditions d\u00e9biles,\n\nIls les appliquent tous \u00e0 la lettre,\n\nY m'font piti\u00e9 ces imb\u00e9ciles.\n\n\n\nIls se souviennent, au mois de Mai,\n\nD'un sang qui coula rouge et noir,\n\nD'une r\u00e9volution manqu\u00e9e\n\nQui faillit renverser l'Histoire,\n\nJ'me souviens surtout d'ces moutons,\n\nEffray\u00e9s par la Libert\u00e9,\n\nS'en allant voter par millions\n\nPour l'ordre et la s\u00e9curit\u00e9.\n\n\n\nIls comm\u00e9morent au mois de Juin\n\nUn d\u00e9barquement d'Normandie,\n\nIls pensent au brave soldat ricain\n\nQu'est v'nu se faire tuer loin d'chez lui,\n\nIls oublient qu'\u00e0 l'abri des bombes,\n\nLes Fran\u00e7ais criaient \"Vive P\u00e9tain\",\n\nQu'ils \u00e9taient bien planqu\u00e9s \u00e0 Londres,\n\nQu'y'avait pas beaucoup d'Jean Moulin.\n\n\n\n\u00catre n\u00e9 sous l'signe de l'hexagone,\n\nC'est pas la gloire, en v\u00e9rit\u00e9,\n\nEt le roi des cons, sur son tr\u00f4ne,\n\nMe dites pas qu'il est portugais.\n\n\n\nIls font la f\u00eate au mois d'juillet,\n\nEn souv'nir d'une r\u00e9volution,\n\nQui n'a jamais \u00e9limin\u00e9\n\nLa mis\u00e8re et l'exploitation,\n\nIls s'abreuvent de bals populaires,\n\nD'feux d'artifice et de flonflons,\n\nIls pensent oublier dans la bi\u00e8re\n\nQu'ils sont gourvern\u00e9s comme des pions.\n\n\n\nAu mois d'Ao\u00fbt c'est la libert\u00e9,\n\nApr\u00e8s une longue ann\u00e9e d'usine,\n\nIls crient : \"Vive les cong\u00e9s pay\u00e9s\",\n\nIls oublient un peu la machine,\n\nEn Espagne, en Gr\u00e8ce ou en France,\n\nIls vont polluer toutes les plages,\n\nEt par leur unique pr\u00e9sence,\n\nAb\u00eemer tous les paysages.\n\n\n\nLorsqu'en Septembre on assassine,\n\nUn peuple et une libert\u00e9,\n\nAu c\u009cur de l'Am\u00e9rique latine,\n\nIls sont pas nombreux \u00e0 gueuler,\n\nUn ambassadeur se ram\u00e8ne,\n\nBras ouverts il est accueilli,\n\nLe fascisme c'est la gangr\u00e8ne\n\n\u00c0 Santiago comme \u00e0 Paris.\n\n\n\n\u00catre n\u00e9 sous l'signe de l'hexagone,\n\nC'est vraiment pas une sin\u00e9cure,\n\nEt le roi des cons, sur son tr\u00f4ne,\n\nIl est fran\u00e7ais, \u00e7a j'en suis s\u00fbr.\n\n\n\nFinies les vendanges en Octobre,\n\nLe raisin fermente en tonneaux,\n\nIls sont tr\u00e8s fiers de leurs vignobles,\n\nLeurs \"C\u00f4tes-du-Rh\u00f4ne\" et leurs \"Bordeaux\",\n\nIls exportent le sang de la terre\n\nUn peu partout \u00e0 l'\u00e9tranger,\n\nLeur pinard et leur camenbert\n\nC'est leur seule gloire \u00e0 ces tarr\u00e9s.\n\n\n\nEn Novembre, au salon d'l'auto,\n\nIls vont admirer par milliers\n\nL'dernier mod\u00e8le de chez Peugeot,\n\nQu'ils pourront jamais se payer,\n\nLa bagnole, la t\u00e9l\u00e9, l'tierc\u00e9,\n\nC'est l'opium du peuple de France,\n\nLui supprimer c'est le tuer,\n\nC'est une drogue \u00e0 accoutumance.\n\n\n\nEn D\u00e9cembre c'est l'apoth\u00e9ose,\n\nLa grande bouffe et les p'tits cadeaux,\n\nIls sont toujours aussi moroses,\n\nMais y'a d'la joie dans les ghettos,\n\nLa Terre peut s'arr\u00eater d'tourner,\n\nIls rat'ront pas leur r\u00e9veillon;\n\nMoi j'voudrais tous les voir crever,\n\n\u00c9touff\u00e9s de dinde aux marrons.\n\n\n\n\u00catre n\u00e9 sous l'signe de l'hexagone,\n\nOn peut pas dire qu'\u00e7a soit bandant\n\nSi l'roi des cons perdait son tr\u00f4ne,\n\nY'aurait 50 millions de pr\u00e9tendants."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 796,
      "ratingValue": 8.1,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Des armes",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Noir D\u00e9sir",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Noir_Desir/555680"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T01:16:07.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:22:49.000Z",
    "datePublished": "2001-09-11",
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000201047/300/des_armes.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/des_armes/album-684365",
        "name": "Avec L\u00e9o (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/des_armes/album-684365",
        "name": "Soyons d\u00e9sinvoltes, n'ayons l'air de rien (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/des_armes/album-684365",
        "name": "Int\u00e9grale (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/des_armes/album-684365",
        "name": "Des visages des figures (2001)"
      }
    ],
    "name": "Des armes",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/des_armes/684365",
    "lyrics": "Des armes, des chouettes, des brillantes\r\nDes qu'il faut nettoyer souvent pour le plaisir\r\nEt qu'il faut carresser comme pour le plaisir\r\nL'autre, celui qui fait r\u00eaver les communiantes\r\nDes armes bleues comme la terre\r\nDes qu'il faut se garder au chaud au fond de l'\u00e2me\n\nDans les yeux, dans le coeur, dans les bras d'une femme\n\nQu'on garde au fond de soi comme on garde un myst\u00e8re\n\nDes armes au secret des jours\n\nSous l'herbe, dans le ciel et puis dans l'\u00e9criture\n\ndes qui vous font r\u00eaver tr\u00e8s tard dans les lectures\n\net qui mettent la po\u00e9sie dans les discours\n\ndes armes, des armes, des armes\n\nEt des po\u00e8tes de service \u00e0 la g\u00e2chette\n\nPour mettre le feu aux derni\u00e8res cigarettes\n\nAu bout d'un vers fran\u00e7ais... brillant comme une larme\n\ndes armes, des armes... des armes..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1029,
      "ratingValue": 7.9,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Chanson pour l'auvergnat",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Georges Brassens",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Georges_Brassens/18122"
      }
    ],
    "dateCreated": "2012-02-09T23:00:00.000Z",
    "dateModified": "2024-10-01T12:00:45.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000218085/300/chanson_pour_lauvergnat.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_lauvergnat/album-327523",
        "name": "Georges Brassens joue avec Moustache et Les Petits Fran\u00e7ais \u2013 \u00ab \u00c9l\u00e9gie \u00e0 un rat de cave \u00bb, volume 1 (1979)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_lauvergnat/album-327523",
        "name": "Georges Brassens et le Jazz (2011)"
      }
    ],
    "name": "Chanson pour l\u2019Auvergnat",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2016-03-02T17:39:30.000Z",
      "name": "Chanson pour toi.",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_lauvergnat/critique/86302142",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Gyaran"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_lauvergnat/327523",
    "lyrics": "Elle est \u00e0 toi cette chanson\r\nToi l'Auvergnat qui sans fa\u00e7on\r\nM'as donn\u00e9 quatre bouts de bois\r\nQuand dans ma vie il faisait froid\r\nToi qui m'as donn\u00e9 du feu quand\r\nLes croquantes et les croquants\n\nTous les gens bien intentionn\u00e9s\n\nM'avaient ferm\u00e9 la porte au nez\n\nCe n'\u00e9tait rien qu'un feu de bois\n\nMais il m'avait chauff\u00e9 le corps\n\nEt dans mon \u00e2me il br\u00fble encore\n\nA la mani\u00e8r' d'un feu de joie\n\n\n\nToi l'Auvergnat quand tu mourras\n\nQuand le croqu'mort t'emportera\n\nQu'il te conduise \u00e0 travers ciel\n\nAu p\u00e8re \u00e9ternel\n\n\n\nElle est \u00e0 toi cette chanson\n\nToi l'h\u00f4tesse qui sans fa\u00e7on\n\nM'as donn\u00e9 quatre bouts de pain\n\nQuand dans ma vie il faisait faim\n\nToi qui m'ouvris ta huche quand\n\nLes croquantes et les croquants\n\nTous les gens bien intentionn\u00e9s\n\nS'amusaient \u00e0 me voir je\u00fbner\n\nCe n'\u00e9tait rien qu'un peu de pain\n\nMais il m'avait chauff\u00e9 le corps\n\nEt dans mon \u00e2me il br\u00fble encore\n\nA la mani\u00e8r' d'un grand festin\n\n\n\nToi l'h\u00f4tesse quand tu mourras\n\nQuand le croqu'mort t'emportera\n\nQu'il te conduise \u00e0 travers ciel\n\nAu p\u00e8re \u00e9ternel\n\n\n\nElle est \u00e0 toi cette chanson\n\nToi l'\u00e9tranger qui sans fa\u00e7on\n\nD'un air malheureux m'as souri\n\nLorsque les gendarmes m'ont pris\n\nToi qui n'as pas applaudi quand\n\nLes croquantes et les croquants\n\nTous les gens bien intentionn\u00e9s\n\nRiaient de me voir emmener\n\nCe n'\u00e9tait rien qu'un peu de miel\n\nMais il m'avait chauff\u00e9 le corps\n\nEt dans mon \u00e2me il br\u00fble encore\n\nA la mani\u00e8r' d'un grand soleil\n\n\n\nToi l'\u00e9tranger quand tu mourras\n\nQuand le croqu'mort t'emportera\n\nQu'il te conduise \u00e0 travers ciel\n\nAu p\u00e8re \u00e9ternel"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1108,
      "ratingValue": 8.1,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Manu",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Renaud",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Renaud/1097"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-29T12:57:06.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:09:17.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000299856/300/manu.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "The Very meilleur of Renaud (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "2 for 1: Le Retour de G\u00e9rard Lambert + Marche \u00e0 l'ombre (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Mon film sur moi et mes chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de moi (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Ma compil (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Mon beauf' / Manu (Single) (1981)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "L'Absolutely meilleur of Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Master Serie (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons 1975-1983 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Renaud, Volume 2 : Marche \u00e0 l'ombre / Renaud \u00e0 Bobino / Le Retour de G\u00e9rard Lambert (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "75-85 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Morgane de toi: Longbox 3 CD (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Le Retour de G\u00e9rard Lambert (1981)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements studio & live 1975-1983 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Musique en \u00e9vasion (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Le Plein de super (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "L'Int\u00e9grale 1975-1995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Renaud Vol.1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "The Meilleur of Renaud (1975-1985) (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Renaud (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Renaud (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "RTL La Collection (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Putain de Best of ! (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Best of 70s (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Putain d\u2019coffret (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/album-959730",
        "name": "Int\u00e9grale studio (2012)"
      }
    ],
    "name": "Manu",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2018-12-08T14:25:03.000Z",
      "name": "D\u00e9conne pas Manu !",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/critique/183512873",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "socrate"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/manu/959730",
    "lyrics": "Eh Manu rentre chez toi\r\nY'a des larmes plein ta bi\u00e8re\r\nLe bistrot va fermer\r\nPis tu gonfles la tauli\u00e8re\r\nJ'croyais qu'un mec en cuir\r\n\u00c7a pouvait pas chialer\n\nJ'pensais m\u00eame que souffrir\n\n\u00c7a pouvait pas t'arriver\n\nJ'oubliais qu'tes tatouages\n\nEt ta lame de couteau\n\nC'est surtout un blindage\n\nPour ton coeur d'artichaut\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\nVa pas t'tailler les veines\n\nUne gonzesse de perdue\n\nC'est dix copains qui r'viennent\n\n\n\nOn \u00e9tait tous maqu\u00e9s\n\nQuand toi t'\u00e9tais tous seul\n\nTu disais j'me fais chier\n\nEt j'voudrais sauver ma gueule\n\nT'as crois\u00e9 cette nana\n\nQu'\u00e9tait faite pour personne\n\nT'as dit elle pour moi\n\nOu alors y a maldonne\n\nT'as \u00e9t\u00e9 un peu vite\n\nPour t'tatouer son pr\u00e9nom\n\nA l'endroit o\u00f9 palpite\n\nTon grand coeur de grand con\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\nC't'\u00e0 moi qu'tu fais d'la peine\n\nUne gonzesse de perdue\n\nC'est dix copains qui r'viennent\n\n\n\nJ'vais t'dire on est des loups\n\nOn est fait pour vivre en bande\n\nMais surtout pas en couple\n\nOu alors pas longtemps\n\nNous autres \u00e7a fait un bail\n\nQu'on a largu\u00e9 nos p'tites\n\nToi t'es toujours en rade\n\nAvec la tienne et tu flippes\n\nEh Manu vivre libre\n\nC'est souvent vivre seul\n\n\u00c7a fait p't'\u00eatre mal au bide\n\nMais c'est bon pour la gueule\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\n\u00c7a sert \u00e0 rien la haine\n\nUne gonzesse de perdue\n\nC'est dix copains qui r'viennent\n\n\n\nElle est plus amoureuse\n\nManu faut qu'tu t'arraches\n\nElle peut pas \u00eatre heureuse\n\nDans les bras d'un apache\n\nQuand tu lui dis je t'aime\n\nSi elle te d'mande du feu\n\nSi elle a la migraine\n\nD\u00e8s qu'elle est dans ton pieu\n\nDis lui qu't'es d\u00e9sol\u00e9\n\nQu't'as d\u00fb t'gourrer d'trottoir\n\nQuand tu l'as rencontr\u00e9e\n\nT'as d\u00fb t'tromper d'histoire\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\nVa pas t'tailler les veines\n\nUne gonzesse de perdue\n\nC'est dix copains qui r'viennent\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\n\u00c7a sert \u00e0 rien la haine\n\nUne gonzesse de perdue\n\nC'est dix copains qui r'viennent\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\nC't'\u00e0 moi qu'tu fais d'la peine\n\nUne gonzesse de perdue\n\nC'est dix copains qui r'viennent\n\n\n\nEh d\u00e9conne pas Manu\n\nD\u00e9conne pas\n\nAllez Manu\n\nD\u00e9conne pas"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 623,
      "ratingValue": 8.6,
      "reviewCount": 4,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Variations sur Marilou",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Serge Gainsbourg",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Serge_Gainsbourg/5091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-27T15:48:34.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T23:24:48.000Z",
    "datePublished": "1994-03-28",
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000193729/300/variations_sur_marilou.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "Class\u00e9 X (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "Gainsbourg, Volume 7: L'Homme \u00e0 la t\u00eate de chou, 1975-1978, 1981 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "L\u2019Essentiel des albums studio : 1958-1987 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "L\u2019Homme \u00e0 t\u00eate de chou (1976)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "Int\u00e9grale - 20\u00e8me Anniversaire - Edition 2011 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "De Gainsbourg \u00e0 Gainsbarre (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "Anthologie"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/album-4848716",
        "name": "Gainsbourg (2011)"
      }
    ],
    "name": "Variations sur Marilou",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2014-02-11T20:54:10.000Z",
      "name": "Tonton Zeubi et Djieke te parlent de l'amOur. Alors \u00e9coute !",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/critique/25437862",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Ze Big Nowhere"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/variations_sur_marilou/4848716",
    "lyrics": "Dans son regard absent et son iris absinthe,\r\nTandis que Marilou s'amuse \u00e0 faire des volutes de s\u00e8ches au menthol,\r\nEntre deux bulles de comic strip,\r\nTout en jouant avec le zip De ses \"levi's\"\r\nJe lis le vice et je pense \u00e0 Carol Lewis.\n\nDans son regard absent et son iris absinthe,\n\nTandis que Marilou s'\u00e9vertue \u00e0 faire des volutes de s\u00e8ches au menthol,\n\nEntre deux bulles de comic strip,\n\nTout en jouant avec son zip\n\nA entrebailler ses \"levi's\"\n\n\n\nDans son regard absent et son iris absinthe dis je,\n\nJe lis le vice de baby doll,\n\nEt je pense \u00e0 Lewis Carroll.\n\n\n\nDans son regard absent et son iris absinthe,\n\nQuand crachent les enceintes de la sono lan\u00e7ant,\n\nA cor de cartes et de quintes\n\n\n\nTandis que Marilou s'esquinte\n\nLa sant\u00e9, s'ereinte\n\nA s'envoyer en l'air.\n\n\n\nLorsqu'en un songe absurde Marilou se resorbe,\n\nQue son coma l'absorbe en pratiques obscures,\n\nSa pupille est absente, et son iris absinthe,\n\nSous ses gestes se teintent extases sous jacentes\n\n\n\nA son regard le vice donne un cot\u00e9 salace,\n\nUn peu du bleu lavasse de sa paire de \"levi's\"\n\nTandis qu'elle exhale un soupir au menthol,\n\nMa d\u00e9bile mentale perdue en son exil physique et cerebral,\n\nJoue avec le m\u00e9tal de son zip et la taule de corail appara\u00eet.\n\n\n\nElle s'y coca colle un doigt qui en arr\u00eat au bord de corolle,\n\nEst pris pr\u00e8s du calice du vertige d'Alice de Lewis Carroll.\n\n\n\nLorsqu'en songes obscurs Marilou se resorbe,\n\nQue son coma l'absorbe en des r\u00eaves absurdes,\n\nSa pupille s'absente, et son iris absinthe,\n\nSubreptissement se teinte de plaisirs sans l'attente.\n\n\n\nPerdu dans son exil physique et cerebral,\n\nUn \u00e0 un elle exhale des soupirs f\u00e9briles parfum\u00e9s au menthol,\n\nMa d\u00e9bile mentale fait teinter le m\u00e9tal de son zip,\n\nEt narcisse elle pousse le vice\n\nDans la nuit bleue lavasse de sa paire de \"levi's\"\n\n\n\nArriv\u00e9e au pubis, de son sexe corail \u00e9cartant la corolle,\n\nPrise au bord du calice de Vertigo, Alice s'enfonce jusqu'\u00e0 l'os,\n\nAu pays des malices de Lewis Carroll.\n\n\n\nPupilles absente, iris absinthe, baby doll,\n\n\u00c9coute ses idoles, Jimi Hendrix, Elvis Presley, T-Rex, Alice Cooper,\n\nLou Reed, Les Rolling Stones elle en est folle,\n\nLa dessus cette narcisse se plonge avec d\u00e9lice\n\nDans la nuit bleue p\u00e9trole de sa paire de \"levi's\"\n\n\n\nElle arrive au pubis et tr\u00e8s cool au mynthol,\n\nElle se self control son petit orifice,\n\nEnfin poussant le vice jusqu'au bord du calice,\n\nD'un doigt sex-symbol s'\u00e9cartant la corolle,\n\nSur fond de rock & roll s'\u00e9gare mon Alice\n\nAux pays des malices de Lewis Carroll"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 398,
      "ratingValue": 8.4,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Comme ils disent",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Charles Aznavour",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Charles_Aznavour/5602"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-25T08:13:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:07:39.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000017871194/300/comme_ils_disent.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "90e anniversaire (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "100 chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "100 Hits Only You (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Comme ils disent (Single) (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Platinum Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "40 chansons d\u2019or (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Charles Aznavour (1985)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Charles Aznavour & The Clayton-Hamilton Jazz Orchestra (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Idiote je t\u2019aime\u2026 (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Indispensables (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Hier encore\u2026 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Idiote je t'aime (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Collected (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Formidable: Das Beste (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay 1960\u20131983 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Amour\u2026 Toujours\u2026"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "L\u2019Album de sa vie : 100 titres (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Comme ils disent (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Les Grandes Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "Best Of Centenary Edition"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/album-4847791",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1988)"
      }
    ],
    "name": "Comme \u201cils disent\u201d",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2018-06-21T17:19:13.000Z",
      "name": null,
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/critique/165958275",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "robindestoits"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_ils_disent/4847791",
    "lyrics": "J'habite seul avec maman\r\nDans un tr\u00e8s vieil appartement\r\nRue Sarasate\r\nJ'ai pour me tenir compagnie\r\nUne tortue deux canaris\r\nEt une chatte\n\nPour laisser maman reposer\n\nTr\u00e8s souvent je fais le march\u00e9\n\nEt la cuisine\n\nJe range, je lave, j'essuie,\n\n\u00c0 l'occasion je pique aussi\n\n\u00c0 la machine\n\nLe travail ne me fait pas peur\n\nJe suis un peu d\u00e9corateur\n\nUn peu styliste\n\nMais mon vrai m\u00e9tier c'est la nuit.\n\nQue je l'exerce en travesti\n\nJe suis artiste\n\nJ'ai un num\u00e9ro tr\u00e8s sp\u00e9cial\n\nQui finit en nu int\u00e9gral\n\nApr\u00e8s strip-tease\n\nEt dans la salle je vois que\n\nLes m\u00e2les n'en croient pas leurs yeux.\n\nJe suis un homme, oh !\n\nComme ils disent\n\n\n\nVers les trois heures du matin\n\nOn va manger entre copains\n\nDe tous les sexes\n\nDans un quelconque bar-tabac\n\nEt l\u00e0 on s'en donne \u00e0 c\u0153ur-joie\n\nEt sans complexe\n\nOn d\u00e9balle des v\u00e9rit\u00e9s\n\nSur des gens qu'on a dans le nez\n\nOn les lapide\n\nMais on le fait avec humour\n\nEnrob\u00e9 dans des calembours\n\nMouill\u00e9s d'acide\n\nOn rencontre des attard\u00e9s\n\nQui pour \u00e9pater leurs tabl\u00e9es\n\nMarchent et ondulent\n\nSingeant ce qu'ils croient \u00eatre nous\n\nEt se couvrent, les pauvres fous\n\nDe ridicule\n\n\u00c7a gesticule et parle fort\n\n\u00c7a joue les divas, les t\u00e9nors\n\nDe la b\u00eatise\n\nMoi les lazzi, les quolibets\n\nMe laissent froid puisque c'est vrai.\n\nJe suis un homme, oh !\n\nComme ils disent\n\n\n\n\u00c0 l'heure o\u00f9 na\u00eet un jour nouveau\n\nJe rentre retrouver mon lot\n\nDe solitude\n\nJ'\u00f4te mes cils et mes cheveux\n\nComme un pauvre clown malheureux\n\nDe lassitude\n\nJe me couche mais ne dors pas\n\nJe pense \u00e0 mes amours sans joie\n\nSi d\u00e9risoires\n\n\u00c0 ce gar\u00e7on beau comme un Dieu\n\nQui sans rien faire a mis le feu\n\n\u00c0 ma m\u00e9moire\n\nMa bouche n'osera jamais\n\nLui avouer mon doux secret\n\nMon tendre drame\n\nCar l'objet de tous mes tourments\n\nPasse le plus clair de son temps\n\nAu lit des femmes\n\nNul n'a le droit en v\u00e9rit\u00e9\n\nDe me bl\u00e2mer de me juger\n\nEt je pr\u00e9cise\n\nQue c'est bien la nature qui\n\nEst seule responsable si\n\nJe suis un homme, oh !\n\nComme ils disent"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 596,
      "ratingValue": 8.1,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Hier encore",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Charles Aznavour",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Charles_Aznavour/5602"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-18T19:08:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:07:39.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000007116022/300/hier_encore.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Ses plus grands succ\u00e8s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Het Beste van Charles Aznavour (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "L'\u00c2me des po\u00e8tes : L'Essentiel de la chanson fran\u00e7aise, Volume 2 (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Greatest Hits and More (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "100 chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Le Lait, Volume 2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "D\u2019un si\u00e8cle \u00e0 l\u2019autre (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "100 Hits Only You (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Platinum Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "40 chansons d\u2019or (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Voil\u00e0 que tu reviens (1976)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Hier... Encore (1975)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Le Temps (Volume 5) (1978)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Que c'est triste Venise / Hier encore (Single) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Charles Aznavour (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "90e anniversaire (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Indispensables (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Hier encore (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Amour\u2026 Toujours\u2026"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Tu te laisses aller (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Hier encore (Single) (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "And Now ... Ladies and Gentlemen (Bande Originale du film)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Grand Collection (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Formidable! 40 Franse Chansons van Stromae tot Aznavour (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Collected (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Het allerbeste van Charles Aznavour (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Greatest Hits (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Grandes \u00c9xitos (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Les Grandes Chansons, Volume 2 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Le Disque d\u2019or \u2013 20 Chansons (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons [Disc 2]"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay 1960\u20131983 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "L\u2019Album de sa vie : 100 titres (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Best Of Centenary Edition"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Charles Aznavour accompagn\u00e9 par Paul Mauriat et son orchestre"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "Que c\u2019est triste Venise / Hier encore / \u00c0 ma fille / Quand j\u2019en aurai assez (EP) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/album-4555042",
        "name": "20 chansons d\u2019or (1988)"
      }
    ],
    "name": "Hier encore",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/hier_encore/4555042",
    "lyrics": "Hier encore,\r\nJ'avais vingt ans,\r\nJe carressais le temps,\n\nEt jouais de la vie,\n\n\n\nComme on jour de l'amour,\n\n\n\nEt je vivais la nuit,\n\n\n\nSans compter sur mes jours,\n\n\n\nQui fuyaient dans le temps,\n\n\n\nJ'ai fait tant de projets,\n\n\n\nQui sont rest\u00e9s en l'air,\n\n\n\nJ'ai fond\u00e9 tant d'espoirs,\n\n\n\nQui se sont envol\u00e9s,\n\n\n\nQue je reste perdu,\n\n\n\nNe sachant o\u00f9 aller,\n\n\n\nLes yeux cherchant le ciel,\n\n\n\nEt le coeur mis en terre,\n\n\n\nHier encore,\n\n\n\nJ'avais vingt ans,\n\n\n\nJe gaspillais le temps,\n\n\n\nEn croyant l'arr\u00eater,\n\n\n\nEt pour le retenir,\n\n\n\nM\u00eame le devancer,\n\n\n\nJe n'ai fait que courir,\n\n\n\nEt me suis essoufl\u00e9,\n\n\n\nIgnorant le pass\u00e9,\n\n\n\nConjuguant au futur,\n\n\n\nJe pr\u00e9c\u00e9dais de moi,\n\n\n\nToute conversation,\n\n\n\nEt donnait mon avis que je voulais le bon,\n\n\n\nPour critiquer le monde,\n\n\n\nAvec d\u00e9sinvolture,\n\n\n\nHier encore,\n\n\n\nJ'avais vingt ans,\n\n\n\nMais j'ai perdu mon temps,\n\n\n\nA faire des folies,\n\n\n\nQui ne me laissent,\n\n\n\nAu fond,\n\n\n\nRien de vraiment pr\u00e9cis,\n\n\n\nQue quelques rides au front,\n\n\n\nEt la peur de l'ennui,\n\n\n\nCar mes amours sont mortes,\n\n\n\nAvant que d'exister,\n\n\n\nMes amis sont parties et ne reviendront pas,\n\n\n\nPar ma faute,\n\n\n\nJ'ai fait le vide autour de moi,\n\n\n\nEt j'ai g\u00e2ch\u00e9 ma vie,\n\n\n\nEt mes jeunes ann\u00e9es,\n\n\n\nDu meilleur et du pire,\n\n\n\nEn jetant le meilleur,\n\n\n\nJ'ai fig\u00e9 mes sourires,\n\n\n\nEt j'ai glac\u00e9 mes pleurs,\n\n\n\nO\u00f9 sont-ils \u00e0 pr\u00e9sent,\n\n\n\nA pr\u00e9sent,\n\n\n\nMes vingt ans."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 800,
      "ratingValue": 7.5,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Puisque tu pars",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jean-Jacques Goldman",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/JeanJacques_Goldman/546280"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:27:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T15:38:18.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000004819421/300/puisque_tu_pars.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/puisque_tu_pars/album-1203729",
        "name": "Singulier (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/puisque_tu_pars/album-1203729",
        "name": "Int\u00e9grale 81-91 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/puisque_tu_pars/album-1203729",
        "name": "Entre gris clair et gris fonc\u00e9 (1987)"
      }
    ],
    "name": "Puisque tu pars",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2022-01-07T18:25:43.000Z",
      "name": "Garde en m\u00e9moire, notre au revoir",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/puisque_tu_pars/critique/255300925",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Enolan"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/puisque_tu_pars/1203729",
    "lyrics": "Puisque l'ombre gagne\rPuisqu'il n'est pas de montagne\rAu-del\u00e0 des vents, plus haute que les marches de l'oubli\rPuisqu'il faut apprendre\rA d\u00e9faut de le comprendre\rA r\u00eaver nos d\u00e9sirs et vivre des ainsi soit-il\rEt puisque tu penses\rComme une intime \u00e9vidence\rQue parfois m\u00eame tout donner n'est pas forc\u00e9ment suffire\rPuisque c'est ailleurs\rQu'ira mieux battre ton coeur\rEt puisque nous t'aimons trop pour te retenir\rPuisque tu pars\rQue les vents te m\u00e8nent o\u00f9 d'autres \u00e2mes plus belles\rSauront t'aimer mieux que nous puisque l'on ne peut t'aimer plus\rQue la vie t'apprenne\rMais que tu restes le m\u00eame\rSi tu te trahissais, nous t'aurions tout \u00e0 fait perdu\rGarde cette chance\rQue nous t'envions en silence\rCette force de penser que le plus beau reste \u00e0 venir\rEt loin de nos villes\rComme octobre l'est d'avril\rSache qu'ici reste de toi comme une empreinte ind\u00e9l\u00e9bile\rSans drame, sans larmes\rPauvres et d\u00e9risoires armes\rParce qu'il est des douleurs qui ne pleurent qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur\rPuisque ta maison\rAujourd'hui, c'est l'horizon\rDans ton exil, essaie d'apprendre \u00e0 revenir\rMais pas trop tard\rDans ton histoire\rGarde en m\u00e9moire\rNotre au revoir\rPuisque tu pars\rJ'aurais pu fermer, oublier toutes ces portes\rTout quitter sur un simple geste, mais tu ne l'as pas fait\rJ'aurais pu donner tant d'amour et tant de force\rMais tout ce que je pouvais, \u00e7a n'\u00e9tait pas encore assez\rPas assez, pas assez, pas assez..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1175,
      "ratingValue": 8.2,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Ballade de Melody Nelson",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Serge Gainsbourg",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Serge_Gainsbourg/5091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-29T14:14:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T23:24:56.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000359949/300/ballade_de_melody_nelson.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Serge Gainsbourg (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Gainsbourg... Forever (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Initials SG (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Ses plus belles chansons, Volume 1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Histoire de Melody Nelson (1971)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Best of Gainsbourg: Comme un boomerang (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Serge Gainsbourg (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Gainsbourg, Volume 5: Je t'aime... moi non plus, 1969-1971 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Monsieur Gainsbourg: The Originals (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Gainsbourg (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Master Serie (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "FIP, Vol. 1 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Int\u00e9grale - 20\u00e8me Anniversaire - Edition 2011 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "L\u2019Essentiel des albums studio : 1958-1987 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "90 S\u00e9quences (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "L\u2019Album de sa vie (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "50 ans de FIP (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "De Gainsbourg \u00e0 Gainsbarre (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Love and the Beat (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Anthologie"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Serge Gainsbourg chante ses plus grands succ\u00e8s de 1958 \u00e0 1976 (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Gainsbourg (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/album-1134070",
        "name": "Jane Birkin (2022)"
      }
    ],
    "name": "Ballade de Melody Nelson",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2020-09-18T08:01:29.000Z",
      "name": "Jeunesse d'\u00c8ve en Gils",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/critique/229822992",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Crin Blanc"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ballade_de_melody_nelson/1134070",
    "lyrics": "Ca c'est l'histoire\r\nDe Melody Nelson\r\nQu'\u00e0 part moi-m\u00eame personne\r\nN'a jamais pris dans ses bras\r\nCa vous \u00e9tonne\r\nMais c'est comme \u00e7a\n\n\n\nElle avait de l'amour\n\nPauvre Melody Nelson\n\nOuais, elle en avait des tonnes\n\nMais ses jours \u00e9taient compt\u00e9s\n\nQuatorze automnes\n\nEt quinze \u00e9t\u00e9s\n\n\n\nUn petit animal\n\nQue cette Melody Nelson\n\nUne adorable gar\u00e7onne\n\nEt si d\u00e9licieuse enfant\n\nQue je n'ai con-\n\nNue qu'un instant.\n\n\n\nOh! Ma Melody\n\nMa Melody Nelson\n\nAimable petite conne\n\nTu \u00e9tais la condition\n\nSine qua non\n\nDe ma raison"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1596,
      "ratingValue": 7.1,
      "reviewCount": 5,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Foule sentimentale",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Alain Souchon",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Alain_Souchon/11109"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T00:42:17.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:19:09.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000184206/300/foule_sentimentale.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "C'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "L'Essentiel (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Foule sentimentale (Single) (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Collection, Volume 2 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Les Plus Grandes Chansons du Si\u00e8cle, Volume 2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Talents France Bleu (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Pr\u00eat-\u00e0-porter (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : 100 chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Les Artistes Bel RTL (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "30 Ans Victoires de la Musique (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "(nouvelle) collection (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "40 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Best of Alain Souchon (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Anthologie (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Le Top des Tops, Vol. 2 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Birthday 21, Vol.2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Chanson: Een gezongen geschiedenis van Frankrijk (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Blue, Blanc, Tubes"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Absolument 90 : Les Plus Grands Tubes fran\u00e7ais (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "F\u00eate de la musique : 1959-2009, 50 ans de chanson fran\u00e7aise (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Platinum collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Let\u2019s Dance: Das Tanzalbum 2014 (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/album-314173",
        "name": "Die Hit\u2010Giganten: Best of French Classics (2016)"
      }
    ],
    "name": "Foule sentimentale",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-06-09T13:02:45.000Z",
      "name": "Une foule de sentiments...",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/critique/23220538",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Apostille"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/foule_sentimentale/314173",
    "lyrics": "Oh la la la vie en rose\r\nLe rose qu'on nous propose\r\nD'avoir les quantit\u00e9s d'choses\r\nQui donnent envie d'autre chose\r\nA\u00efe, on nous fait croire\r\nQue le bonheur c'est d'avoir\n\nDe l'avoir plein nos armoires\n\nD\u00e9rision de nous d\u00e9risoires car\n\n\n\nFoule sentimentale\n\nOn a soif d'id\u00e9al\n\nAttir\u00e9s par les \u00e9toiles, les voiles\n\nQue des choses pas commerciales\n\nFoule sentimentale\n\nIl faut voir comme on nous parle\n\nComme on nous parle\n\n\n\nIl se d\u00e9gage\n\nDe ces cartons d'emballage\n\nDes gens lav\u00e9s, hors d'usage\n\nEt tristes et sans aucun avantage\n\nOn nous inflige\n\nDes d\u00e9sirs qui nous affligent\n\nOn nous prend faut pas d\u00e9conner d\u00e8s qu'on est n\u00e9s\n\nPour des cons alors qu'on est\n\nDes\n\n\n\nFoules sentimentales\n\nAvec soif d'id\u00e9al\n\nAttir\u00e9s par les \u00e9toiles, les voiles\n\nQue des choses pas commerciales\n\nFoule sentimentale\n\nIl faut voir comme on nous parle\n\nComme on nous parle\n\n\n\nOn nous Claudia Schieffer\n\nOn nous Paul-Loup Sulitzer\n\nAh le mal qu'on peut nous faire\n\nEt qui ravagea la mouk\u00e8re\n\nDu ciel d\u00e9vale\n\nUn d\u00e9sir qui nous emballe\n\nPour demain nos enfants p\u00e2les\n\nUn mieux, un r\u00eave, un cheval\n\n\n\nFoule sentimentale\n\nOn a soif d'id\u00e9al\n\nAttir\u00e9s par les \u00e9toiles, les voiles\n\nQue des choses pas commerciales\n\nFoule sentimentale\n\nIl faut voir comme on nous parle\n\nComme on nous parle"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 351,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Michel Polnareff",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Michel_Polnareff/592617"
      }
    ],
    "dateCreated": "2016-11-26T06:29:30.000Z",
    "dateModified": "2024-10-03T12:15:16.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020381497/300/le_bal_des_laze.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Le Bal des Laze (EP) (1968)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Salut les copains (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Pass\u00e9 Simple (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Polnareff (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Triple Best Of (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Le Meilleur de Michel Polnareff (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Pop Rock en stock (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "80 Hits - Ann\u00e9es 60 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Pass\u00e9 Pr\u00e9sent (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Le Bal des Laze (1968)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "La Compilation (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Les Premi\u00e8res Ann\u00e9es (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Les Hits 1968 : Salut les copains (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Polnabest (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Paris in the Spring (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Polnareff Best"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/album-23774804",
        "name": "Nos maux mots d\u2019amour (1999)"
      }
    ],
    "name": "Le Bal des Laze",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2017-06-29T09:49:27.000Z",
      "name": "Vive et pure \u00e9motion",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/critique/115381884",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "\u03a4\u03b9\u03c4\u03b9 \u03bc\u03ac\u03b8\u03bf\u03c5"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_bal_des_laze/23774804",
    "lyrics": "Je serai pendu demain matin \nMa vie n'\u00e9tait pas faite \nPour les ch\u00e2teaux. \nTout est arriv\u00e9 ce soir de juin \nOn donnait une f\u00eate \nDans le ch\u00e2teau . \n\n\n\nDans le ch\u00e2teau de Laze \n\nLe plus grand bal de Londres \n\nLord et Lady de Laze \n\nRecevaient le grand monde \n\nDiamants, rubis, topazes \n\nEt blanches robes longues \n\nCach\u00e9 dans le jardin \n\nMoi je serrais les poings \n\nJe regardais danser \n\nJane et son fianc\u00e9. \n\n\n\nJe serai pendu demain au jour \n\nDommage pour la fille \n\nDe ce ch\u00e2teau. \n\nCar je crois qu'elle aimait bien l'amour \n\nQue l'on faisait tranquille \n\nLoin du ch\u00e2teau. \n\n\n\nDans le ch\u00e2teau de Laze \n\nPour les vingt ans de Jane \n\nLord et Lady de Laze \n\nAvaient re\u00e7u la Reine \n\nMoi le fou que l'on toise \n\nMoi je crevais de haine \n\nCach\u00e9 dans le jardin \n\nMoi je serrais les poings \n\nJe regardais danser \n\nJane et son fianc\u00e9. \n\n\n\nJe serai pendu demain matin \n\n\u00c7a fera quatre lignes \n\nDans les journaux. \n\nJe ne suis qu'un vulgaire assassin \n\nUn vagabond indigne \n\nDe ce ch\u00e2teau. \n\n\n\nDans le ch\u00e2teau de Laze \n\nPeut-\u00eatre bien que Jane \n\nA l'heure o\u00f9 l'on m'\u00e9crase \n\nAura un peu de peine \n\nMais ma derni\u00e8re phrase \n\nSera pour qu'on me plaigne \n\nPuisqu'on va lui donner \n\nUn autre fianc\u00e9 \n\nEt que je n' pourrai pas \n\nSupprimer celui-l\u00e0"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1151,
      "ratingValue": 7.5,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Morgane de toi",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Renaud",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Renaud/1097"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-28T14:55:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:09:17.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "genre": [
      "Pop rock"
    ],
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000558903/300/morgane_de_toi_amoureux_de_toi.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "The Very meilleur of Renaud (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Le Plein de super (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "L'Absolutely meilleur of Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Master Serie (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons 1975-1983 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "30 ans d\u2019amour (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "75-85 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Anthologie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Morgane de toi: Longbox 3 CD (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Morgane de toi (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements studio & live 1975-1983 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Renaud Vol.3 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "L'Int\u00e9grale 1975-1995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "80 Hits : Chanson fran\u00e7aise (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Musique 1983 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Ma compil 2 (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "The Meilleur of Renaud (1975-1985) (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Morgane de toi (Single) (1984)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Chansons d'amour"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0 : 1976/1985 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Putain de Best of ! (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Un homme et une femme : Les plus grandes chansons d\u2019amour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Putain d\u2019coffret (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/album-2834315",
        "name": "Int\u00e9grale studio (2012)"
      }
    ],
    "name": "Morgane de toi (Amoureux de toi)",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/morgane_de_toi_amoureux_de_toi/2834315",
    "lyrics": "Y a un mariolle, il a au moins quatre ans\r\nY veut t'piquer ta pelle et ton seau\r\nTa couche culotte avec les bonbecs dedans\r\nLolita, d\u00e9fend-toi, fous-y un coup d'r\u00e2teau dans l'dos\r\nAttend un peu avant de te faire emmerder\r\nPar ces p'tits machos qui pensent qu'\u00e0 une chose\n\nJouer au docteur non conventionn\u00e9\n\nJ'y ai jou\u00e9 aussi, je sais de quoi j'cause\n\nJ' les connais bien les play-boys des bacs \u00e0 sable\n\nJ' draguais leurs m\u00e8res avant d' conna\u00eetre la tienne\n\nSi tu les \u00e9coutes y te feront porter leurs cartables\n\nHeureusement qu'j'suis l\u00e0, que j'te regarde et que j't'aime\n\n\n\nLola\n\nJ' suis qu'un fant\u00f4me quand tu vas o\u00f9 j'suis pas\n\nTu sais ma m\u00f4me\n\nQue j'suis morgane de toi\n\n\n\nComme j'en ai marre de m'faire tatouer des machins\n\nQui m' font comme une bande dessin\u00e9e sur la peau\n\nJ'ai \u00e9crit ton nom avec des clous dor\u00e9s\n\nUn par un, plant\u00e9s dans le cuir de mon blouson dans l'dos\n\nT'es la seule gonzesse que j'peux tenir dans mes bras\n\nSans m'd\u00e9mettre une \u00e9paule, sans plier sous ton poids\n\nTu p\u00e8ses moins lourd qu'un moineau qui mange pas\n\nD\u00e9ploie jamais tes ailes, Lolita t'envole pas\n\nAvec tes miches de rat qu'on dirait des noisettes\n\nEt ta peau plus sucr\u00e9e qu'un pain au chocolat\n\nTu risques de donner faim a un tas de p'tits mecs\n\nQuand t'iras \u00e0 l'\u00e9cole, si jamais t'y vas\n\n\n\nLola\n\nJ' suis qu'un fant\u00f4me quand tu vas o\u00f9 j'suis pas\n\nTu sais ma m\u00f4me\n\nQue j'suis morgane de toi\n\n\n\nQu'est-ce qu' tu m'racontes tu veux un p'tit frangin\n\nTu veux qu'j't'ach\u00e8te un ami Pierrot\n\nEh les b\u00e9b\u00e9s \u00e7a s' trouve pas dans les magasins\n\nPuis j'crois pas que ta m\u00e8re voudra qu'j'lui fasse un p'tit dans l'dos\n\nBen quoi Lola on est pas bien ensemble\n\nTu crois pas qu'on est d\u00e9j\u00e0 bien assez nombreux\n\nT'entends pas c'bruit, c'est le monde qui tremble\n\nSous les cris des enfants qui sont malheureux\n\nAllez viens avec moi, j't'embarque dans ma gal\u00e8re\n\nDans mon arche y a d'la place pour tous les marmots\n\nAvant qu'juince monde devienne un grand cimeti\u00e8re\n\nFaut profiter un peu du vent qu'on a dans l'dos\n\n\n\nLola\n\nJ' suis qu'un fant\u00f4me quand tu vas o\u00f9 j'suis pas\n\nTu sais ma m\u00f4me\n\nQue j'suis morgane de toi"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1559,
      "ratingValue": 8,
      "reviewCount": 4,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La Valse \u00e0 mille temps",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T22:52:06.000Z",
    "dateModified": "2024-09-29T12:07:10.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000375752/300/la_valse_a_mille_temps.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "Ne me quitte pas (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/album-1027953",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      }
    ],
    "name": "La Valse \u00e0 mille temps",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2019-01-03T17:41:33.000Z",
      "name": "Souvenir d'une nuit blanche \u00e0 Paris",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/critique/185591897",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Vernon79"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_valse_a_mille_temps/1027953",
    "lyrics": "Au premier temps de la valse\nToute seule tu souris d\u00e9j\u00e0 \nAu premier temps de la valse \n\n\nJe suis seul mais je t'aper\u00e7ois \n\n\n\nEt Paris qui bat la mesure \n\n\n\nParis qui mesure notre \u00e9moi \n\n\n\nEt Paris qui bat la mesure \n\n\n\nMe murmure murmure tout bas \n\n\n\n\n\n\n\nUne valse \u00e0 trois temps \n\n\n\nQui s'offre encore le temps \n\n\n\nQui s'offre encore le temps \n\n\n\nDe s'offrir des d\u00e9tours \n\n\n\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'amour \n\n\n\nComme c'est charmant \n\n\n\nUne valse \u00e0 quatre temps\n\n\n\nC'est beaucoup moins dansant\n\n\n\nC'est beaucoup moins dansant \n\n\n\nMais tout aussi charmant \n\n\n\nQu'une valse \u00e0 trois temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 vingt ans\n\n\n\nC'est beaucoup plus troublant\n\n\n\nC'est beaucoup plus troublant\n\n\n\nMais beaucoup plus charmant \n\n\n\nQu'une valse \u00e0 trois temps\n\n\n\nUne valse \u00e0 vingt ans \n\n\n\nUne valse \u00e0 cent temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 cent ans \n\n\n\nUne valse \u00e7a s'entend \n\n\n\nA chaque carrefour\n\n\n\nDans Paris que l'amour \n\n\n\nRafra\u00eechit au printemps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse a mis le temps \n\n\n\nDe patienter vingt ans \n\n\n\nPour que tu aies vingt ans \n\n\n\nEt pour que j'aie vingt ans\n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nOffre seule aux amants \n\n\n\nTrois cent trente-trois fois le temps \n\n\n\nDe b\u00e2tir un roman \n\n\n\n\n\n\n\nAu deuxi\u00e8me temps de la valse\n\n\n\nOn est deux tu es dans mes bras\n\n\n\nAu deuxi\u00e8me temps de la valse\n\n\n\nNous comptons tous les deux une deux trois\n\n\n\nEt Paris qui bat la mesure\n\n\n\nParis qui mesure notre \u00e9moi\n\n\n\nEt Paris qui bat la mesure\n\n\n\nNous fredonne fredonne d\u00e9j\u00e0 \n\n\n\n\n\n\n\nUne valse \u00e0 trois temps \n\n\n\nQui s'offre encore le temps\n\n\n\nQui s'offre encore le temps\n\n\n\nDe s'offrir des d\u00e9tour \n\n\n\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'amour\n\n\n\nComme c'est charmant\n\n\n\nUne valse \u00e0 quatre temps\n\n\n\nC'est beaucoup moins dansant\n\n\n\nC'est beaucoup moins dansant\n\n\n\nMais tout aussi charmant\n\n\n\nQu'une valse \u00e0 trois temps\n\n\n\nUne valse \u00e0 vingt ans\n\n\n\nC'est beaucoup plus troublant\n\n\n\nC'est beaucoup plus troublant\n\n\n\nMais beaucoup plus charmant\n\n\n\nQu'une valse \u00e0 trois temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 vingt ans\n\n\n\nUne valse \u00e0 cent temps\n\n\n\nUne valse \u00e0 cent temps\n\n\n\nUne valse \u00e7a s'entend\n\n\n\nA chaque carrefour\n\n\n\nDans Paris que l'amour\n\n\n\nRafra\u00eechit au printemps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse a mis le temps \n\n\n\nDe patienter vingt ans \n\n\n\nPour que tu aies vingt ans \n\n\n\nEt pour que j'aie vingt ans\n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nOffre seule aux amants \n\n\n\nTrois cent trente-trois fois le temps \n\n\n\nDe b\u00e2tir un roman \n\n\n\n\n\n\n\nAu troisi\u00e8me temps de la valse\n\n\n\nNous valsons enfin tous les trois \n\n\n\nAu troisi\u00e8me temps de la valse\n\n\n\nIl y a toi y a l'amour et y a moi\n\n\n\nEt Paris qui bat la mesure\n\n\n\nParis qui mesure notre \u00e9moi\n\n\n\nEt Paris qui bat la mesure\n\n\n\nLaisse enfin \u00e9clater sa joie \n\n\n\n\n\n\n\nUne valse \u00e0 trois temps \n\n\n\nQui s'offre encore le temps\n\n\n\nQui s'offre encore le temps\n\n\n\nDe s'offrir des d\u00e9tour \n\n\n\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'amour\n\n\n\nComme c'est charmant\n\n\n\nUne valse \u00e0 quatre temps\n\n\n\nC'est beaucoup moins dansant\n\n\n\nC'est beaucoup moins dansant\n\n\n\nMais tout aussi charmant\n\n\n\nQu'une valse \u00e0 trois temps\n\n\n\nUne valse \u00e0 vingt ans\n\n\n\nC'est beaucoup plus troublant\n\n\n\nC'est beaucoup plus troublant\n\n\n\nMais beaucoup plus charmant\n\n\n\nQu'une valse \u00e0 trois temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 vingt ans\n\n\n\nUne valse \u00e0 cent ans\n\n\n\nUne valse \u00e7a s'entend\n\n\n\nA chaque carrefour\n\n\n\nDans Paris que l'amour\n\n\n\nRafra\u00eechit au printemps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse a mis le temps \n\n\n\nDe patienter vingt ans \n\n\n\nPour que tu aies vingt ans \n\n\n\nEt pour que j'aie vingt ans\n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nUne valse \u00e0 mille temps \n\n\n\nOffre seule aux amants \n\n\n\nTrois cent trente-trois fois le temps \n\n\n\nDe b\u00e2tir un roman"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 837,
      "ratingValue": 8,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Comme un Boomerang",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Serge Gainsbourg",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Serge_Gainsbourg/5091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2011-12-14T23:00:00.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T23:24:28.000Z",
    "datePublished": "2011-01-14",
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000001323922/300/comme_un_boomerang.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/album-2457665",
        "name": "Best of Gainsbourg: Comme un boomerang (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/album-2457665",
        "name": "Comme un Boomerang (Single) (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/album-2457665",
        "name": "Int\u00e9grale - 20\u00e8me Anniversaire - Edition 2011 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/album-2457665",
        "name": "En studio avec Serge Gainsbourg (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/album-2457665",
        "name": "90 S\u00e9quences (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/album-2457665",
        "name": "Gainsbourg (2011)"
      }
    ],
    "name": "Comme un boomerang",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_un_boomerang/2457665",
    "lyrics": "Je sens des boums et des bangs\r\nAgiter mon coeur bless\u00e9\r\nL'amour comme un boomerang\r\nMe revient des jours pass\u00e9s\r\nA pleurer les larmes dingues\r\nD'un corps que je t'avais donn\u00e9\n\n\n\nJ'ai sur le bout de la langue\n\nTon pr\u00e9nom presque effac\u00e9\n\nTordu comme un boomerang\n\nMon esprit l'a rejet\u00e9\n\nDe ma m\u00e9moire, car la bringue\n\nEt ton amour m'ont \u00e9puis\u00e9\n\n\n\nJe sens des boums et des bangs\n\nAgiter mon coeur bless\u00e9\n\nL'amour comme un boomerang\n\nMe revient des jours pass\u00e9s\n\nA s'aimer comme des dingues\n\nComme deux fous \u00e0 lier.\n\n\n\nSache que ce coeur exsangue\n\nPourrait un jour s'arr\u00eater\n\nSi, comme un boomerang\n\nTu ne reviens pas me chercher\n\nPeu \u00e0 peu je me d\u00e9glingue\n\nVictime de ta cruaut\u00e9\n\n\n\nJe sens des boums et des bangs\n\nAgiter mon coeur bless\u00e9\n\nL'amour comme un boomerang\n\nMe revient des jours pass\u00e9s\n\nA t'aimer comme une dingue\n\nPr\u00eate pour toi \u00e0 me damner\n\n\n\nToi qui fait partie du gang\n\nDe mes s\u00e9ducteurs pass\u00e9s\n\nPrends garde \u00e0 ce boomerang\n\nIl pourrait te faire payer\n\nToutes ces tortures de cingl\u00e9s\n\nQue tu m'as fait endurer.\n\n\n\nJe sens des boums et des bangs\n\nAgiter mon coeur bless\u00e9\n\nL'amour comme un boomerang\n\nMe revient des jours pass\u00e9s\n\nC'est une histoire de dingue\n\nUne histoire b\u00eate \u00e0 pleurer\n\n\n\nMa raison vacille et tangue\n\nElle est pr\u00eate \u00e0 chavirer\n\nSous les coups de boomerangs\n\nDe flash-back encha\u00een\u00e9s\n\nEt si un jour je me flingue\n\nC'est \u00e0 toi que je le devrais\n\n\n\nJe sens des boums et des bangs\n\nAgiter mon coeur bless\u00e9\n\nL'amour comme un boomerang\n\nMe revient des jours pass\u00e9s\n\nA pleurer les larmes dingues\n\nD'un corps que je t'avais donn\u00e9"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1228,
      "ratingValue": 6.3,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Comme d'habitude",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Claude Fran\u00e7ois",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Claude_Francois/35800"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-28T09:11:48.000Z",
    "dateModified": "2024-09-29T09:25:52.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "genre": [
      "Pop rock"
    ],
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000186351/300/comme_d_habitude.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Ses plus grands succ\u00e8s (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Club"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Het beste van vive la france 2 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Grands de la chanson fran\u00e7aise (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Vic van de Reijt Pr\u00e9sente: Les Meilleurs 69 (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Plus Belles Voix (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "A French Affair (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "La vie est une chanson (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Plus Grands Slows d'\u00e9t\u00e9 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "36 chansons d\u2019amour et de tendresse (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Master Serie (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Hommages"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Nostalgie, la l\u00e9gende : 20 ans : L\u00e9gendes fran\u00e7aises (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Hit parade du si\u00e8cle (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "30 ans \u00e9dition anniversaire (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "80 Hits - Ann\u00e9es 60 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "80 Hits : Chanson fran\u00e7aise (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Artistes de l\u00e9gende (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Hommage \u2026 (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Ces ann\u00e9es l\u00e0 \u2026 (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Claude Fran\u00e7ois : L\u2019Histoire de sa vie, ses plus belles chansons, Vol. 1 (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Comme d\u2019habitude (EP) (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les grands moments de l'Olympia: 1964-1969 (Live) (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Ballades et mots d'amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Gold (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Le Jouet extraordinaire (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Bonjour la France, Volume 3 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Fan des 60 - 1967 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Plus Beaux Slows (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "De Pre Historie 60 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Salut les copains (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les slows de l\u00e9gende (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les 100 plus grands tubes (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "La Vie en France (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "100 Tubes pour danser les ann\u00e9es 60 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Joe Top 2000, Volume 12 (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "1000 klassiekers - De absolute top, Vol. 6 (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "French Love Songs (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Coolbox (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Plus Grands Tubes : Slows"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Salut les copains 1959-1969 : Les Ann\u00e9es radio (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Claude Fran\u00e7ois (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Ann\u00e9es 60 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Best of (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Salut les copains (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums originaux 1963-1972"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Radio Tour de France"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "30 ans \u00e9dition anniversaire (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Chansons d'amour"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Claude Fran\u00e7ois (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les 20 Tubes de vos 20 ans : 1967 (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Grands Succ\u00e8s (1975)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les Voix de l\u00e9gendes"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Grijsgedraaid"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Cloclo (OST) (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Vive la France, Volume 1 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "D\u2019Alexandrie \u00e0 Alexandra (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Un homme et une femme : Les plus grandes chansons d\u2019amour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Comme d'habitude (1967)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "De Topcollectie \u201960 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Ljuva Franska S\u00e5nger (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/album-282179",
        "name": "Les plus beaux slows (1999)"
      }
    ],
    "name": "Comme d'habitude",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2023-05-17T09:32:09.000Z",
      "name": "Un chef-d'\u0153uvre intemporel",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/critique/237041818",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "ricoced"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_d_habitude/282179",
    "lyrics": "Je me l\u00e8ve et je te bouscule\r\nTu ne te r\u00e9veilles pas comme d'habitude\r\nSur toi je remonte le drap\r\nJ'ai peur que tu aies froid comme d'habitude\r\nMa main caresse tes cheveux\r\nPresque malgr\u00e9 moi comme d'habitude\n\nMais toi tu me tournes le dos\n\nComme d'habitude\n\n\n\nEt puis je m'habille tr\u00e8s vite\n\nJe sors de la chambre comme d'habitude\n\nTout seul je bois mon caf\u00e9\n\nJe suis en retard comme d'habitude\n\nSans bruit je quitte la maison\n\nTout est gris dehors comme d'habitude\n\nJ'ai froid, je rel\u00e8ve mon col\n\nComme d'habitude\n\n\n\nComme d'habitude, toute la journ\u00e9e\n\nJe vais jouer \u00e0 faire semblant\n\nComme d'habitude je vais sourire\n\nComme d'habitude je vais m\u00eame rire\n\nComme d'habitude, enfin je vais vivre\n\nComme d'habitude\n\n\n\nEt puis le jour s'en ira\n\nMoi je reviendrai comme d'habitude\n\nToi, tu seras sortie\n\nEt pas encore rentr\u00e9e comme d'habitude\n\nTout seul j'irai me coucher\n\nDans ce grand lit froid comme d'habitude\n\nMes larmes, je les cacherai\n\nComme d'habitude\n\n\n\nComme d'habitude, m\u00eame la nuit\n\nJe vais jouer \u00e0 faire semblant\n\nComme d'habitude tu rentreras\n\nComme d'habitude je t'attendrai\n\nComme d'habitude tu me souriras\n\nComme d'habitude\n\n\n\nComme d'habitude tu te d\u00e9shabilleras\n\nComme d'habitude tu te coucheras\n\nComme d'habitude on s'embrassera\n\nComme d'habitude\n\n\n\nComme d'habitude on fera semblant\n\nComme d'habitude on fera l'amour\n\nComme d'habitude on fera semblant"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 501,
      "ratingValue": 7.9,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La Montagne",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jean Ferrat",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jean_Ferrat/95059"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:27:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T23:59:08.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000001093350/300/la_montagne.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "St Germain des Pr\u00e9s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "CD Story (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay, Volume 2: 1964-1965 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "L'\u00c2me des po\u00e8tes : L'Essentiel de la chanson fran\u00e7aise (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Jean Ferrat: Collection 2 CD (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements originaux Decca-Barclay (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Jean Ferrat (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Master Serie (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "La Montagne (EP) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Ma France (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Jean Ferrat 1960-1972 (10\u00e8me Anniversaire) (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/album-2791241",
        "name": "Chanter en voiture (2019)"
      }
    ],
    "name": "La Montagne",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_montagne/2791241",
    "lyrics": "Ils quittent un \u00e0 un le pays\r\nPour s'en aller gagner leur vie\r\nLoin de la terre o\u00f9 ils sont n\u00e9s\r\nDepuis longtemps ils en r\u00eavaient\r\nDe la ville et de ses secrets\r\nDu formica et du cin\u00e9\n\nLes vieux \u00e7a n'\u00e9tait pas original\n\nQuand ils s'essuyaient machinal\n\nD'un revers de manche les l\u00e8vres\n\nMais ils savaient tous \u00e0 propos\n\nTuer la caille ou le perdreau\n\nEt manger la tomme de ch\u00e8vre\n\n\n\nPourtant que la montagne est belle\n\nComment peut-on s'imaginer\n\nEn voyant un vol d'hirondelles\n\nQue l'automne vient d'arriver ?\n\n\n\nAvec leurs mains dessus leurs t\u00eates\n\nIls avaient mont\u00e9 des murettes\n\nJusqu'au sommet de la colline\n\nQu'importent les jours les ann\u00e9es\n\nIls avaient tous l'\u00e2me bien n\u00e9e\n\nNoueuse comme un pied de vigne\n\nLes vignes elles courent dans la for\u00eat\n\nLe vin ne sera plus tir\u00e9\n\nC'\u00e9tait une horrible piquette\n\nMais il faisait des centenaires\n\nA ne plus que savoir en faire\n\nS'il ne vous tournait pas la t\u00eate\n\n\n\nPourtant que la montagne est belle\n\nComment peut-on s'imaginer\n\nEn voyant un vol d'hirondelles\n\nQue l'automne vient d'arriver ?\n\n\n\nDeux ch\u00e8vres et puis quelques moutons\n\nUne ann\u00e9e bonne et l'autre non\n\nEt sans vacances et sans sorties\n\nLes filles veulent aller au bal\n\nIl n'y a rien de plus normal\n\nQue de vouloir vivre sa vie\n\nLeur vie ils seront flics ou fonctionnaires\n\nDe quoi attendre sans s'en faire\n\nQue l'heure de la retraite sonne\n\nIl faut savoir ce que l'on aime\n\nEt rentrer dans son H.L.M.\n\nManger du poulet aux hormones\n\n\n\nPourtant que la montagne est belle\n\nComment peut-on s'imaginer\n\nEn voyant un vol d'hirondelles\n\nQue l'automne vient d'arriver ?"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 525,
      "ratingValue": 8.3,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Le Plat Pays",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T20:53:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:03:28.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000274464/300/le_plat_pays.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Seven Classic Albums"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Master Serie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Ballades et mots d'amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Les Bourgeois (1962)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Collection En Or - Chansons Fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Trois po\u00e8tes : Brel, Brassens, Ferr\u00e9 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "60 plus belles chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "De 24 grootste successen (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Jacques Brel, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "The Giants of France (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "50 chansons de France (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Bienvenue chez les Ch\u2019tis (OST) (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Belpop 100 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Ne me quitte pas - Le Plat Pays (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Top 40 Jacques Brel \u2013 His Ultimate Top 40 Collection (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "100 op 1: De beste Belgen (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Les Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Quinze ans d\u2019amour (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "3 CD Collection / 6 Original Albums (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "La Sieste Volume 1 \u2013 60 minutes de reves party"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Ses plus grandes chansons (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Le Plat Pays / Les Bigotes (Single)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Vive la France: Les Grands Crus de la chanson fran\u00e7aise"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "The Very Best of (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Le Grand (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Portrait (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Simply Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/album-966557",
        "name": "Brel (2000)"
      }
    ],
    "name": "Le Plat Pays",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-07-29T12:38:20.000Z",
      "name": "Les chansons d'amour",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/critique/23910525",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "EIA"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_plat_pays/966557",
    "lyrics": "Avec la mer du Nord pour dernier terrain vague\r\nEt des vagues de dunes pour arr\u00eater les vagues\r\nEt de vagues rochers que les mar\u00e9es d\u00e9passent\r\nEt qui ont \u00e0 jamais le c?ur \u00e0 mar\u00e9e basse\r\nAvec infiniment de brumes \u00e0 venir\r\nAvec le vent de l'est \u00e9coutez-le tenir\n\nLe plat pays qui est le mien\n\n\n\nAvec des cath\u00e9drales pour uniques montagnes\n\nEt de noirs clochers comme m\u00e2ts de cocagne\n\nO\u00f9 des diables en pierre d\u00e9crochent les nuages\n\nAvec le fil des jours pour unique voyage\n\nEt des chemins de pluie pour unique bonsoir\n\nAvec le vent d'ouest \u00e9coutez-le vouloir\n\nLe plat pays qui est le mien\n\n\n\nAvec un ciel si bas qu'un canal s'est perdu\n\nAvec un ciel si bas qu'il fait l'humilit\u00e9\n\nAvec un ciel si gris qu'un canal s'est pendu\n\nAvec un ciel si gris qu'il faut lui pardonner\n\nAvec le vent du nord qui vient s'\u00e9carteler\n\nAvec le vent du nord \u00e9coutez-le craquer\n\nLe plat pays qui est le mien\n\n\n\nAvec de l'Italie qui descendrait l'Escaut\n\nAvec Frida la Blonde quand elle devient Margot\n\nQuand les fils de novembre nous reviennent en mai\n\nQuand la plaine est fumante et tremble sous juillet\n\nQuand le vent est au rire quand le vent est au bl\u00e9\n\nQuand le vent est au sud \u00e9coutez-le chanter\n\nLe plat pays qui est le mien"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 421,
      "ratingValue": 8.4,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Orly",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T06:08:04.000Z",
    "dateModified": "2024-09-27T00:05:42.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000533038/300/orly.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Les Marquises (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Master Serie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Ballades et mots d'amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Master s\u00e9rie, Volume 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Jacques Brel, Vol. 2 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Brel (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/album-2466848",
        "name": "Le Coffret souvenir (1988)"
      }
    ],
    "name": "Orly",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-07-28T18:07:04.000Z",
      "name": "Cin\u00e9mascope",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/critique/22228667",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "EIA"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/orly/2466848",
    "lyrics": "Ils sont plus de deux mille\r\nEt je ne vois qu'eux deux\r\nLa pluie les a soud\u00e9s\r\nSemble-t-il l'un \u00e0 l'autre\r\nIls sont plus de deux mille\r\nEt je ne vois qu'eux deux\n\nEt je les sais qui parlent\n\nIl doit lui dire: je t'aime\n\nElle doit lui dire: je t'aime\n\nJe crois qu'ils sont en train\n\nDe ne rien se promettre\n\nC'est deux-l\u00e0 sont trop maigres\n\nPour \u00eatre malhonn\u00eates\n\n\n\nIls sont plus de deux mille\n\nEt je ne vois qu'eux deux\n\nEt brusquement ils pleurent\n\nIls pleurent \u00e0 gros bouillons\n\nTout entour\u00e9squ'ils sont\n\nD'adipeux en sueur\n\nEt de bouffeurs d'espoir\n\nQui les montrent du nez\n\nMais ces deux d\u00e9chir\u00e9s\n\nSuperbes de chagrin\n\nAbandonnent aux chiens\n\nL'exploir de les juger\n\n\n\nMais la vie ne fait pas de cadeau!\n\nEt nom de dieu!\n\nC'est triste Orly le dimanche\n\nAvec ou sans B\u00e9caud\n\n\n\nEt maintenant ils pleurent\n\nJe veux dire tous les deux\n\nTout \u00e0 l'heure c'\u00e9tait lui\n\nLorsque je disais il\n\nTout encastr\u00e9s qu'ils sont\n\nIls n'entendent plus rien\n\nQue les sanglots de l'autre\n\nEt puis infiniment\n\nComme deux corps qui prient\n\nInfiniment lentement ces deux corps\n\nSe s\u00e9parent et en se s\u00e9parant\n\nCes deux corps se d\u00e9chirent\n\nEt je vous jure qu'ils crient\n\nEt puis ils se reprennent\n\nRedeviennent un seul\n\nRedeviennent le feu\n\nEt puis se red\u00e9chirent\n\nSe tiennent par les yeux\n\nEt puis en reculant\n\nComme la mer se retire\n\nIls consomment l'adieu\n\nIls bavent quelques mots\n\nAgitent une vague main\n\nEt brusquement ils fuient\n\nFuient sans se retourner\n\nEt puis il dispara\u00eet\n\nBouff\u00e9 par l'escalier\n\n\n\nLa vie ne fait pas de cadeau!\n\nEt nom de dieu!\n\nC'est triste Orly le dimanche\n\nAvec ou sans B\u00e9caud\n\n\n\nEt puis il dispara\u00eet\n\nBouff\u00e9 par l'escalier\n\nEt elle elle reste l\u00e0\n\nC?ur en croix bouche ouverte\n\nSans un cri sans un mot\n\nElle conna\u00eet sa mort\n\nElle vient de la croiser\n\nVoil\u00e0 qu'elle se retourne\n\nEt se retourne encore\n\nSes bras vont jusqu'a terre\n\n\u00c7a y est elle a mille ans\n\nLa porte est referm\u00e9e\n\nLa voil\u00e0 sans lumi\u00e8re\n\nElle tourne sur elle-m\u00eame\n\nEt d\u00e9j\u00e0 elle sait\n\nQu'elle tournera toujours\n\nElle a perdu des hommes\n\nMais l\u00e0 elle perd l'amour\n\nL'amour le lui a dit\n\nRevoil\u00e0 l'inutile\n\nElle vivra ses projets\n\nQui ne feront qu'attendre\n\nLa revoil\u00e0 fragile\n\nAvant que d'\u00eatre \u00e0 vendre\n\nJe suis l\u00e0 je le suis\n\nJe n'ose rien pour elle\n\nQue la foule grignote\n\nComme un quelconque fruit"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 404,
      "ratingValue": 8.7,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Les Dingues et les Paum\u00e9s",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/HubertFelix_Thiefaine/565245"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-28T10:49:58.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T00:06:09.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000414968/300/les_dingues_et_les_paumes.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "Soleil cherche futur (1982)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "40 ans de chansons (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "Enferm\u00e9 dans les cabinets (avec la fille mineure des 80 chasseurs) / Les Dingues et les Paum\u00e9s (Single) (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "78-98 (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "Les Fils du coupeur de joints (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "1978-1983 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/album-3000771",
        "name": "S\u00e9quelles (2009)"
      }
    ],
    "name": "Les Dingues et les Paum\u00e9s",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_dingues_et_les_paumes/3000771",
    "lyrics": "Les dingues et les paum\u00e9s jouent avec leurs manies\r\nDans leurs chambres blind\u00e9es leurs fleurs sont carnivores\r\nEt quand leurs monstres crient trop pr\u00e8s de la sortie\r\nIls accouchent des scorpions et pleurent des mandragores\r\nEt leurs a\u00e9roports se transforment en bunkers\r\nA quatre heures du matin derri\u00e8re un t\u00e9l\u00e9phone\n\nQuand leurs voix qui s'appellent se changent en revolvers\n\nEt s'invitent \u00e0 calter en se gueulant come on\n\n\n\nLes dingues et les paum\u00e9s se cherchent sous la pluie\n\nEt se font boire le sang de leurs visions perdues\n\nEt dans leurs yeux mescal masquant leur nostalgie\n\nIls voient se d\u00e9rouler la fin d'une inconnue\n\nIls voient des rois fant\u00f4mes sur des flippers en ruine\n\nCrachant l'amour-folie de leurs nuits m\u00e9tropoles\n\nIls croient voir venir Dieu ils relisent H\u00f6lderlin\n\nEt retombent dans leurs bras glac\u00e9s de baby-doll\n\n\n\nLes dingues et les paum\u00e9s se tra\u00eenent chez les Borgia\n\nSuivis d'un vieil \u00e9cho jouant du rock'n'roll\n\nPuis s'enfoncent comme des rats dans leurs banlieues by night\n\nEssayant d'accrocher un regard \u00e0 leur kh\u00f4l\n\nEt lorsque leurs tumbas jouent \u00e0 guichet ferm\u00e9\n\nIls tournent dans un cachot avec la gueule en moins\n\nEt sont comme les joueurs courant d\u00e9capit\u00e9s\n\nRamasser leurs jetons chez les dealers du coin\n\n\n\nLes dingues et les paum\u00e9s s'arrachent leur placenta\n\nEt se greffent un pav\u00e9 \u00e0 la place du cerveau\n\nPuis s'offrent des mygales au bout d'un bazooka\n\nEn se faisant danser jusqu'au dernier mambo\n\nCe sont des loups frileux au bras d'une autre mort\n\nPi\u00e9tinant dans la boue les derni\u00e8res fleurs du mal\n\nIls ont cru s'enivrer des chants de Maldoror\n\nEt maintenant ils s'\u00e9croulent dans leur ombre animale\n\n\n\nLes dingues et les paum\u00e9s sacrifient don Quichotte\n\nSur l'autel enfum\u00e9 de leurs fibres nerveuses\n\nPuis ils disent \u00e0 leur reine en riant du boycott\n\nLa solitude n'est plus une maladie honteuse\n\nReprends tes walkyries pour tes valseurs maso\n\nMon cheval \u00e9corch\u00e9 m'appelle au fond d'un bar\n\nEt cet ange qui me gueule viens chez moi mon salaud\n\nM'invite \u00e0 faire danser l'aiguille de mon radar"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 214,
      "ratingValue": 8.3,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Ma France",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jean Ferrat",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jean_Ferrat/95059"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-23T19:22:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T23:59:10.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020381506/300/ma_france.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Het beste van vive la france 2 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "CD Story (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay, Volume 4: 1969-1970 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Le meilleur de Jean Ferrat (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Jean Ferrat: Collection 2 CD (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements originaux Decca-Barclay (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Ferrat, Volume 4: 1967-1969, Ma France / \u00c0 Santiago (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Best of Jean Ferrat 3CD (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Master Serie (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Ferrat 1968-1980 (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Ma France (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/album-3998732",
        "name": "Jean Ferrat 1960-1972 (10\u00e8me Anniversaire) (2020)"
      }
    ],
    "name": "Ma France",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_france/3998732",
    "lyrics": "De plaines en for\u00eats de vallons en collines\r\nDu printemps qui va na\u00eetre \u00e0 tes mortes saisons\r\nDe ce que j'ai v\u00e9cu \u00e0 ce que j'imagine\r\nJe n'en finirai pas d'\u00e9crire ta chanson\r\nMa France\n\nAu grand soleil d'\u00e9t\u00e9 qui courbe la Provence\n\nDes gen\u00eats de Bretagne aux bruy\u00e8res d'Ard\u00e8che\n\nQuelque chose dans l'air a cette transparence\n\nEt ce go\u00fbt du bonheur qui rend ma l\u00e8vre s\u00e8che\n\nMa France\n\n\n\nCet air de libert\u00e9 au-del\u00e0 des fronti\u00e8res\n\nAux peuples \u00e9trangers qui donnaient le vertige\n\nEt dont vous usurpez aujourd'hui le prestige\n\nElle r\u00e9pond toujours du nom de Robespierre\n\nMa France\n\n\n\nCelle du vieil Hugo tonnant de son exil\n\nDes enfants de cinq ans travaillant dans les mines\n\nCelle qui construisit de ses mains vos usines\n\nCelle dont monsieur Thiers a dit qu'on la fusille\n\nMa France\n\n\n\nPicasso tient le monde au bout de sa palette\n\nDes l\u00e8vres d'\u00c9luard s'envolent des colombes\n\nIls n'en finissent pas tes artistes proph\u00e8tes\n\nDe dire qu'il est temps que le malheur succombe\n\nMa France\n\n\n\nLeurs voix se multiplient \u00e0 n'en plus faire qu'une\n\nCelle qui paie toujours vos crimes vos erreurs\n\nEn remplissant l'histoire et ses fosses communes\n\nQue je chante \u00e0 jamais celle des travailleurs\n\nMa France\n\n\n\nCelle qui ne poss\u00e8de en or que ses nuits blanches\n\nPour la lutte obstin\u00e9 de ce temps quotidien\n\nDu journal que l'on vend le matin d'un dimanche\n\nA l'affiche qu'on colle au mur du lendemain\n\nMa France\n\n\n\nQu'elle monte des mines descende des collines\n\nCelle qui chante en moi la belle la rebelle\n\nElle tient l'avenir, serr\u00e9 dans ses mains fines\n\nCelle de trente-six \u00e0 soixante-huit chandelles\n\nMa France"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1843,
      "ratingValue": 6.7,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Je l'aime \u00e0 mourir",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Francis Cabrel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francis_Cabrel/564091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:35:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T06:01:07.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000185663/300/je_l_aime_a_mourir.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "77-87 (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "L\u2019Essentiel : 1977-2007 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "21 \u2116 1 Hits (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "Je l\u2019aime \u00e0 mourir / Les Chemins de traverse (Single) (1979)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "L\u2019Essentiel 1977-2017 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "Les Chemins de traverse (1979)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/album-966373",
        "name": "Boulevard des Slows (1990)"
      }
    ],
    "name": "Je l'aime \u00e0 mourir",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/je_l_aime_a_mourir/966373",
    "lyrics": "Moi je n'\u00e9tais rien\r\nEt voil\u00e0 qu'aujourd'hui\r\nJe suis le gardien\r\nDu sommeil de ses nuits\r\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\nVous pouvez d\u00e9truire\n\nTout ce qu'il vous plaira\n\nElle n'a qu'\u00e0 ouvrir\n\nL'espace de ses bras\n\nPour tout reconstruire\n\nPour tout reconstruire\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nElle a gomm\u00e9 les chiffres\n\nDes horloges du quartier\n\nElle a fait de ma vie\n\nDes cocottes en papier\n\nDes \u00e9clats de rire\n\n\n\nElle a b\u00e2ti des ponts\n\nEntre nous et le ciel\n\nEt nous les traversons\n\nA chaque fois qu'elle\n\nNe veut pas dormir\n\nNe veut pas dormir\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nElle a d\u00fb faire toutes les guerres\n\nPour \u00eatre si forte aujourd'hui\n\nElle a d\u00fb faire toutes les guerres\n\nDe la vie, et l'amour aussi\n\n\n\nElle vit de son mieux\n\nSon r\u00eave d'opaline\n\nElle danse au milieu\n\nDes for\u00eats qu'elle dessine\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nElle porte des rubans\n\nQu'elle laisse s'envoler\n\nElle me chante souvent\n\nQue j'ai tort d'essayer\n\nDe les retenir\n\nDe les retenir\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nPour monter dans sa grotte\n\nCach\u00e9e sous les toits\n\nJe dois clouer des notes\n\nA mes sabots de bois\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nJe dois juste m'asseoir\n\nJe ne dois pas parler\n\nJe ne dois rien vouloir\n\nJe dois juste essayer\n\nDe lui appartenir\n\nDe lui appartenir\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nElle a d\u00fb faire toutes les guerres\n\nPour \u00eatre si forte aujourd'hui\n\nElle a d\u00fb faire toutes les guerres\n\nDe la vie, et l'amour aussi\n\n\n\nMoi je n'\u00e9tais rien\n\nEt voil\u00e0 qu'aujourd'hui\n\nJe suis le gardien\n\nDu sommeil de ses nuits\n\nJe l'aime \u00e0 mourir\n\n\n\nVous pouvez d\u00e9truire\n\nTout ce qu'il vous plaira\n\nElle n'aura qu'\u00e0 ouvrir\n\nL'espace de ses bras\n\nPour tout reconstruire\n\nPour tout reconstruire\n\nJe l'aime \u00e0 mourir"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 562,
      "ratingValue": 8.3,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Il n'y a pas d'amour heureux",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Georges Brassens",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Georges_Brassens/18122"
      }
    ],
    "dateCreated": "2012-02-09T23:00:00.000Z",
    "dateModified": "2024-10-03T20:36:00.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000307767/300/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "France : Chansons \u00e9ternelles (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "4 albums originaux (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Georges Brassens (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "N\u00ba2 : Georges Brassens interpr\u00e8te ses derni\u00e8res compositions (1953)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Chante les chansons po\u00e9tiques / Sa guitare et les rythmes / Interpr\u00e8te ses derni\u00e8res compositions (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris : 75 Grands Succ\u00e8s fran\u00e7ais (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation : Int\u00e9grale 20\u00e8me anniversaire (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Volume 2 : Les Amoureux des bancs publics (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les D\u00e9buts 1952\u20131953 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Po\u00e8tes & chansons: Anthologie (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les 100 titres cultes de la chanson fran\u00e7aise (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "100 Chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende, Volume 3 (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale Chanson Fran\u00e7aise (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "L'Auvergnat (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "34 titres originaux (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Enregistrements originaux (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les Premiers Succ\u00e8s"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Le Meilleur de Georges Brassens (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "100 Franse klassiekers, volume 2 (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation - 3 CD (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Georges Brassens (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Le Coffret (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Brel, Brassens, Barbara, Ferr\u00e9 : Le Coffret (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Best Of 40 chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "The Ultimate CD (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Master Serie, Volume 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Brassens chante les po\u00e8tes (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les Classiques de Brassens (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Le Si\u00e8cle d\u2019or (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "J'ai rendez-vous avec vous (int\u00e9grale \u00e9dition 88) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Le Disque d\u2019Or (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "La Marine / Il n\u2019y a pas d\u2019amour heureux (Single) (1953)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "20th Century Masters: The Millennium Collection: The Best of Georges Brassens (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Georges Brassens (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Int\u00e9grale \u00ab Elle est \u00e0 toi cette chanson\u2026 \u00bb (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "J\u2019ai rendez-vous avec vous (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Ballades et mots d\u2019amour (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Po\u00e8mes & Chansons (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les Amoureux des bancs publics (1984)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "L\u00e9gendes (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Int\u00e9grale 1991, Volume 01 : La Mauvaise R\u00e9putation (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Master s\u00e9rie, Volume 2 (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Georges Brassens, Vol. 2"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "2CD Essentials Georges Brassens (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "BrelBrassensFerr\u00e9"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Bonhomme (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Brave Margot"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Georges Brassens a 100 ans"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Chansons Passion 4"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "L\u2019Album de sa vie \u2013 100 titres"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "The Essential Georges Brassens (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "L\u2019\u00c2ge d\u2019or de St\u2010Germain\u2010des\u2010Pr\u00e9s"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/album-2922609",
        "name": "L'Int\u00e9grale des albums originaux (2012)"
      }
    ],
    "name": "Il n'y a pas d'amour heureux",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2023-11-27T16:43:36.000Z",
      "name": "\"Ce qu'il faut de sanglots pour un air de guitare\"",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/critique/297629589",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "JeanG55"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/il_n_y_a_pas_d_amour_heureux/2922609",
    "lyrics": "Rien n'est jamais acquis \u00e0 l'homme. Ni sa force\rNi sa faiblesse ni son c?ur. Et quand il croit\rOuvrir ses bras son ombre est celle d'une croix\rEt quand il croit serrer son bonheur il le broie\rSa vie est un \u00e9trange et douloureux divorce\rIl n'y a pas d'amour heureux\rSa vie elle ressemble \u00e0 ces soldats sans armes\rQu'on avait habill\u00e9s pour un autre destin\rA quoi peut leur servir de ce lever matin\rEux qu'on retrouve au soir d\u00e9sarm\u00e9s incertains\rDites ces mots ma vie et retenez vos larmes\rIl n'y a pas d'amour heureux\rMon bel amour mon cher amour ma d\u00e9chirure\rJe te porte dans moi comme un oiseau bless\u00e9\rEt ceux-l\u00e0 sans savoir nous regardent passer\rR\u00e9p\u00e9tant apr\u00e8s moi les mots que j'ai tress\u00e9s\rEt qui pour tes grands yeux tout aussit\u00f4t moururent\rIl n'y a pas d'amour heureux\rLe temps d'apprendre \u00e0 vivre il est d\u00e9j\u00e0 trop tard\rQue pleurent dans la nuit nos c?urs \u00e0 l'unisson\rCe qu'il faut de malheur pour la moindre chanson\rCe qu'il faut de regrets pour payer un frisson\rCe qu'il faut de sanglots pour un air de guitare\rIl n'y a pas d'amour heureux\rIl n'y a pas d'amour qui ne soit \u00e0 douleur\rIl n'y a pas d'amour dont on ne soit meurtri\rIl n'y a pas d'amour dont on ne soit fl\u00e9tri\rEt pas plus que de toi l'amour de la patrie\rIl n'y a pas d'amour qui ne vive de pleurs\rIl n'y a pas d'amour heureux\rMais c'est notre amour \u00e0 tous deux"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 624,
      "ratingValue": 8.1,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Chanson pour Pierrot",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Renaud",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Renaud/1097"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T09:03:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:09:15.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000186433/300/chanson_pour_pierrot.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "The Very meilleur of Renaud (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Mon film sur moi et mes chansons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de moi (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "C'est mon dernier bal (Single) (1979)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "L'Absolutely meilleur of Renaud (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Master Serie (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons 1975-1983 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Renaud, Volume 1 : Amoureux de Paname / Laisse b\u00e9ton / Ma gonzesse (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "75-85 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Anthologie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Morgane de toi: Longbox 3 CD (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Ma gonzesse (1979)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Laisse b\u00e9ton - Cassette d'or (1980)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements studio & live 1975-1983 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Musique en \u00e9vasion (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Le Plein de super (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "L'Int\u00e9grale 1975-1995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Renaud Vol.1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Ma compil 2 (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "The Meilleur of Renaud (1975-1985) (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Renaud (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Renaud (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Putain de Best of ! (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Best of 70s (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Putain d\u2019coffret (2023)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/album-695202",
        "name": "Int\u00e9grale studio (2012)"
      }
    ],
    "name": "Chanson pour Pierrot",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/chanson_pour_pierrot/695202",
    "lyrics": "T'es pas n\u00e9 dans la rue\r\nT'es pas n\u00e9 dans l' ruisseau\r\nT'es pas un enfant perdu\r\nPas un enfant d' salaud,\r\nVu qu' t'es n\u00e9 dans ma t\u00eate\r\nEt qu' tu vis dans ma peau\n\nJ'ai construit ta plan\u00e8te\n\nAu fond de mon cerveau.\n\n\n\nPierrot, mon gosse, mon frangin, mon poteau,\n\nMon copain tu m' tiens chaud.\n\nPierrot.\n\n\n\nDepuis l' temps que j' te r\u00eave,\n\nDepuis l' temps que j' t'invente,\n\nDe pas te voir j'en cr\u00e8ve\n\nEt j' te sens dans mon ventre.\n\nLe jour o\u00f9 tu ram\u00e8ne,\n\nJ'arr\u00eate de boire : promis,\n\nAu moins toute une semaine,\n\nCe s'ra dur, mais tant pis.\n\n\n\nPierrot, mon gosse, mon frangin, mon poteau,\n\nMon copain tu m' tiens chaud.\n\nPierrot.\n\n\n\nQu' tu sois fils de princesse,\n\nOu qu' tu sois fils de rien,\n\nTu s'ras fils de tendresse,\n\nTu s'ras pas pas orphelin.\n\nMais j' connais pas ta m\u00e8re :\n\nJe la cherche en vain.\n\nJe connais qu' la mis\u00e8re\n\nD'\u00eatre tout seul sur le ch'min.\n\n\n\nPierrot, mon gosse, mon frangin, mon poteau,\n\nMon copain tu m' tiens chaud.\n\nPierrot.\n\n\n\nDans un coin de ma t\u00eate\n\nY'a d\u00e9j\u00e0 ton trousseau :\n\nUn jean, une mobylette\n\nUne paire de Santiago.\n\nT'iras pas \u00e0 l'\u00e9cole,\n\nJ' t'apprendrai les gros mots.\n\nOn jouera au football,\n\nOn ira au bistrot.\n\n\n\nPierrot, mon gosse, mon frangin, mon poteau,\n\nMon copain tu m' tiens chaud.\n\nPierrot.\n\n\n\nTu t' lav'ras pas les pognes\n\nAvant d' venir \u00e0 table.\n\nEt tu m' trait'ras d'ivrogne\n\nQuand j' piquerai ton cartable.\n\nJ' t'apprendrai des chansons\n\nTu les trouveras d\u00e9biles.\n\nT'auras p't' \u00eatre bien raison\n\nMais j' s'rai vex\u00e9 quand m\u00eame.\n\n\n\nPierrot, mon gosse, mon frangin, mon poteau,\n\nMon copain tu m' tiens chaud.\n\nPierrot.\n\n\n\nAllez viens mon Pierrot,\n\nTu s'ras l' chef de ma bande.\n\nJ' te r'filerai mon couteau,\n\nJ' t'apprendrai la truande.\n\nAllez viens mon copain,\n\nJ' t'ai trouv\u00e9 une maman :\n\nTous les trois \u00e7a s'ra bien\n\nAllez viens, je t'attends.\n\n\n\nPierrot, mon gosse, mon frangin, mon poteau,\n\nMon copain tu m' tiens chaud.\n\nPierrot."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 598,
      "ratingValue": 8.2,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Madame r\u00eave",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Alain Bashung",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Alain_Bashung/23116"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-27T23:07:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T22:20:19.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000431370/300/madame_reve.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Bashung (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Bijoux bijoux (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Climax. (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "\u00c0 perte de vue (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Paris, mon amour (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Master Serie, Vol 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Ballades & mots d\u2019amour (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Master Serie, Volume 2 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Osez (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Les 15 tubes de 1992 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Alain Bashung (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "Osez Jos\u00e9phine (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/album-2317974",
        "name": "L\u2019Essentiel des albums studio : 11 Albums originaux + 1 CD bonus (2012)"
      }
    ],
    "name": "Madame r\u00eave",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/madame_reve/2317974",
    "lyrics": "Madame r\u00eave d'atomiseurs\r\nEt de cylindres si longs\r\nQu'ils sont les seuls\r\nQui la remplissent de bonheur\r\nMadame r\u00eave d'artifices\r\nDes formes oblongues\n\nEt de totems qui la punissent\n\n\n\nR\u00eave d'archipels\n\nDe vagues perp\u00e9tuelles\n\nSismiques et sensuelles\n\n\n\nD'un amour qui la flingue\n\nD'une fus\u00e9e qui l'\u00e9pingle\n\nAu ciel\n\nAu ciel\n\n\n\nOn est loin des amours de loin\n\nOn est loin des amours de loin\n\nOn est loin\n\n\n\nMadame r\u00eave ad libitum\n\nComme si c'\u00e9tait tout comme\n\nDans les pri\u00e8res\n\nQui emprisonnent et vous lib\u00e8rent\n\nMadame r\u00eave d'apesanteur\n\nDes heures des heures\n\nDe voltige \u00e0 plusieurs\n\n\n\nR\u00eave de foug\u00e8res\n\nDe foudres et de guerres\n\nA faire et \u00e0 refaire\n\n\n\nD'un amour qui la flingue\n\nD'une fus\u00e9e qui l'\u00e9pingle\n\nAu ciel\n\nAu ciel\n\n\n\nOn est loin des amours de loin\n\nOn est loin des amours de loin\n\nOn est loin\n\n\n\nMadame r\u00eave\n\nAu ciel\n\nMadame r\u00eave\n\nAu ciel\n\nMadame r\u00eave\n\n\n\n(Merci \u00e0 SEGURA pour cettes paroles)"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1671,
      "ratingValue": 7.6,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Les Copains d'abord",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Georges Brassens",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Georges_Brassens/18122"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T01:05:36.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:03:37.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000194665/300/les_copains_d_abord.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "St Germain des Pr\u00e9s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Aupr\u00e8s de mon arbre (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "J'ai rendez-vous avec vous (int\u00e9grale \u00e9dition 88) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "N\u00ba10 : Les Copains d'abord (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Gold (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Master S\u00e9rie (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "La S\u00e9lection du club, le meilleur de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Wie is er bang van chanson? (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "80 Hits - Ann\u00e9es 60 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Best Of 40 chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Ballades & mots d'amour (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation : Int\u00e9grale 20\u00e8me anniversaire (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Master Serie, Volume 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Georges Brassens (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "20th Century Masters: The Millennium Collection: The Best of Georges Brassens (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Volume 8 : Les Copains d\u2019abord (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Heureux qui comme Georges Brassens (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Int\u00e9grale \u00ab Elle est \u00e0 toi cette chanson\u2026 \u00bb (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "J\u2019ai rendez-vous avec vous (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Po\u00e8mes & Chansons (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Master Serie (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Trois po\u00e8tes : Brel, Brassens, Ferr\u00e9 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Int\u00e9grale 1991, Volume 04 : Les Copains d'abord (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Bande originale du film d\u2019Yves Robert \u201cLes Copains\u201d (OST)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Georges Brassens, Vol. 2"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Georges Brassens, Volume 1 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les Ann\u00e9es 60 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Georges Brassens chante ses plus grands succ\u00e8s de 1952 \u00e0 1976"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Georges Brassens (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "Les Copains d'abord (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/album-294151",
        "name": "L'Int\u00e9grale des albums originaux (2012)"
      }
    ],
    "name": "Les Copains d'abord",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2022-12-23T16:11:33.000Z",
      "name": "Les copains d'\u00e0 bord",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/critique/281312694",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "JeanG55"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_copains_d_abord/294151",
    "lyrics": "Non, ce n'\u00e9tait pas le radeau\r\nDe la M\u00e9duse, ce bateau\r\nQu'on se le dise au fond des ports\r\nDise au fond des ports\r\nIl naviguait en p\u00e8re peinard\r\nSur la grand-mare des canards\n\nEt s'app'lait les Copains d'abord\n\nLes Copains d'abord\n\n\n\nSes fluctuat nec mergitur\n\nC'\u00e9tait pas d'la litt\u00e9rature\n\nN'en d\u00e9plaise aux jeteurs de sort\n\nAux jeteurs de sort\n\nSon capitaine et ses mat'lots\n\nN'\u00e9taient pas des enfants d'salauds\n\nMais des amis franco de port\n\nDes copains d'abord\n\n\n\nC'\u00e9taient pas des amis de luxe\n\nDes petits Castor et Pollux\n\nDes gens de Sodome et Gomorrhe\n\nSodome et Gomorrhe\n\nC'\u00e9taient pas des amis choisis\n\nPar Montaigne et La Boetie\n\nSur le ventre ils se tapaient fort\n\nLes copains d'abord\n\n\n\nC'\u00e9taient pas des anges non plus\n\nL'\u00c9vangile, ils l'avaient pas lu\n\nMais ils s'aimaient toutes voiles dehors\n\nToutes voiles dehors\n\nJean, Pierre, Paul et compagnie\n\nC'\u00e9tait leur seule litanie\n\nLeur Credo, leur Confiteor\n\nAux copains d'abord\n\n\n\nAu moindre coup de Trafalgar\n\nC'est l'amiti\u00e9 qui prenait l'quart\n\nC'est elle qui leur montrait le nord\n\nLeur montrait le nord\n\nEt quand ils \u00e9taient en d\u00e9tresse\n\nQu'leurs bras lancaient des S.O.S.\n\nOn aurait dit les s\u00e9maphores\n\nLes copains d'abord\n\n\n\nAu rendez-vous des bons copains\n\nY avait pas souvent de lapins\n\nQuand l'un d'entre eux manquait \u00e0 bord\n\nC'est qu'il \u00e9tait mort\n\nOui, mais jamais, au grand jamais\n\nSon trou dans l'eau n'se refermait\n\nCent ans apr\u00e8s, coquin de sort\n\nIl manquait encore\n\n\n\nDes bateaux j'en ai pris beaucoup\n\nMais le seul qui ait tenu le coup\n\nQui n'ai jamais vir\u00e9 de bord\n\nMais vir\u00e9 de bord\n\nNaviguait en p\u00e8re peinard\n\nSur la grand-mare des canards\n\nEt s'app'lait les Copains d'abord\n\nLes Copains d'abord"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 807,
      "ratingValue": 6.2,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Serge Lama",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Serge_Lama/64547"
      }
    ],
    "dateCreated": "2018-09-19T04:28:31.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T12:10:36.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020103854/300/je_suis_malade.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les Plus Belles Voix (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "On connait la chanson (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "80 Hits : Ann\u00e9es 70 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Serge Lama (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Je suis malade (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Master Serie (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Chanson fran\u00e7aise (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Artistes de l\u00e9gende (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "L\u2019\u00c2me \u00e0 nu: Int\u00e9grale (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Je suis malade / Les P'tites Femmes de Pigalle (Single) (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Pr\u00eat-\u00e0-porter (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les 100 plus grands tubes 70s (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Salut les Copains, Volume 3 : 1969-1976 : Les Ann\u00e9es magazine"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Serge Lama (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les Grands Succ\u00e8s de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Vol. 1: Les Ann\u00e9es 1970 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Chansons d'amour"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Serge Lama chante ses plus grands succ\u00e8s de 1968 \u00e0 1975 (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Les Plus Beaux Slows (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Un homme et une femme : Les plus grandes chansons d\u2019amour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Le Meilleur de Serge Lama (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "Serge Lama en concert (Live) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "\u00c0 la vie, \u00e0 l\u2019amour (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/album-37413697",
        "name": "C\u2019est l\u00e0 ma vie (1999)"
      }
    ],
    "name": "Je suis malade",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/je_suis_malade/37413697",
    "lyrics": "Je ne r\u00eave plus je ne fume plus\r\nJe n'ai m\u00eame plus d'histoire\r\nJe suis sale sans toi je suis laid sans toi\r\nJe suis comme un orphelin dans un dortoir\r\nJe n'ai plus envie de vivre ma vie\n\nMa vie cesse quand tu pars\n\nJe n'ai plus de vie et m\u00eame mon lit\n\nSe transforme en quai de gare\n\nQuand tu t'en vas\n\n\n\nJe suis malade compl\u00e8tement malade\n\nComme quand ma m\u00e8re sortait le soir\n\nEt qu'elle me laissait seul avec mon d\u00e9sespoir\n\n\n\nJe suis malade parfaitement malade\n\nT'arrives on ne sait jamais quand\n\nTu r'pars on ne sait jamais o\u00f9\n\nEt \u00e7a va faire bient\u00f4t deux ans\n\nQue tu t'en fous\n\n\n\nComme \u00e0 un rocher comme \u00e0 un p\u00e9ch\u00e9\n\nJe suis accroch\u00e9 \u00e0 toi\n\nJe suis fatigu\u00e9 je suis \u00e9puis\u00e9\n\nDe faire semblant d'\u00eatre heureux quand ils sont l\u00e0\n\n\n\nJe bois toutes les nuits mais tous les whiskies\n\nPour moi ont le m\u00eame go\u00fbt\n\nEt tous les bateaux portent ton drapeau\n\nJe ne sais plus o\u00f9 aller tu es partout\n\n\n\nJe suis malade compl\u00e8tement malade\n\nJe verse mon sang dans ton corps\n\nEt je suis comme un oiseau mort quand toi tu dors\n\n\n\nJe suis malade parfaitement malade\n\nTu m'as priv\u00e9 de tous mes chants\n\nTu m'as vid\u00e9 de tous mes mots\n\nPourtant moi j'avais du talent avant ta peau\n\n\n\nCet amour me tue, si \u00e7a continue\n\nJe cr\u00e8verai seul avec moi\n\nPr\u00e8s de ma radio comme un gosse idiot\n\n\u00c9coutant ma propre voix qui chantera :\n\n\n\nJe suis malade compl\u00e8tement malade\n\nComme quand ma m\u00e8re sortait le soir\n\nEt qu'elle me laissait seul avec mon d\u00e9sespoir\n\n\n\nJe suis malade c'est \u00e7a je suis malade\n\nTu m'as priv\u00e9 de tous mes chants\n\nTu m'as vid\u00e9 de tous mes mots\n\nEt j'ai le c?ur compl\u00e8tement malade\n\nCern\u00e9 de barricades t'entends je suis malade"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 410,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Barbara",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Barbara/41488"
      }
    ],
    "dateCreated": "2018-09-17T19:22:05.000Z",
    "dateModified": "2024-09-29T12:08:08.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/missing/701/300x0/missing.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Une femme qui chante : Int\u00e9grale (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Nantes (EP) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Comme un soleil noir : Int\u00e9grale 2017 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "L'\u00c2me des po\u00e8tes : L'Essentiel de la chanson fran\u00e7aise (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Ma plus belle histoire d\u2019amour\u2026 c\u2019est vous (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Best of Barbara (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Anthologie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Voyageuse (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Bravo \u00e0 Barbara (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "L\u2019\u00c2me des po\u00e8tes (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "French Cuisine [Musical Meals] (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Best of 20 Chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Le Disque d\u2019or de Barbara (1978)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Femme piano (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Barbara chante Barbara (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Barbara (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Ma plus belle histoire d\u2019amour\u2026 c\u2019est vous (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Master Serie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "4 albums originaux (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "L\u2019Aigle noir (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Barbara chante ses plus grands succ\u00e8s de 1964 \u00e0 1974 (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Barbara, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Dis, quand reviendras\u2010tu ? (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Barbara"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Barbara (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/album-37253285",
        "name": "Dis, quand reviendras\u2010tu ? (1964)"
      }
    ],
    "name": "Nantes",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2022-10-22T21:28:46.000Z",
      "name": "Il a plu sur Nantes",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/critique/277906152",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "JeanG55"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/nantes/37253285",
    "lyrics": "Il pleut sur Nantes\r\nDonne-moi la main\r\nLe ciel de Nantes\r\nRend mon c?ur chagrin\r\nUn matin comme celui-l\u00e0\n\nIl y a juste un an d\u00e9j\u00e0\n\nLa ville avait ce teint blafard\n\nLorsque je sortis de la gare\n\nNantes m'\u00e9tait encore inconnue\n\nJe n'y \u00e9tais jamais venue\n\nIl avait fallu ce message\n\nPour que je fasse le voyage:\n\n\n\n\"Madame soyez au rendez-vous\n\nVingt-cinq rue de la Grange-au-Loup\n\nFaites vite, il y a peu d'espoir\n\nIl a demand\u00e9 \u00e0 vous voir.\"\n\n\n\nA l'heure de sa derni\u00e8re heure\n\nApr\u00e8s bien des ann\u00e9es d'errance\n\nIl me revenait en plein c?ur\n\nSon cri d\u00e9chirait le silence\n\nDepuis qu'il s'en \u00e9tait all\u00e9\n\nLongtemps je l'avais esp\u00e9r\u00e9\n\nCe vagabond, ce disparu\n\nVoil\u00e0 qu'il m'\u00e9tait revenu\n\n\n\nVingt-cinq rue de la Grange-au-Loup\n\nJe m'en souviens du rendez-vous\n\nEt j'ai grav\u00e9 dans ma m\u00e9moire\n\nCette chambre au fond d'un couloir\n\n\n\nAssis pr\u00e8s d'une chemin\u00e9e\n\nJ'ai vu quatre hommes se lever\n\nLa lumi\u00e8re \u00e9tait froide et blanche\n\nIls portaient l'habit du dimanche\n\nJe n'ai pas pos\u00e9 de questions\n\nA ces \u00e9tranges compagnons\n\nJ'ai rien dit, mais \u00e0 leurs regards\n\nJ'ai compris qu'il \u00e9tait trop tard\n\n\n\nPourtant j'\u00e9tais au rendez-vous\n\nVingt-cinq rue de la Grange-au-Loup\n\nMais il ne m'a jamais revue\n\nIl avait d\u00e9j\u00e0 disparu\n\n\n\nVoil\u00e0, tu la connais l'histoire\n\nIl \u00e9tait revenu un soir\n\nEt ce fut son dernier voyage\n\nEt ce fut son dernier rivage\n\nIl voulait avant de mourir\n\nSe r\u00e9chauffer \u00e0 mon sourire\n\nMais il mourut \u00e0 la nuit m\u00eame\n\nSans un adieu, sans un \"je t'aime\"\n\n\n\nAu chemin qui longe la mer\n\nCouch\u00e9 dans le jardin des pierres\n\nJe veux que tranquille il repose\n\nJe l'ai couch\u00e9 dessous les roses\n\nMon p\u00e8re, mon p\u00e8re\n\n\n\nIl pleut sur Nantes\n\nEt je me souviens\n\nLe ciel de Nantes\n\nRend mon c?ur chagrin"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 541,
      "ratingValue": 8.3,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Fran\u00e7oise Hardy",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francoise_Hardy/7517"
      }
    ],
    "dateCreated": "2018-09-19T04:28:32.000Z",
    "dateModified": "2024-10-02T12:21:14.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020103852/300/message_personnel.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Le Meilleur de Fran\u00e7oise Hardy (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Love Songs (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Le Meilleur des deux (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Message personnel (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Absolument 70 : Les Plus Grands Tubes fran\u00e7ais (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Vingt ans, vingt titres (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "La Rencontre / Je veux je ne peux pas \u2013 si tu crois un jour que je t\u2019aime (Single) (1973)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Les Plus Belles Chansons de Fran\u00e7oise Hardy (1981)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Messages personnels (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "S\u00e9lection talents : des stars et des hits (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Ils chantent Michel Berger (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "My Perfect List: 60 titres annees 80 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "40 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Salut les Copains, Volume 3 : 1969-1976 : Les Ann\u00e9es magazine"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Ann\u00e9es 80 : La Discoth\u00e8que id\u00e9ale (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "En r\u00e9sum\u00e9\u2026 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Blues 1962-1993 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Le Temps des souvenirs (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "Le Coffret essentiel (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/album-37413724",
        "name": "NRJ \u201cLe Coffret\u201d (1987)"
      }
    ],
    "name": "Message personnel",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/message_personnel/37413724",
    "lyrics": "{parl\u00e9:}\r\nAu bout du t\u00e9l\u00e9phone, il y a votre voix\r\nEt il y a des mots que je ne dirai pas\r\nTous ces mots qui font peur quand ils ne font pas rire\r\nQui sont dans trop de films, de chansons et de livres\r\nJe voudrais vous les dire\n\nEt je voudrais les vivre\n\nJe ne le ferai pas,\n\nJe veux, je ne peux pas\n\nJe suis seule \u00e0 crever, et je sais o\u00f9 vous \u00eates\n\nJ'arrive, attendez-moi, nous allons nous conna\u00eetre\n\nPr\u00e9parez votre temps, pour vous j'ai tout le mien\n\nJe voudrais arriver, je reste, je me d\u00e9teste\n\nJe n'arriverai pas,\n\nJe veux, je ne peux pas\n\nJe devrais vous parler,\n\nJe devrais arriver\n\nOu je devrais dormir\n\nJ'ai peur que tu sois sourd\n\nJ'ai peur que tu sois l\u00e2che\n\nJ'ai peur d'\u00eatre indiscr\u00e8te\n\nJe ne peux pas vous dire que je t'aime peut-\u00eatre\n\n\n\n{chant\u00e9:}\n\nMais si tu crois un jour que tu m'aimes\n\nNe crois pas que tes souvenirs me g\u00eanent\n\nEt cours, cours jusqu'\u00e0 perdre haleine\n\nViens me retrouver\n\nSi tu crois un jour que tu m'aimes\n\nEt si ce jour-l\u00e0 tu as de la peine\n\nA trouver o\u00f9 tous ces chemins te m\u00e8nent\n\nViens me retrouver\n\nSi le d\u00e9go\u00fbt de la vie vient en toi\n\nSi la paresse de la vie\n\nS'installe en toi\n\nPense \u00e0 moi\n\nPense \u00e0 moi\n\n\n\nMais si tu crois un jour que tu m'aimes\n\nNe le consid\u00e8re pas comme un probl\u00e8me\n\nEt cours, cours jusqu'\u00e0 perdre haleine\n\nViens me retrouver\n\nSi tu crois un jour que tu m'aimes\n\nN'attends pas un jour, pas une semaine\n\nCar tu ne sais pas o\u00f9 la vie t'emm\u00e8ne\n\nViens me retrouver\n\nSi le d\u00e9go\u00fbt de la vie vient en toi\n\nSi la paresse de la vie\n\nS'installe en toi\n\nPense \u00e0 moi\n\nPense \u00e0 moi.\n\n\n\nMais si tu...\n\n{instrumental}"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 796,
      "ratingValue": 7.7,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Christophe",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Christophe/93002"
      }
    ],
    "dateCreated": "2015-04-22T14:24:14.000Z",
    "dateModified": "2024-10-07T00:13:47.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000018370146/300/les_mots_bleus.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Succ\u00e8s fous (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Les Voix en or, Volume 4 (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "36 chansons d\u2019amour et de tendresse (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Hit Parade : Tous les tubes des ann\u00e9es 70 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Christophe (disc 1)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Vari\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise Vol.2 (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Les Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises [By Hotmixradio) (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Love People, Volume 1 (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "M\u00e9ga Chansons d\u2019amour (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Mon Univers (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Clich\u00e9s d'amour (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Master S\u00e9rie (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Versions originales (1985)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Frankrijk Trilogie Chanson Vol. 2: Reizen, Eten, Vrijen (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Mes chansons, mes passions (1985)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Christophe (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "La dolce vita"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Best Of (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Les Succ\u00e8s fous d'un chanteur fou (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "M\u00e9ga Chansons Fran\u00e7aises (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "M\u00e9ga Chansons Fran\u00e7aises (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "100 chansons d\u2019amour (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Salut les Copains, Volume 3 : 1969-1976 : Les Ann\u00e9es magazine"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Les Grands Succ\u00e8s de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Vol. 1: Les Ann\u00e9es 1970 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Un homme et une femme : Les plus grandes chansons d\u2019amour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Chansons Fran\u00e7aises Volume 2 (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Double disque d'or (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/album-14846770",
        "name": "Les Mots bleus / Le Dernier des Bevilacqua (Single) (1974)"
      }
    ],
    "name": "Les Mots bleus",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_mots_bleus/14846770",
    "lyrics": "Il est six heures au clocher de l'\u00e9glise\r\nDans le square les fleurs po\u00e9tisent\r\nUne fille va sortir de la mairie\r\nComme chaque soir je l'attends\r\nElle me sourit\r\nIl faudrait que je lui parle \u00e0 tout prix\n\n\n\nJe lui dirai les mots bleus\n\nLes mots qu'on dit avec les yeux\n\nParler me semble ridicule\n\nJe m'\u00e9lance et puis je recule\n\nDevant une phrase inutile\n\nQui briserait l'instant fragile\n\nD'une rencontre\n\nD'une rencontre\n\n\n\nJe lui dirai les mots bleus\n\nCeux qui rendent les gens heureux\n\nJe l'appellerai sans la nommer\n\nJe suis peut-\u00eatre d\u00e9mod\u00e9\n\nLe vent d'hiver souffle en avril\n\nJ'aime le silence immobile\n\nD'une rencontre\n\nD'une rencontre\n\n\n\nIl n'y a plus d'horloge, plus de clocher\n\nDans le square les arbres sont couch\u00e9s\n\nJe reviens par le train de nuit\n\nSur le quai je la vois qui me sourit\n\nIl faudra bien qu'elle comprenne \u00e0 tout prix\n\n\n\nJe lui dirai les mots bleus\n\nLes mots qu'on dit avec les yeux\n\nToutes les excuses que l'on donne\n\nSont comme les baisers que l'on vole\n\nIl reste une ranc\u0153ur subtile\n\nQui g\u00e1cherait l'instant fragile\n\nDe nos retrouvailles\n\nDe nos retrouvailles\n\n\n\nJe lui dirai les mots bleus\n\nCeux qui rendent les gens heureux\n\nUne histoire d'amour sans paroles\n\nN'a pas besoin du protocole\n\nEt tous les longs discours futiles\n\nTerniraient quelque peu le style\n\nDe nos retrouvailles\n\nDe nos retrouvailles\n\n\n\nJe lui dirai les mots bleus\n\nCeux qui rendent les gens heureux\n\nJe lui dirai tous les mots bleus\n\nTous ceux qui rendent les gens heureux\n\nTous les mots bleus"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1105,
      "ratingValue": 5.9,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "C\u00e9line Dion",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Celine_Dion/60087"
      }
    ],
    "dateCreated": "2013-12-26T20:12:02.000Z",
    "dateModified": "2024-09-30T14:25:51.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/missing/701/300x0/missing.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "500 choristes avec... (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Greatest Hits of the Millennium: 90's, Volume 2 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Les Voix en or, Volume 5 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "The Singles Collection (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Un peu de nous (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Zora sourit (Single) (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "On ne change pas (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "The Best So Far (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Kuschelrock 20 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Knuffelrock 15 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Knuffel Chansons (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Les Artistes Bel RTL (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "30 Ans Victoires de la Musique (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "D\u2019eux (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Les Grandes Voix du Qu\u00e9bec (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Born in 90 (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Kuschelrock Best of Vol. 19 & 20 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "40 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Merci Ch\u00e9rie: Schlager und Chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Rock\u2019N\u2019Roll (bande originale du film) (OST) (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Original Album Classics (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "I AM: CELINE DION: Original Motion Picture Soundtrack (OST) (2024)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Die Hit\u2010Giganten: Best of French Classics (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "Serious Hits '95 Volume 10 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "The Collector\u2019s Series Volume One (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/album-10702459",
        "name": "My Love: Ultimate Essential Collection (2008)"
      }
    ],
    "name": "Pour que tu m'aimes encore",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/pour_que_tu_m_aimes_encore/10702459",
    "lyrics": "J'ai compris tous les mots, \nj'ai bien compris, merci\r\nRaisonnable et nouveau, c'est ainsi par ici\r\nQue les choses ont chang\u00e9\r\nque les fleurs ont fan\u00e9\r\nQue le temps d'avant, c'\u00e9tait le temps d'avant\n\nQue si tout zappe et lasse, les amours aussi passent\n\n\n\nIl faut que tu saches \n\n\n\nJ'irai chercher ton coeur si tu l'emportes ailleurs\n\nM\u00eame si dans tes danses d'autres dansent tes heures\n\nJ'irai chercher ton \u00e2me dans les froids dans les flammes\n\nJe te jetterai des sorts pour que tu m'aimes encore\n\nPour que tu m'aimes encore\n\n\n\nFallait pas commencer m'attirer me toucher\n\nFallait pas tant donner moi je sais pas jouer\n\nOn me dit qu'aujourd'hui, on me dit que les autres font ainsi\n\nJe ne suis pas les autres\n\nAvant que l'on s'attache, avant que l'on se g\u00e2che\n\n\n\nJe veux que tu saches \n\n\n\nJ'irai chercher ton c\u0153ur si tu l'emportes ailleurs\n\nM\u00eame si dans tes danses d'autres dansent tes heures\n\nJ'irai chercher ton \u00e2me dans les froids dans les flammes\n\nJe te jetterai des sorts pour que tu m'aimes encore\n\n\n\nJe trouverai des langages pour chanter tes louanges\n\nJe ferai nos bagages pour d'infinies vendanges\n\nLes formules magiques des marabouts d'Afrique\n\nJ'les dirai sans remords pour que tu m'aimes encore\n\nPour que tu m'aimes encore\n\n\n\nJe m'inventerai reine pour que tu me retiennes\n\nJe me ferai nouvelle pour que le feu reprenne\n\nJe deviendrai ces autres qui te donnent du plaisir\n\nVos jeux seront les n\u00f4tres si tel est ton d\u00e9sir\n\nPlus brillante plus belle pour une autre \u00e9tincelle\n\nJe me changerai en or pour que tu m'aimes encore"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1070,
      "ratingValue": 7,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Petite Marie",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Francis Cabrel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francis_Cabrel/564091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-29T14:23:07.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T00:08:53.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000375900/300/petite_marie.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/petite_marie/album-5170171",
        "name": "77-87 (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/petite_marie/album-5170171",
        "name": "L\u2019Essentiel : 1977-2007 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/petite_marie/album-5170171",
        "name": "L\u2019Essentiel 1977-2017 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/petite_marie/album-5170171",
        "name": "Les Murs de poussi\u00e8re (1977)"
      }
    ],
    "name": "Petite Marie",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/petite_marie/5170171",
    "lyrics": "Petite Marie, je parle de toi\r\nParce qu'avec ta petite voix\r\nTes petites manies, tu as vers\u00e9 sur ma vie\r\nDes milliers de roses\r\nPetite furie, je me bats pour toi\n\nPour que dans dix mille ans de \u00e7a\n\nOn se retrouve \u00e0 l'abri, \n\nSous un ciel aussi joli\n\nQue des milliers de roses\n\n\n\nJe viens du ciel et les \u00e9toiles entre elles\n\nNe parlent que de toi\n\nD'un musicien qui fait jouer ses mains\n\nSur un morceau de bois\n\nDe leur amour plus bleu que le ciel autour\n\n\n\nPetite Marie, je t'attends transi\n\nSous une tuile de ton toit\n\nLe vent de la nuit froide\n\nMe renvoie la ballade\n\nQue j'avais \u00e9crite pour toi\n\n\n\nPetite furie, tu dis que la vie\n\nC'est une bague \u00e0 chaque doigt\n\nAu soleil de Floride,\n\nMoi mes poches sont vides\n\nEt mes yeux pleurent de froid\n\n\n\nJe viens du ciel et les \u00e9toiles entre elles\n\nNe parlent que de toi\n\nD'un musicien qui fait jouer ses mains\n\nSur un morceau de bois\n\nDe leur amour plus bleu que le ciel autour\n\n\n\nDans la p\u00e9nombre de ta rue\n\nPetite Marie, m'entends-tu ?\n\nJe n'attends plus que toi pour partir...\n\nDans la p\u00e9nombre de ta rue\n\nPetite Marie, m'entends-tu ?\n\nJe n'attends plus que toi pour partir...\n\n\n\nJe viens du ciel et les \u00e9toiles entre elles\n\nNe parlent que de toi\n\nD'un musicien qui fait jouer ses mains\n\nSur un morceau de bois\n\nDe leur amour plus bleu que le ciel autour"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 340,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Barbara",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Barbara/41488"
      }
    ],
    "dateCreated": "2015-04-22T07:44:43.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T06:41:41.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/missing/701/300x0/missing.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Wie is er bang van chanson? (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Master Serie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "4 albums originaux (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Ma plus belle histoire d\u2019amour\u2026 c\u2019est vous (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Ma plus belle histoire d\u2019amour\u2026 c\u2019est vous (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "36 chansons d\u2019amour et de tendresse (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Best of Barbara (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "St Germain des Pr\u00e9s (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Silver s\u00e9rie (1986)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Femme piano (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Anthologie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "L'Aigle noir (1970)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Barbara (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Voyageuse (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "80 Hits : Ann\u00e9es 70 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "L\u2019Aigle noir (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Une femme qui chante : Int\u00e9grale (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "L\u2019Aigle noir (Single) (1970)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : 100 chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Best of 20 Chansons (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Pr\u00eat-\u00e0-porter (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Le Disque d\u2019or de Barbara (1978)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Salut les Copains, Volume 3 : 1969-1976 : Les Ann\u00e9es magazine"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Les Grandes Dames de la chanson fran\u00e7aise (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Barbara chante ses plus grands succ\u00e8s de 1964 \u00e0 1974 (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Barbara, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Barbara"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Ballades & mots d\u2019amour (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "Ses 50 Plus Belles Chansons (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/album-14776594",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      }
    ],
    "name": "L\u2019Aigle noir (d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Laurence)",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2017-07-09T18:25:48.000Z",
      "name": "A une com\u00e8te",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/critique/132259711",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Andy Capet"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/laigle_noir_dedie_a_laurence/14776594",
    "lyrics": "Un beau jour ou peut-\u00eatre une nuit,\r\nPr\u00e8s d'un lac je m'\u00e9tais endormie,\r\nQuand soudain, semblant crever le ciel,\r\nEt venant de nulle part,\r\nSurgit un aigle noir,\n\nLentement, les ailes d\u00e9ploy\u00e9es,\n\nLentement, je le vis tournoyer,\n\nPr\u00e8s de moi, dans un bruissement d'ailes,\n\nComme tomb\u00e9 du ciel,\n\nL'oiseau vint se poser,\n\n\n\nIl avait les yeux couleur rubis,\n\nEt des plumes couleur de la nuit,\n\n\u00c0 son front brillant de mille feux,\n\nL'oiseau roi couronn\u00e9,\n\nPortait un diamant bleu,\n\n\n\nDe son bec il a touch\u00e9 ma joue,\n\nDans ma main il a gliss\u00e9 son cou,\n\nC'est alors que je l'ai reconnu,\n\nSurgissant du pass\u00e9,\n\nIl m'\u00e9tait revenu,\n\n\n\nDis l'oiseau, \u00f4 dis, emm\u00e8ne-moi,\n\nRetournons au pays d'autrefois,\n\nComme avant, dans mes r\u00eaves d'enfant,\n\nPour cueillir en tremblant,\n\nDes \u00e9toiles, des \u00e9toiles"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 368,
      "ratingValue": 7.8,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Charles Trenet",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Charles_Trenet/15272"
      }
    ],
    "dateCreated": "2016-08-29T20:15:23.000Z",
    "dateModified": "2024-10-03T18:45:51.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020381510/300/la_mer.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Charles Trenet : 48 titres originaux (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Le R\u00e9cital (Live) (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "100 Chansons fran\u00e7aises de l\u00e9gende (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Beginner's Guide to France (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Sous le ciel de Paris (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "France : Chansons \u00e9ternelles (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "100 chansons formidables (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Vic van de Reijt Pr\u00e9sente: Les Meilleurs 69 (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "L'Essentiel (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Collection L\u00e9gende (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "A French Affair (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons de Paris (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Wie is er bang van chanson? (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Ses plus belles chansons (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Die gro\u00dfen Chansons: Folge 1 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Stereoplay Special CD 51: Chanson (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Extraordinary Garden (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Selection Charles Trenet (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "All That Lounge (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les Chansons de notre temps : 1945-1995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Definitive Collection (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "101 Golden Memories (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les Grandes Chansons (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Disque d'or (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Le Disque d'or de Charles Trenet (1975)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Overzicht van de 20ste eeuw: Muziek, Beeld & Radiofragmenten (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Dreamers (OST) (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Konferenz Der Tiere (OST) (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "A Tale of Love and Darkness (OST) (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Ocean Life: A Celebration in Music (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "J\u2019aime la France (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "And Now ... Ladies and Gentlemen (Bande Originale du film)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "10\u00e8me anniversaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "En avant la musique (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer: Twenty Five Classics 1933-1950 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons volent... (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Caf\u00e9 Paris (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Original Pop Idols (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris : 75 Grands Succ\u00e8s fran\u00e7ais (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Hit parade du si\u00e8cle (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "3 L\u00e9gendes: Aznavour / Trenet / Piaf (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Werner: Gekotzt wird sp\u00e4ter! (OST) (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons Fran\u00e7aises (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Le Si\u00e8cle d\u2019or (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "2 CD essentials (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer et ses plus belles chansons (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Compact d\u2019or (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Charles Trenet (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "French Caf\u00e9 Classics Volume 1 (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chanson Fran\u00e7aise (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Los lunes al sol (OST) (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Int\u00e9grale Charles Tr\u00e9net, Volume 5, 1943 - 1947 : \"La Mer\" (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Charles Trenet (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Ultimate Nostalgia Collection (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons fran\u00e7aises (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Douce France (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Music for Ocean Liners (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Int\u00e9grale Charles Tr\u00e9net : The Complete Charles Trenet 1933 - 1947 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "20 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "French Caf\u00e9 Classics (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Aland Jones Nostalgic Favourites (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Charles Trenet (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Frankrijk Trilogie Chanson Vol. 2: Reizen, Eten, Vrijen (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "All the Crooners (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "100 Unforgettable Love Songs (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Margaret Throsby: The 10th Anniversary Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Vive la France Vive la Chanson (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer, Anthologie maritime de la chanson fran\u00e7aise 1923-1946 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Diving Bell and the Butterfly (OST) (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Essential Crooners Collection (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "J'adore la chanson fran\u00e7aise, Vol. 3 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Overzicht van de 20e eeuw 1925-1949 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La mer / Seul... depuis toujours (Single) (1945)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris: 75 Grands Succ\u00e8s fran\u00e7ais (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Anthologie (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Le Fou chantant, Volume 3: 1945-1950 (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "De Pre Historie 1952, Volume 2 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "L\u2019ABC de la chanson fran\u00e7aise, Volume 1 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Hits de France (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale Chanson Fran\u00e7aise (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Parisienne Affair: Les hommes chantent (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Sous le ciel de Paris (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "50 French Classics (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les Plus Belles Chansons fran\u00e7aises - R\u00e9tro (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Alle 40 goed - Franse chansons Vol. 2 (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Muzikale herinneringen aan de jaren \u201950 (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons fran\u00e7aises (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Simply Caf\u00e9 de Paris (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Le Lait : L'album blanc (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "40 Historical French Chansons (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Mega Chansons Fran\u00e7aises (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Double d\u2019or France (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Best of Charles Trenet"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Jukebox Favourites: Hits of the 30s & 40s (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Gold Collection (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "L\u2019Indispensable Charles Trenet: Le Fou chantant ! (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Essential"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Le Monde extraordinaire de Charles Trenet"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "100 chansons"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "L\u00e9gendes de la chanson fran\u00e7aise (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Vive la chanson (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Enchant\u00e9: The Great French Stars"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Super Oldies, 36 French Hits"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les Plus Belles Chansons fran\u00e7aises : 1940\u201047"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Paris Cafe Songs"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Vie qui va : 100 chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "La Mer (EP)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Les Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Fleur de Paris: 25 Great French Hits (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons Fran\u00e7aises : Les 60 titres r\u00e9tro que vous devez poss\u00e9der (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "50 ans de chanson fran\u00e7aise (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Disque d'or (1980)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Vive la chanson (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Something Swingin\u2019 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Grandes Chansons fran\u00e7aises (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "40 Chansons d'Or (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chansons de Paris (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Chanson Passion (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Caf\u00e9 de Paris (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Y\u2019a d\u2019la joie (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "The Melody Lingers On: 100 Unforgettable Memories"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Bonjour Paris: Los grandes maestros de la chanson (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Die Hit\u2010Giganten: Best of French Classics (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/album-22578889",
        "name": "Werbehits (1999)"
      }
    ],
    "name": "La mer",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_mer/22578889",
    "lyrics": "La mer\r\nQu'on voit danser le long des golfes clairs\r\nA des reflets d'argent\r\nLa mer\r\nDes reflets changeants\r\nSous la pluie\n\n\n\nLa mer\n\nAu ciel d'\u00e9t\u00e9 confond\n\nSes blancs moutons\n\nAvec les anges si purs\n\nLa mer berg\u00e1\u00a8re d'azur\n\nInfinie\n\n\n\nVoyez\n\nPr\u00e1\u00a8s des \u00e9tangs\n\nCes grands roseaux mouill\u00e9s\n\nVoyez\n\nCes oiseaux blancs\n\nEt ces maisons rouill\u00e9es\n\n\n\nLa mer\n\nLes a berc\u00e9s\n\nLe long des golfes clairs\n\nEt d'une chanson d'amour\n\nLa mer\n\nA berc\u00e9 mon coeur pour la vie"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 466,
      "ratingValue": 7.8,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Maxime Le Forestier",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Maxime_Le_Forestier/62943"
      }
    ],
    "dateCreated": "2016-11-09T05:25:51.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T09:39:52.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000020381475/300/san_francisco.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Les plus grandes chansons du si\u00e8cle (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Klapisch Musiques (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Essentielles (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "San Francisco / \u00c7a sert \u00e0 quoi (Single)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Maxime Le Forestier (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Maxime Le Forestier (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Le Club Dial : 25\u00e8me anniversaire : 25 ans de tubes (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Long Box (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Maxime Le Forestier (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Nostalgie (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "30 ans de tubes 1970\u20132000"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/album-23421771",
        "name": "Die Hit\u2010Giganten: Best of French Classics (2016)"
      }
    ],
    "name": "San Francisco",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/san_francisco/23421771",
    "lyrics": "C'est une maison bleue\r\nAdoss\u00e9e \u00e0 la colline\r\nOn y vient \u00e0 pied\r\nOn ne frappe pas\r\nCeux qui vivent l\u00e0\r\nOnt jet\u00e9 la cl\u00e9\n\n\n\nOn se retrouve ensemble\n\nApr\u00e8s des ann\u00e9es de route\n\nEt on vient s'asseoir\n\nAutour du repas\n\nTout le monde est l\u00e0\n\n\u00c0 cinq heures du soir\n\n\n\nQuand SanFrancisco s'embrume\n\nQuand SanFrancisco s'allume\n\nSan Francisco.\n\nO\u00f9 \u00eates vous\n\nLizzard et Luc?\n\nPsylvia, attendez- moi.\n\n\n\nNageant dans le brouillard\n\nEnlac\u00e9 roulant dans l'herbe\n\nOn \u00e9coutera Tom \u00e0 la guitarre\n\nPhil \u00e0 la k\u00e9na jusqu'\u00e0 la nuit noire.\n\n\n\nUn autre arrivera\n\nPour nous dire des nouvelles\n\nD'un qui reviendra dans un ans ou deux\n\nPuisqu'il est heureux\n\nOn s'endormira\n\n\n\nSanFrancisco se l\u00e8ve\n\nQuand San Francisco se l\u00e8ve,\n\nSan Francisco\n\nO\u00f9 \u00eates vous\n\nLizzard et Luc?\n\nPsylvia, attendez moi.\n\n\n\nC'est une maison bleue\n\nAccroch\u00e9e \u00e0 ma m\u00e9moire\n\nOn y vient \u00e0 pied\n\nOn ne frappe pas\n\nCe qui vivent l\u00e0\n\nOnt jet\u00e9 la cl\u00e9\n\n\n\nPeupl\u00e9e de cheveux longs\n\nDe grands lits et de musique\n\nPeupl\u00e9e de lumi\u00e8re\n\nEt peupl\u00e9e de fous\n\nElle sera derni\u00e8re\n\n\u00c0 rester debout\n\n\n\nSi San Francisco s'effondre\n\nSi San Francisco s'effondre\n\nSan Francisco.\n\nO\u00f9 \u00eates vous\n\nLizzard et Luc?\n\nPsylvia attendez moi."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 323,
      "ratingValue": 8.3,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Un homme heureux",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "William Sheller",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/William_Sheller/565983"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-27T14:32:04.000Z",
    "dateModified": "2024-09-24T12:09:30.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000895927/300/un_homme_heureux.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/un_homme_heureux/album-4786157",
        "name": "Sheller en solitaire (Live) (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/un_homme_heureux/album-4786157",
        "name": "Chemin de traverse (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/un_homme_heureux/album-4786157",
        "name": "Pr\u00e9f\u00e9rences (2016)"
      }
    ],
    "name": "Un homme heureux (Live)",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/un_homme_heureux/4786157",
    "lyrics": "Pourquoi les gens qui s'aiment\r\nSont-ils toujours un peu les m\u00eames ?\r\nIls ont quand ils s'en viennent\r\nLe m\u00eame regard d'un seul d\u00e9sir pour deux.\r\nCe sont des gens heureux.\n\nPourquoi les gens qui s'aiment\n\nSont-ils toujours un peu les m\u00eames ?\n\nQuand ils ont leurs probl\u00e8mes,\n\nBen y'a rien \u00e0 dire,\n\nY'a rien \u00e0 faire pour eux.\n\nCe sont des gens qui s'aiment.\n\n\n\nEt moi j'te connais \u00e0 peine,\n\nMais ce s'rait une veine\n\nQu'on s'en aille un peu comme eux.\n\nOn pourrait se faire sans qu'\u00e7a g\u00eane\n\nDe la place pour deux.\n\nMais si \u00e7a n'vaut pas la peine\n\nQue j'y revienne,\n\nIl faut me l'dire au fond des yeux.\n\nQuel que soit le temps que \u00e7a prenne,\n\nQuel que soit l'enjeu,\n\nJe veux \u00eatre un homme heureux.\n\n\n\nPourquoi les gens qui s'aiment\n\nSont-ils toujours un peu rebelles ?\n\nIls ont un monde \u00e0 eux\n\nQue rien n'oblige \u00e0 ressembler \u00e0 ceux\n\nQu'on nous donne en mod\u00e8le.\n\n\n\nPourquoi les gens qui s'aiment\n\nSont-ils tou]ours un peu cruels ?\n\nQuand ils vous parlent d'eux,\n\nY'a quelque chose qui vous \u00e9loigne un peu.\n\nCe sont des choses humaines.\n\n\n\nJe veux \u00eatre un homme heureux"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1340,
      "ratingValue": 5.8,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Les Lacs du Connemara",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Michel Sardou",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Michel_Sardou/13942"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-29T10:54:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:19:58.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000370026/300/les_lacs_du_connemara.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les Grands Moments, Volume 2 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "MS (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Master Serie (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Hit parade des ann\u00e9es 80 (80/81/82) (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Salut / Les Lacs du Connemara (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les N\u00b01 de Michel Sardou (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Zomertijd - Een Zomer Vol Muziek - De 100 Grootste Zomerhits (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "La Cr\u00e8me de la cr\u00e8me (OST) (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les 100 Plus Grands Tubes 80's (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "100 Franse klassiekers (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "1000 klassiekers, Vol. 11 (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Int\u00e9grale 1965\u20131995 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Michel Sardou Anthologie (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les Lacs du Connemara (1981)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Top 40 chansons fran\u00e7aises (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les Grands Moments (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Radio Tour de France"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Radio 2 Top 2000 Editie 2006"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Alle 40 goed - Franse chansons (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Vive la France (Het beste uit) (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "De Pre Historie 80 (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Ses plus grandes chansons, Volume 1 (1984)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les 50 plus belles chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Champs\u2010\u00c9lys\u00e9es (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "Les Grands Moments: Best Of (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "50 plus belles chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "L\u2019Album de sa vie 100 titres (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/album-960335",
        "name": "L\u2019Essentiel des albums originaux (2010)"
      }
    ],
    "name": "Les Lacs du Connemara",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_lacs_du_connemara/960335",
    "lyrics": "Terre br\u00fbl\u00e9e au vent\r\nDes landes de pierres\r\nAutour des lacs\r\nC'est pour les vivants\r\nUn peu d'enfer\r\nLe Connemara\n\nDes nuages noirs\n\nQui viennent du nord\n\nColorent la terre\n\nLes lacs les rivi\u00e8res\n\nC'est le d\u00e9cor\n\nDu Connemara\n\n\n\nAu printemps suivant\n\nLe ciel irlandais\n\nEtait en paix\n\nMaureen a plong\u00e9\n\nNue dans un lac\n\nDu Connemara\n\nSean Kelly s'est dit\n\nJe suis catholique\n\nMaureen aussi\n\nL'\u00e9glise en granit\n\nDe Limerick\n\nMaureen a dit oui\n\nDe Tiperrary\n\nBarry-Connely\n\nEt de Galway\n\nIls sont arriv\u00e9s\n\nDans le comt\u00e9\n\nDu Connemara\n\nY'avait les Connor's\n\nLes O'Connely\n\nLes Flaherty\n\nDu Ring of Kerry\n\nEt de quoi boire\n\nTrois jours et deux nuits\n\n\n\nL\u00e0-bas au Connemara\n\nOn sait tout le prix du silence\n\nL\u00e0-bas au Connemara\n\nOn dit que la vie\n\nC'est une folie\n\nEt que la folie\n\nCa se danse\n\n\n\nTerre br\u00fbl\u00e9e au vent\n\nDes landes de pierre\n\nAutour des lacs\n\nC'est pour les vivants\n\nUn peu d'enfer\n\nLe Connemara\n\nDes nuages noirs\n\nQui viennent du nord\n\nColorent la terre\n\nLes lacs les rivi\u00e8res\n\nC'est le d\u00e9cor\n\nDu Connemara\n\n\n\nOn y vit encore\n\nAu temps des Ga\u00ebls\n\nEt de Cromwell\n\nAu rythme des pluies\n\nEt du soleil\n\nAu pas des chevaux\n\nOn y croit encore\n\nAux monstres des lacs\n\nQu'on voit nager\n\nCertains soirs d'\u00e9t\u00e9\n\nEt replonger\n\nPour l'\u00e9ternit\u00e9\n\nOn y voit encore\n\nDes hommes d'ailleurs\n\nVenus chercher\n\nLe repos de l'\u00e2me\n\nEt pour le coeur\n\nUn go\u00fbt de meilleur\n\nL'on y croit encore\n\nQue le jour viendra\n\nIl est tout pr\u00e8s\n\nO\u00f9 les Irlandais\n\nFeront la paix\n\nAutour de la Croix\n\n\n\nL\u00e0-bas au Connemara\n\nOn sait tout le prix de la guerre\n\nL\u00e0-bas au Connemara\n\nOn n'accepte pas\n\nLa paix des Gallois\n\nNi celle des rois d'Angleterre"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 884,
      "ratingValue": 7.2,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Je t'aimais, je t'aime, je t'aimerai",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Francis Cabrel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francis_Cabrel/564091"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-24T17:57:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:09:43.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "genre": [
      "Pop rock"
    ],
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000585511/300/je_taimais_je_taime_je_taimerai.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_taimais_je_taime_je_taimerai/album-1744190",
        "name": "L\u2019Essentiel : 1977-2007 (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_taimais_je_taime_je_taimerai/album-1744190",
        "name": "L\u2019Essentiel 1977-2017 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/je_taimais_je_taime_je_taimerai/album-1744190",
        "name": "Samedi soir sur la Terre (1994)"
      }
    ],
    "name": "Je t\u2019aimais, je t\u2019aime, je t\u2019aimerai",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2017-10-02T03:23:56.000Z",
      "name": "L'enfant...",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/je_taimais_je_taime_je_taimerai/critique/111862651",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Johnny B"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/je_taimais_je_taime_je_taimerai/1744190",
    "lyrics": "Mon enfant nue sur les galets\r\nLe vent dans tes cheveux d\u00e9faits\r\nComme un printemps sur mon trajet\r\nUn diamant tomb\u00e9 d'un coffret\r\nSeule la lumi\u00e8re pourrait\r\nD\u00e9faire nos rep\u00e8res secrets\n\nO\u00f9 mes doigts pris sur tes poignets\n\nJe t'aimais, je t'aime et je t'aimerai\n\n\n\nQuoi que tu fasses\n\nL'amour est partout o\u00f9 tu regardes\n\nDans les moindres recoins de l'espace\n\nDans le moindre r\u00eave o\u00f9 tu t'attardes\n\nL'amour comme s'il en pleuvait\n\nNu sur les galets\n\n\n\nLe ciel pr\u00e9tend qu'il te conna\u00eet\n\nIl est si beau c'est s\u00fbrement vrai\n\nLui qui ne s'approche jamais\n\nJe l'ai vu pris dans tes filets\n\n\n\nLe monde a tellement de regrets\n\nTellement de choses qu'on promet\n\nUne seule pour laquelle je suis fait\n\nJe t'aimais, je t'aime et je t'aimerai\n\nQuoi que tu fasses\n\nL'amour est partout o\u00f9 tu regardes\n\nDans les moindres recoins de l'espace\n\nDans le moindre r\u00eave o\u00f9 tu t'attardes\n\nL'amour comme s'il en pleuvait\n\nNu sur les galets\n\n\n\nOn s'envolera du m\u00eame quai\n\nLes yeux dans les m\u00eames reflets\n\nPour cette vie et celle d'apr\u00e8s\n\nTu seras mon unique projet\n\n\n\nJe m'en irai poser tes portraits\n\nA tous les plafonds de tous les palais\n\nSur tous les murs que je trouverai\n\nEt juste en dessous, j'\u00e9crirai\n\n\n\nQue seule la lumi\u00e8re pourrait...\n\n\n\nEt mes doigts pris sur tes poignets\n\nJe t'aimais, je t'aime, je t'aimerai"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 556,
      "ratingValue": 8.1,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Les Vieux",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      },
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Fran\u00e7ois et son orchestre Rauber",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francois_et_son_orchestre_Rauber/3315190"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T20:52:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T12:07:37.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000796268/300/les_vieux.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Les Bonbons (1966)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Stereoplay Special CD 51: Chanson (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Master Serie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Les Vieux"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums studio (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Jacques Brel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Les Bigotes (1963)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Jacques Brel, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Quinze ans d\u2019amour (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Portrait (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Jacques Brel (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Brel (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/album-3421648",
        "name": "Les Toros (EP) (1963)"
      }
    ],
    "name": "Les Vieux",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2013-08-26T21:28:17.000Z",
      "name": null,
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/critique/25387496",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "G\u00e9rard Rocher La F\u00eate de l'Art"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/les_vieux/3421648",
    "lyrics": "Les vieux ne parlent plus ou alors seulement parfois du bout des yeux\r\nM\u00eame riches ils sont pauvres, ils n'ont plus d'illusions et n'ont qu'un c?ur pour deux\r\nChez eux \u00e7a sent le thym, le propre, la lavande et le verbe d'antan\r\nQue l'on vive \u00e0 Paris on vit tous en province quand on vit trop longtemps\r\nEst-ce d'avoir trop ri que leur voix se l\u00e9zarde quand ils parlent d'hier\r\nEt d'avoir trop pleur\u00e9 que des larmes encore leur perlent aux paupi\u00e8res\n\nEt s'ils tremblent un peu est-ce de voir vieillir la pendule d'argent\n\nQui ronronne au salon, qui dit oui qui dit non, qui dit : je vous attends\n\n\n\nLes vieux ne r\u00eavent plus, leurs livres s'ensommeillent, leurs pianos sont ferm\u00e9s\n\nLe petit chat est mort, le muscat du dimanche ne les fait plus chanter\n\nLes vieux ne bougent plus leurs gestes ont trop de rides leur monde est trop petit\n\nDu lit \u00e0 la fen\u00eatre, puis du lit au fauteuil et puis du lit au lit\n\nEt s'ils sortent encore bras dessus bras dessous tout habill\u00e9s de raide\n\nC'est pour suivre au soleil l'enterrement d'un plus vieux, l'enterrement d'une plus laide\n\nEt le temps d'un sanglot, oublier toute une heure la pendule d'argent\n\nQui ronronne au salon, qui dit oui qui dit non, et puis qui les attend\n\n\n\nLes vieux ne meurent pas, ils s'endorment un jour et dorment trop longtemps\n\nIls se tiennent par la main, ils ont peur de se perdre et se perdent pourtant\n\nEt l'autre reste l\u00e0, le meilleur ou le pire, le doux ou le s\u00e9v\u00e8re\n\nCela n'importe pas, celui des deux qui reste se retrouve en enfer\n\nVous le verrez peut-\u00eatre, vous la verrez parfois en pluie et en chagrin\n\nTraverser le pr\u00e9sent en s'excusant d\u00e9j\u00e0 de n'\u00eatre pas plus loin\n\nEt fuir devant vous une derni\u00e8re fois la pendule d'argent\n\nQui ronronne au salon, qui dit oui qui dit non, qui leur dit : je t'attends\n\nQui ronronne au salon, qui dit oui qui dit non et puis qui nous attend"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 874,
      "ratingValue": 7.7,
      "reviewCount": 4,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Le Chanteur",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Daniel Balavoine",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Daniel_Balavoine/64545"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-29T15:43:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T15:37:35.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000001114740/300/le_chanteur.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Sans fronti\u00e8res (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les Plus Belles Voix (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Anthologie (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Le Compact disque d'or (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019Essentiel (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Le Chanteur (1978)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Le Chanteur (Single) (1978)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "80 Hits : Ann\u00e9es 70 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Hit parade du si\u00e8cle (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Anthologie (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "De Barclay \u00e0 Barclay (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019Essentiel (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Balavoine (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019Inoubliable (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Collection Prestige (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Balavoine (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Superstars de la Chanson, Volume 1 (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Le Plein de tubes (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0 : 1976/1985 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les 100 plus grands tubes 70s (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Chanter en voiture (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Daniel Balavoine, Vol. 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Hit Box (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019album de sa vie (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les Ann\u00e9es Hit Parade (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Le Meilleur de Balavoine"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019Essentiel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Daniel Balavoine, Vol. 2"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "Les Grands Succ\u00e8s de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, Vol. 1: Les Ann\u00e9es 1970 (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/album-5460528",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des albums originaux (2010)"
      }
    ],
    "name": "Le Chanteur",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2012-08-24T16:01:46.000Z",
      "name": "Le fantasme de la star",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/critique/10087756",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Psychedeclic"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_chanteur/5460528",
    "lyrics": "J'me pr\u00e9sente, je m'appelle Henri\r\nJ'voudrais bien r\u00e9ussir ma vie, \u00eatre aim\u00e9\r\n\u00catre beau, gagner de l'argent\r\nPuis surtout \u00eatre intelligent\r\nMais pour tout \u00e7a il faudrait que j'bosse \u00e0 plein temps\n\nJ'suis chanteur, je chante pour mes copains\n\nJ'veux faire des tubes et que \u00e7a tourne bien, tourne bien\n\nJ'veux \u00e9crire une chanson dans le vent\n\nUn air gai, chic et entra\u00eenant\n\nPour faire danser dans les soir\u00e9es de Monsieur Durand\n\n\n\nEt partout dans la rue\n\nJ'veux qu'on parle de moi\n\nQue les filles soient nues\n\nQu'elles se jettent sur moi\n\nQu'elles m'admirent, qu'elles me tuent\n\nQu'elles s'arrachent ma vertu\n\n\n\nPour les anciennes de l'\u00e9cole\n\nDevenir une idole\n\nJ'veux que toutes les nuits\n\nEssouffl\u00e9es dans leurs lits\n\nElles trompent leurs maris\n\nDans leurs r\u00eaves maudits\n\n\n\nPuis apr\u00e8s je ferai des galas\n\nMon public se prosternera devant moi\n\nDes concerts de cent mille personnes\n\nO\u00f9 m\u00eame le tout-Paris s'\u00e9tonne\n\nEt se l\u00e8ve pour prolonger le combat\n\n\n\nEt partout dans la rue\n\nJ'veux qu'on parle de moi\n\nQue les filles soient nues\n\nQu'elles se jettent sur moi\n\nQu'elles m'admirent, qu'elles me tuent\n\nQu'elles s'arrachent ma vertu\n\n\n\nPuis quand j'en aurai assez\n\nDe rester leur idole\n\nJe remont'rai sur sc\u00e8ne\n\nComme dans les ann\u00e9es folles\n\nJe f'rai pleurer mes yeux\n\nJe ferai mes adieux\n\n\n\nEt puis l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s\n\nJe recommencerai\n\nEt puis l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s\n\nJe recommencerai\n\nJe me prostituerai\n\nPour la post\u00e9rit\u00e9\n\n\n\nLes nouvelles de l'\u00e9cole\n\nDiront que j'suis p\u00e9d\u00e9\n\nQue mes yeux puent l'alcool\n\nQue j'fais bien d'arr\u00eater\n\nBr\u00fbleront mon aur\u00e9ole\n\nSaliront mon pass\u00e9\n\n\n\nAlors je serai vieux\n\nEt je pourrai crever\n\nJe me cherch'rai un Dieu\n\nPour tout me pardonner\n\nJ'veux mourir malheureux\n\nPour ne rien regretter\n\nJ'veux mourir malheureux"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1968,
      "ratingValue": 6.8,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Cendrillon",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "T\u00e9l\u00e9phone",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Telephone/565138"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T16:26:05.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T00:13:18.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000182680/300/cendrillon.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/cendrillon/album-1449654",
        "name": "L'Int\u00e9grale (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/cendrillon/album-1449654",
        "name": "Platinum Collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/cendrillon/album-1449654",
        "name": "L'Essentiel, Volume 2 (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/cendrillon/album-1449654",
        "name": "Cendrillon (Single) (1982)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/cendrillon/album-1449654",
        "name": "Dure Limite (1982)"
      }
    ],
    "name": "Cendrillon",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/cendrillon/1449654",
    "lyrics": "Cendrillon pour ses vingt ans\r\nEst la plus jolie des enfants\r\nSon bel amant, le prince charmant\r\nLa prend sur son cheval blanc\r\nElle oublie le temps\r\nDans ce palais d'argent\n\nPour ne pas voir qu'un nouveau jour se l\u00e8ve\n\nElle ferme les yeux et dans ses r\u00eaves\n\nElle part, jolie petite histoire (2x)\n\n\n\nCendrillon pour ses trente ans\n\nEst la plus triste des mamans\n\nLe prince charmant a foutu l'camp\n\nAvec la belle au bois dormant\n\nElle a vu cent chevaux blancs\n\nLoin d'elle emmener ses enfants\n\nElle commence \u00e0 boire\n\n\u00c0 tra\u00eener dans les bars\n\nEmmitoufl\u00e9e dans son cafard\n\nMaintenant elle fait le trottoir\n\nElle part, jolie petite histoire (2x)\n\n\n\nDix ans de cette vie ont suffi\n\n\u00c0 la changer en junkie\n\nEt dans un sommeil infini\n\nCendrillon voit finir sa vie\n\nLes lumi\u00e8res dansent\n\nDans l'ambulance\n\nMais elle tue sa derni\u00e8re chance\n\nTout \u00e7a n'a plus d'importance\n\nElle part\n\nFin de l'histoire\n\n\n\nNotre P\u00e8re qui \u00eates si vieux\n\nAs-tu vraiment fait de ton mieux ?\n\nCar sur la Terre et dans les Cieux\n\nTes anges n'aiment pas devenir vieux\n\n\n\n[Couplet rajout\u00e9 par Louis Bertignac sur sc\u00e8ne:]\n\n\n\nNotre p\u00e8re, \u00e7a n'est pas l'heure\n\nDe raconter ses malheurs\n\nMais de f\u00e9e Carabosse en carrosse\n\nIl n'y a qu'un pas que peut faire un gosse\n\nIl n'y a qu'un pas que seul peut faire un gosse\n\nCendrillon le voit, elle n'est plus une gosse\n\nCendrillon ne peut pas\n\nCendrillon a tort\n\nCendrillon a peur\n\nCendrillon s'affole {x4}\n\n\n\nCendrillon est folle {x2}\n\nCendrillon s'affole\n\nCendrillon est folle\n\n\n\nNotre P\u00e8re qui \u00eates si vieux\n\nRegarde une seconde dans les cieux\n\nQue ton r\u00e8gne nous \u00e9pargne\n\nDe cette folie qui nous gagne\n\n\n\nCendrillon est folle {x3}\n\nT'aurais pas d\u00fb laisser dire \u00e7a {x2}\n\nOh, Dieu ! {x6}"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 263,
      "ratingValue": 8.1,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Mon amie la rose",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Fran\u00e7oise Hardy",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Francoise_Hardy/7517"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-11T15:50:05.000Z",
    "dateModified": "2024-08-31T23:33:25.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000397968/300/mon_amie_la_rose.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Mon amie la rose (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Le Meilleur des deux (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "The Complete Vogue Recordings (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Fran\u00e7oise Hardy, Volume 1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Les Ann\u00e9es 60, Volume 2 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Tous les gar\u00e7ons et les filles & Other Hits (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Le Double Disque d\u2019or (1972)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Le Meilleur de Fran\u00e7oise Hardy (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "36 grands succ\u00e8s (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Greatest Recordings (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "La Collection 62\u201366 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Le Meilleur de Fran\u00e7oise Hardy (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Les Grands Succ\u00e8s de Fran\u00e7oise Hardy (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Les Grands Num\u00e9ros 1 (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Maid in Paris (1966)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Les Chansons d\u2019amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "The Vogue Years (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Salut les copains 1959-1969 : Les Ann\u00e9es radio (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Fran\u00e7oise Hardy in Vogue, volume 1 (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Je veux qu\u2019il revienne (EP) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Story : 1964-65 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "En r\u00e9sum\u00e9\u2026 (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Blues 1962-1993 (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Le Temps des souvenirs (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Tous les gar\u00e7ons et les filles (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des disques Vogue 1962/1967 (1995)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Real\u2026 Fran\u00e7oise Hardy (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Les Grands Succ\u00e8s de Fran\u00e7oise Hardy \u2013 Greatest Hits (1970)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/album-766927",
        "name": "Tubes des ann\u00e9es 60 (1983)"
      }
    ],
    "name": "Mon amie la rose",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2021-12-02T12:27:27.000Z",
      "name": "Pour Catherine, qui me souriait bien au-del\u00e0 des nues.",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/critique/259587017",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "-Marc-"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/mon_amie_la_rose/766927",
    "lyrics": "On est bien peu de chose\r\nEt mon amie la rose\r\nMe l'a dit ce matin\r\n\u00c0 l'aurore je suis n\u00e9e\r\nBaptis\u00e9e de ros\u00e9e\r\nJe me suis \u00e9panouie\n\nHeureuse et amoureuse\n\nAux rayons du soleil\n\nMe suis ferm\u00e9e la nuit\n\nMe suis r\u00e9veill\u00e9e vieille\n\n\n\nPourtant j'\u00e9tais tr\u00e8s belle\n\nOui j'\u00e9tais la plus belle\n\nDes fleurs de ton jardin\n\n\n\nOn est bien peu de chose\n\nEt mon amie la rose\n\nMe l'a dit ce matin\n\nVois le dieu qui m'a faite\n\nMe fait courber la t\u00eate\n\nEt je sens que je tombe\n\nEt je sens que je tombe\n\nMon c\u0153ur est presque nu\n\nJ'ai le pied dans la tombe\n\nD\u00e9j\u00e0 je ne suis plus\n\n\n\nTu m'admirais hier\n\nEt je serai poussi\u00e8re\n\nPour toujours demain.\n\n\n\nOn est bien peu de chose\n\nEt mon amie la rose\n\nEst morte ce matin\n\nLa lune cette nuit\n\nA veill\u00e9 mon amie\n\nMoi en r\u00eave j'ai vu\n\nEblouissante et nue\n\nSon \u00e2me qui dansait\n\nBien au-del\u00e0 des nues\n\nEt qui me souriait\n\n\n\nCrois celui qui peut croire\n\nMoi, j'ai besoin d'espoir\n\nSinon je ne suis rien\n\n\n\nOu bien si peu de chose\n\nC'est mon amie la rose\n\nQui l'a dit hier matin"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 793,
      "ratingValue": 7.4,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "J'veux qu'on baise sur ma tombe",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Damien Saez",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Damien_Saez/555681"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T19:27:05.000Z",
    "dateModified": "2024-09-13T12:12:09.000Z",
    "datePublished": "2002-03-26",
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000200409/300/jveux_quon_baise_sur_ma_tombe.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/jveux_quon_baise_sur_ma_tombe/album-4692497",
        "name": "God Blesse (2002)"
      }
    ],
    "name": "J\u2019veux qu\u2019on baise sur ma tombe",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/jveux_quon_baise_sur_ma_tombe/4692497",
    "lyrics": "A la lumi\u00e8re obscure\r\nJe te croise enfin \nMon dieu que tu es belle \nToi la seule toi l'ultime\r\nEntre les hommes \u00e9galit\u00e9\r\nS'il te plait prends ma main \n\nNe te fais plus attendre\n\nIl est temps de s'\u00e9treindre\n\nDe s'\u00e9teindre\n\nUne derni\u00e8re cigarette\n\n\n\nLes guerriers de la route avaient pourtant pr\u00e9dit \n\nLa mort ou la naissance \n\nCa d\u00e9pend du c?ur\n\nAu soleil qui s'incline \n\nAllez finissons en\n\nEt laissons s'accomplir le firmament\n\nPlong\u00e9 dans l'infini dans le gouffre sacr\u00e9\n\nDe Katagena \n\nMe noyer \u00e0 jamais\n\nEt puis quitter ce monde sans pudeur ni morale\n\n\n\nJveux qu'on baise sur ma tombe\n\nJveux qu'on baise sur ma tombe\n\n\n\nQue la gr\u00e2ce s'accomplisse \n\nImmortelle jouissance\n\nQue les femme s'unisse dans un parfait accord\n\nRien que pour un instant \n\nL'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re devienne \n\nEternit\u00e9\n\n\n\nJ'aurais aim\u00e9 t'aimer \n\nComme on aime le soleil\n\nTe dire que le monde est beau\n\nQue c'est beau d'aimer\n\nJ'aurais aimer t'\u00e9crire \n\nLe plus beau des po\u00e8mes\n\nEt construire un empire \n\nJuste pour ton sourire\n\nDevenir le soleil \n\nPour s\u00e9cher tes sanglots\n\nEt faire battre le ciel \n\nPour un futur plus beau\n\nMais c'est plus fort que moi\n\nTu vois je n'y peux rien\n\nCe monde n'est pas pour moi \n\nCe monde n'est pas le mien\n\n\n\nAu revoir mes amis\n\nAu revoir mes fr\u00e8res\n\nAu revoir mon pays\n\nA nous deux la lumi\u00e8re\n\nAu revoir Franckie\n\nAu revoir les printemps\n\nAu revoir pauvre monde\n\nA nous deux satan\n\nAu revoir mes amis\n\nAu revoir mes fr\u00e8res\n\nAu revoir mon pays\n\nA nous deux la lumi\u00e8re."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 465,
      "ratingValue": 7.8,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Lettre \u00e0 France",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Michel Polnareff",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Michel_Polnareff/592617"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-03-18T13:00:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T22:20:14.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000324093/300/lettre_a_france.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Pass\u00e9 Simple (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Pop Rock en stock (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Triple Best Of (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons Fran\u00e7aises 1960 - 2000 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "100 hits RTL des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "80 Hits : Ann\u00e9es 70 (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Live at the Roxy (Live) (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Pass\u00e9 Pr\u00e9sent (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "La Compilation (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Jean-Loup Dabadie, ses interpr\u00e8tes (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Podium (OST) (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Boulevard des slows, Volume 3 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Polnabest (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Nostalgie pr\u00e9sente : Cette ann\u00e9e\u2010l\u00e0 (2017)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Les Ann\u00e9es 70 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Polnareff Best"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/album-2745847",
        "name": "Les Plus Grands Tubes : Slows"
      }
    ],
    "name": "Lettre \u00e0 France (Live)",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/lettre_a_france/2745847",
    "lyrics": "Michel PolnareffLettre \u00e0 FranceParoles: Jean Loup Dabadie. Musique: Michel Polnareff 1977\u00a9 1977 Editions Filipacchi--------------------------------------------------------------------------------Depuis que je suis loin de toiJe suis comme loin de moiEt je pense \u00e0 toi tout basTu es \u00e0 six heures de moiJe suis \u00e0 des ann\u00e9es de toiC'est \u00e7a \u00eatre l\u00e0-bas.La diff\u00e9renceC'est ce silenceParfois au fond de moi.Tu vis toujours au bord de l'eauQuelquefois dans les journauxJe te vois sur des photos.Et moi loin de toiJe vis dans une boite \u00e0 musiqueElectrique et fantastiqueJe vis en \"chim\u00e9rique\".La diff\u00e9rence,C'est ce silenceParfois au fond de moi.Tu n'es pas toujours la plus belleEt je te reste infid\u00e8leMais qui peut dire l'avenirDe nos souvenirsOui, j'ai le mal de toi parfoisM\u00eame si je ne le dis pasL'amour c'est fait de \u00e7a.Il \u00e9tait une foisToi et moiN'oublie jamais \u00e7aToi et moi !Depuis que je suis loin de toiJe suis comme loin de moiEt je pense \u00e0 toi l\u00e0-bas.Oui j'ai le mal de toi parfoisM\u00eame si je ne le dis pasJe pense \u00e0toi tout bas..."
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 329,
      "ratingValue": 8.7,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "La ville s'endormait",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jacques Brel",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jacques_Brel/12172"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T00:39:04.000Z",
    "dateModified": "2024-09-27T00:05:41.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000533038/300/la_ville_sendormait.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Stereoplay Special CD 51: Chanson (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Int\u00e9grale Grand Jacques (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Ses 16 plus belles Chansons (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Infiniment (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Les Marquises (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Master s\u00e9rie, Volume 2 (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Jacques Brel"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Quand on n'a que l'amour (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Chanson: Een gezongen geschiedenis van Frankrijk (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Suivre l\u2019\u00e9toile (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Les 100 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Int\u00e9grale 1953\u20131977 (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Mijn vlakke land (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/album-1564700",
        "name": "Le Coffret souvenir (1988)"
      }
    ],
    "name": "La ville s\u2019endormait",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/la_ville_sendormait/1564700",
    "lyrics": "La ville s'endormait\r\nEt j'en oublie le nom\r\nSur le fleuve en amont\r\nUn coin de ciel br\u00fblait\r\nLa ville s'endormait\r\nEt j'en oublie le nom\n\nEt la nuit peu \u00e0 peu\n\nEt le temps arr\u00eat\u00e9\n\nEt mon cheval boueux\n\nEt mon corps fatigu\u00e9\n\nEt la nuit bleu \u00e0 bleu\n\nEt l'eau d'une fontaine\n\nEt quelques cris de haine\n\nVers\u00e9s par quelques vieux\n\nSur de plus vieilles qu'eux\n\nDont le corps s'ensommeille\n\n\n\nLa ville s'endormait\n\nEt j'en oublie le nom\n\nSur le fleuve en amont\n\nUn coin de ciel br\u00fblait\n\nLa ville s'endormait\n\nEt j'en oublie le nom\n\nEt mon cheval qui boit\n\nEt moi qui le regarde\n\nEt ma soif qui prend garde\n\nQu'elle ne se voit pas\n\nEt la fontaine chante\n\nEt la fatigue plante\n\nSon couteau dans mes reins\n\nEt je fais celui-l\u00e0\n\nQui est son souverain\n\nOn m'attend quelque part\n\nComme on attend le roi\n\nMais on ne m'attend point\n\nJe sais depuis d\u00e9j\u00e0\n\nQue l'on meurt de hasard\n\nEn allongeant les pas\n\n\n\nLa ville s'endormait\n\nEt j'en oublie le nom\n\nSur le fleuve en amont\n\nUn coin de ciel br\u00fblait\n\nLa ville s'endormait\n\nEt j'en oublie le nom\n\nIl est vrai que parfois pr\u00e8s du soir\n\nLes oiseaux ressemblent \u00e0 des vagues\n\nEt les vagues aux oiseaux\n\nEt les hommes aux rires\n\nEt les rires aux sanglots\n\nIl est vrai que souvent\n\nLa mer se d\u00e9senchante\n\nJe veux dire en cela\n\nQu'elle chante\n\nD'autres chants\n\nQue ceux que la mer chante\n\nDans les livres d'enfants\n\nMais les femmes toujours\n\nNe ressemblent qu'aux femmes\n\nEt d'entre elles les connes\n\nNe ressemblent qu'aux connes\n\nEt je ne suis pas bien s\u00fbr\n\nComme chante un certain\n\nQu'elles soient l'avenir de l'homme\n\n\n\nLa ville s'endormait\n\nEt j'en oublie le nom\n\nSur le fleuve en amont\n\nUn coin de ciel br\u00fblait\n\nLa ville s'endormait\n\nEt j'en oublie le nom\n\nEt vous \u00eates pass\u00e9e\n\nDemoiselle inconnue\n\n\u00c0 deux doigts d'\u00eatre nue\n\nSous le lin qui dansait"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 798,
      "ratingValue": 6.7,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Comme toi",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jean-Jacques Goldman",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/JeanJacques_Goldman/546280"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-28T09:11:48.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T00:05:10.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000273435/300/comme_toi.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/album-4468879",
        "name": "Minoritaire (1982)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/album-4468879",
        "name": "Romantic Collection Paradis (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/album-4468879",
        "name": "Singulier (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/album-4468879",
        "name": "Int\u00e9grale 81-91 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/album-4468879",
        "name": "Paris mon amour 2"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/album-4468879",
        "name": "Comme toi (Single) (1983)"
      }
    ],
    "name": "Comme toi",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/comme_toi/4468879",
    "lyrics": "Elle avait les yeux clairs et la robe en velours\r\nA c\u00f4t\u00e9 de sa m\u00e8re et la famille autour\r\nElle pose un peu distraite au doux soleil de la fin du jour \nLa photo n'est pas bonne mais l'on peut y voir\r\nLe bonheur en personne et la douceur d'un soir\r\nElle aimait la musique surtout Schumann et puis Mozart \n\nComme toi...Comme toi Comme toi Comme toi\n\nComme toi que je regarde tout bas\n\nComme toi qui dors en r\u00eavant \u00e0 quoi\n\nComme toi... Comme toi...Comme toi Comme toi \n\nElle allait \u00e0 l'\u00e9cole au village d'en bas\n\nElle apprenait les livres elle apprenait les lois\n\nElle chantait les grenouilles et les princesses qui dorment au bois\n\nElle aimait sa poup\u00e9e elle aimait ses amis\n\nSurtout Ruth et Anna et surtout Jeremie\n\nEt ils se marieraient un jour peut-\u00eatre \u00e0 Varsovie \n\nComme toi...Comme toi Comme toi Comme toi\n\nComme toi que je regarde tout bas\n\nComme toi qui dors en r\u00eavant \u00e0 quoi\n\nComme toi... Comme toi...Comme toi Comme toi \n\nElle s'appelait Sarah elle n'avait pas huit ans\n\nSa vie c'\u00e9tait douceur, r\u00eaves et nuages blancs\n\nMais d'autres gens en avaient d\u00e9cid\u00e9 autrement \n\nElle avait les yeux clairs et elle avait ton \u00e2ge\n\nC'\u00e9tait une petite fille sans histoire et tr\u00e8s sage \n\nMais elle n'est pas n\u00e9e comme toi ici et maintenant.\n\nComme toi...Comme toi Comme toi Comme toi\n\nComme toi que je regarde tout bas\n\nComme toi qui dors en r\u00eavant \u00e0 quoi\n\nComme toi... Comme toi...Comme toi Comme toi"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 300,
      "ratingValue": 7.9,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Alain Souchon",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Alain_Souchon/11109"
      }
    ],
    "dateCreated": "2015-04-18T14:34:24.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:19:10.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/missing/701/300x0/missing.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Collection, Volume 2 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "100 chansons d\u2019amour (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Best of Alain Souchon (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Anthologie (2019)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Le Baiser (Single) (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Les Voix en or, Volume 7 (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "(nouvelle) collection (2021)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Quelques mots d\u2019amour (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Au ras des p\u00e2querettes (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/album-14124144",
        "name": "Platinum collection (2004)"
      }
    ],
    "name": "Le Baiser",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/le_baiser/14124144",
    "lyrics": "Je chante un baiser\r\nJe chante un baiser os\u00e9\r\nSur mes l\u00e8vres d\u00e9pos\u00e9\r\nPar une inconnue que j'ai crois\u00e9e\r\nJe chante un baiser\n\nMarchant dans la brume\n\nLe c?ur d\u00e9moli par une\n\nSur le chemin des dunes\n\nLa plage de Malo Bray-Dunes\n\n\n\nLa mer du Nord en hiver\n\nSortait ses \u00e9l\u00e9phants gris vert\n\nDes Adamo passaient bien couverts\n\nDonnant \u00e0 la plage son caract\u00e8re\n\nNa\u00eff et sinc\u00e8re\n\nLe vent de Belgique\n\nTransportait de la musique\n\nDes flonflons \u00e0 la fran\u00e7aise\n\nDes fancy-fair \u00e0 la fraise\n\n\n\nElle s'est avanc\u00e9e\n\nRien n'avait \u00e9t\u00e9 organis\u00e9\n\nAutour de moi elle a mis ses bras crois\u00e9s\n\nEt ses yeux se sont ferm\u00e9s ferm\u00e9s\n\n\n\nJugez ma fortune\n\nSous l'\u00e9charpe les boucles brunes\n\nC'est vrai qu'en blonde j'ai des lacunes\n\nEn blonde j'ai des lacunes\n\n\n\nOh le grand air\n\nTournez le vent la dune \u00e0 l'envers\n\nTournez le ciel et tournez la terre\n\nTournez tournez le grand air\n\nLa Belgique locale\n\nEnvoyait son ambiance musicale\n\nDe flonflons \u00e0 la fran\u00e7aise\n\nDe fancy-fair \u00e0 la fraise\n\n\n\nToi qui a mis\n\nSur ma langue ta langue amie\n\nEt dans mon c?ur un d\u00e9calcomanie\n\nMarqu\u00e9 libert\u00e9 libert\u00e9 ch\u00e9rie\n\nJe donne des parts\n\nPour ce moment d\u00e9licieux hasard\n\nAdamo MC Solar\n\nOh ! tous les milliards de dollars\n\nLe vent de Belgique\n\nEnvoyait m\u00e9lancolique\n\nSes flonflons \u00e0 la fran\u00e7aise\n\nDe fancy-fair \u00e0 la fraise\n\n\n\nSi tout est moyen\n\nSi la vie est un film de rien\n\nCe passage-l\u00e0 \u00e9tait vraiment bien\n\nCe passage-l\u00e0 \u00e9tait bien\n\n\n\nElle est repartie\n\nUn air lass\u00e9 de reine alanguie\n\nSur la digue un petit point parti\n\nDans l'audi de son mari\n\nAh ! son mari\n\n\n\nJe chante un baiser\n\nJe chante un baiser os\u00e9\n\nSur mes l\u00e8vres d\u00e9pos\u00e9"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 290,
      "ratingValue": 8.5,
      "reviewCount": 3,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Nuit et brouillard",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jean Ferrat",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Jean_Ferrat/95059"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-29T17:24:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-05T23:59:23.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000018758685/300/nuit_et_brouillard.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "CD Story (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Le meilleur de Jean Ferrat (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Jean Ferrat: Collection 2 CD (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale des enregistrements originaux Decca-Barclay (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Chanson fran\u00e7aise (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Best of Jean Ferrat 3CD (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Master Serie, Volume 1 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Master Serie (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "C\u2019est beau la vie (EP) (1964)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Ma France (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Les Ann\u00e9es Barclay, Volume 1: 1962-1963 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Quand on n'interdira plus mes chansons (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Jean Ferrat 1960-1972 (10\u00e8me Anniversaire) (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Je ne chante pas pour passer le temps (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Disque d\u2019or (1984)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/album-7280620",
        "name": "Ferrat, Volume 2: 1963\u20131964, Nuit et Brouillard / La Montagne (1988)"
      }
    ],
    "name": "Nuit et brouillard",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2019-04-29T04:51:59.000Z",
      "name": "Nacht und Nebel",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/critique/75991665",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Step de Boisse"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/nuit_et_brouillard/7280620",
    "lyrics": "Ils \u00e9taient vingt et cent, ils \u00e9taient des milliers\r\nNus et maigres, tremblants, dans ces wagons plomb\u00e9s\r\nQui d\u00e9chiraient la nuit de leurs ongles battants\r\nIls \u00e9taient des milliers, ils \u00e9taient vingt et cent\r\nIls se croyaient des hommes, n'\u00e9taient plus que des nombres\n\nDepuis longtemps leurs d\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s\n\nD\u00e8s que la main retombe il ne reste qu'une ombre\n\nIls ne devaient jamais plus revoir un \u00e9t\u00e9\n\n\n\nLa fuite monotone et sans h\u00e2te du temps\n\nSurvivre encore un jour, une heure, obstin\u00e9ment\n\nCombien de tours de roues, d'arr\u00eats et de d\u00e9parts\n\nQui n'en finissent pas de distiller l'espoir\n\n\n\nIls s'appelaient Jean-Pierre, Natacha ou Samuel\n\nCertains priaient J\u00e9sus, J\u00e9hovah ou Vichnou\n\nD'autres ne priaient pas, mais qu'importe le ciel\n\nIls voulaient simplement ne plus vivre \u00e0 genoux\n\n\n\nIls n'arrivaient pas tous \u00e0 la fin du voyage\n\nCeux qui sont revenus peuvent-ils \u00eatre heureux\n\nIls essaient d'oublier, \u00e9tonn\u00e9s qu'\u00e0 leur \u00e2ge\n\nLes veines de leurs bras soient devenues si bleues\n\n\n\nLes Allemands guettaient du haut des miradors\n\nLa lune se taisait comme vous vous taisiez\n\nEn regardant au loin, en regardant dehors\n\nVotre chair \u00e9tait tendre \u00e0 leurs chiens policiers\n\n\n\nOn me dit \u00e0 pr\u00e9sent que ces mots n'ont plus cours\n\nQu'il vaut mieux ne chanter que des chansons d'amour\n\nQue le sang s\u00e8che vite en entrant dans l'histoire\n\nEt qu'il ne sert \u00e0 rien de prendre une guitare\n\n\n\nMais qui donc est de taille \u00e0 pouvoir m'arr\u00eater ?\n\nL'ombre s'est faite humaine, aujourd'hui c'est l'\u00e9t\u00e9\n\nJe twisterais les mots s'il fallait les twister\n\nPour qu'un jour les enfants sachent qui vous \u00e9tiez\n\n\n\nVous \u00e9tiez vingt et cent, vous \u00e9tiez des milliers\n\nNus et maigres, tremblants, dans ces wagons plomb\u00e9s\n\nQui d\u00e9chiriez la nuit de vos ongles battants\n\nVous \u00e9tiez des milliers, vous \u00e9tiez vingt et cent"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 551,
      "ratingValue": 6.6,
      "reviewCount": 0,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Ma pr\u00e9f\u00e9rence",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Julien Clerc",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Julien_Clerc/51697"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-30T11:51:03.000Z",
    "dateModified": "2024-09-29T19:17:42.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000345015/300/ma_preference.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Jaloux (1978)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Aimer (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Pr\u00e9f\u00e9rences (1985)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Les Plus Grandes Chansons du Si\u00e8cle, Volume 2 (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Fans, je vous aime (2016)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "30 ans d\u2019amour (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Pr\u00eat-\u00e0-porter (2007)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Frankrijk Trilogie Chanson Vol. 2: Reizen, Eten, Vrijen (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Het beste van Julien Clerc (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Jean-Loup Dabadie, ses interpr\u00e8tes (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Int\u00e9grale Si on chantait (1993)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "40 Chansons d\u2019or (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Anthologie (2018)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Si on chantait : 1968\u20131997 (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Ses plus belles melodies 1968\u20131988 (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Ce n\u2019est rien : 1968\u20131990 (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "100 chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Het beste van Julien Clerc (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "A Rendez\u2010Vous With Julien Clerc (1999)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Best of Julien Clerc (2009)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Platinum collection (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Un homme et une femme : Les plus grandes chansons d\u2019amour (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/album-2315284",
        "name": "Boulevard des Slows (1990)"
      }
    ],
    "name": "Ma pr\u00e9f\u00e9rence",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/ma_preference/2315284",
    "lyrics": "Je le sais, sa fa\u00e7on d \u00eatre a moi parfois \nvous d\u00e9pla\u00eet\r\nautour d elle et moi le silence\r\nse fait\r\nmais elle est\r\nma pr\u00e9f\u00e9rence a moi\n\n\n\noui je sais\n\ncet air d indiff\u00e9rence\n\nqui est sa d\u00e9fense\n\nvous fait souvent offense\n\n\n\nmais quand elle est\n\nparmi mes amis de fa\u00efence\n\nde fa\u00efence,je sais sa d\u00e9faillance\n\n\n\nje le sais\n\non ne me croit pas fid\u00e8le\n\na ce qu elle est\n\net d\u00e9j\u00e0 vous parlez d elle\n\na l imparfait\n\nmais elle est\n\nma pr\u00e9f\u00e9rence a moi\n\n\n\nil faut le croire\n\nmoi seul je sais quand elle froid\n\nses regards ne regardent que moi\n\npar hasard elle aime mon incertitude\n\npar hasard j aime sa solitude\n\n(fois 2)\n\n\n\nje le sais, sa fa\u00e7on d \u00eatre a moi parfois \n\nvous d\u00e9pla\u00eet\n\nautour d elle et moi le silence\n\nse fait\n\nmais elle est\n\nma pr\u00e9f\u00e9rence a moi\n\nelle est ma chance a moi\n\nma preference a moi\n\n\n\nlalalalalalalala\n\n\n\n(Merci \u00e0 Jeromegoarnigou pour cettes paroles)"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 305,
      "ratingValue": 8.4,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "L'Orage",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Georges Brassens",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Georges_Brassens/18122"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-27T15:40:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:03:38.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000412299/300/l_orage.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Volume 6 : Le M\u00e9cr\u00e9ant (1965)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "J'ai rendez-vous avec vous (int\u00e9grale \u00e9dition 88) (1988)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Georges Brassens (1990)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "N\u00ba7 : Georges Brassens (1960)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Best Of 40 chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Brel, Brassens, Barbara, Ferr\u00e9 : Le Coffret (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Georges Brassens Vol. 1 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Les Classiques de Brassens (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Le Meilleur de Georges Brassens (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation : Int\u00e9grale 20\u00e8me anniversaire (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Gare au gorille 1952\u20131960 (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Georges Brassens (2000)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Le Coffret (2012)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Les 50 Plus Belles Chansons (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Les Copains d\u2019abord (2004)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Int\u00e9grale \u00ab Elle est \u00e0 toi cette chanson\u2026 \u00bb (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "J\u2019ai rendez-vous avec vous (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Po\u00e8mes & Chansons (1983)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "La Mauvaise R\u00e9putation (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Master s\u00e9rie, Volume 3 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Int\u00e9grale 1991, Volume 03 : Le Pornographe (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Les 100 plus belles chansons (2006)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Georges Brassens a 100 ans"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Georges Brassens, Vol. 3"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "L\u2019Album de sa vie \u2013 100 titres"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "The Essential Georges Brassens (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "Le temps ne fait rien \u00e0 l\u2019affaire (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/album-2655928",
        "name": "L'Int\u00e9grale des albums originaux (2012)"
      }
    ],
    "name": "L'Orage",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2016-06-11T08:44:31.000Z",
      "name": "Le beau temps me d\u00e9goute et m'fait grincer les dents",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/critique/96338348",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "Lionel Bonhouvrier"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/l_orage/2655928",
    "lyrics": "Parlez-moi de la pluie et non pas du beau temps\r\nLe beau temps me d\u00e9goute et m'fait grincer les dents\r\nLe bel azur me met en rage\r\nCar le plus grand amour qui m'fut donn\u00e9 sur terr'\r\nJe l'dois au mauvais temps, je l'dois \u00e0 Jupiter\r\nIl me tomba d'un ciel d'orage\n\n\n\nPar un soir de novembre, \u00e0 cheval sur les toits\n\nUn vrai tonnerr' de Brest, avec des cris d'putois\n\nAllumait ses feux d'artifice\n\nBondissant de sa couche en costume de nuit\n\nMa voisine affol\u00e9e vint cogner \u00e0 mon huis\n\nEn r\u00e9clamant mes bons offices\n\n\n\n\" Je suis seule et j'ai peur, ouvrez-moi, par piti\u00e9\n\nMon \u00e9poux vient d'partir faire son dur m\u00e9tier\n\nPauvre malheureux mercenaire\n\nContraint d'coucher dehors quand il fait mauvais temps\n\nPour la bonne raison qu'il est repr\u00e9sentant\n\nD'un' maison de paratonnerres \"\n\n\n\nEn b\u00e9nissant le nom de Benjamin Franklin\n\nJe l'ai mise en lieu s\u00fbr entre mes bras c\u00e2lins\n\nEt puis l'amour a fait le reste\n\nToi qui s\u00e8mes des paratonnerr's \u00e0 foison\n\nQue n'en as-tu plant\u00e9 sur ta propre maison\n\nErreur on ne peut plus funeste\n\n\n\nQuand Jupiter alla se faire entendre ailleurs\n\nLa belle, ayant enfin conjur\u00e9 sa frayeur\n\nEt recouvr\u00e9 tout son courage\n\nRentra dans ses foyers fair' s\u00e9cher son mari\n\nEn m'donnant rendez-vous les jours d'intemp\u00e9rie\n\nRendez-vous au prochain orage\n\n\n\nA partir de ce jour j'n'ai plus baiss\u00e9 les yeux\n\nJ'ai consacr\u00e9 mon temps \u00e0 contempler les cieux\n\nA regarder passer les nues\n\nA guetter les stratus, \u00e0 lorgner les nimbus\n\nA faire les yeux doux aux moindres cumulus\n\nMais elle n'est pas revenue\n\n\n\nSon bonhomm' de mari avait tant fait d'affair's\n\nTant vendu ce soir-l\u00e0 de petits bouts de fer\n\nQu'il \u00e9tait dev'nu millionnaire\n\nEt l'avait emmen\u00e9e vers des cieux toujours bleus\n\nDes pays imb\u00e9cil's o\u00f9 jamais il ne pleut\n\nO\u00f9 l'on ne sait rien du tonnerre\n\n\n\nDieu fass' que ma complainte aille, tambour battant\n\nLui parler de la pluie, lui parler du gros temps\n\nAuxquels on a t'nu t\u00eate ensemble\n\nLui conter qu'un certain coup de foudre assassin\n\nDans le mill' de mon c\u009cur a laiss\u00e9 le dessin\n\nD'un' petit' fleur qui lui ressemble"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 333,
      "ratingValue": 7.7,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Lilly",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Pierre Perret",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Pierre_Perret/20510"
      }
    ],
    "dateCreated": "2011-10-01T22:00:00.000Z",
    "dateModified": "2024-09-17T04:41:32.000Z",
    "datePublished": "1998-03-30",
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/missing/701/300x0/missing.png",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Tendrement v\u00f4tre (1998)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Pierrot chante pour les gamins, les marmots, les lardons, etc. (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Pierrot dans la lune en plein soleil (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "40 ans de chanson (1997)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Humour et Tendresse"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Chanter contre le racisme (2002)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Les Plus Grands Succ\u00e8s de Pierre Perret (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Pierre Perret (1977)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Le Monde de Pierrot (2005)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "L\u2019\u00c2ge de Pierre (2013)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Le Meilleur de Pierre Perret"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Bienvenue chez Pierrot ! (2008)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Pierrot tendresse (1987)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Du rire aux larmes (2003)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Pierrot l\u2019Int\u00e9grale (1994)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "L\u2019Int\u00e9grale (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "Mes femmes (2015)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/album-2142459",
        "name": "L\u2019Essentiel (2000)"
      }
    ],
    "name": "Lily",
    "review": {
      "@type": "Review",
      "datePublished": "2016-06-28T11:29:52.000Z",
      "name": "\u00ab Elle croyait qu'on \u00e9tait \u00e9gaux Lily \u00bb",
      "url": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/critique/18358629",
      "author": {
        "@type": "Person",
        "name": "socrate"
      }
    },
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/lily/2142459",
    "lyrics": "On la trouvait plut\u00f4t jolie, Lily\r\nElle arrivait des Somalies Lily\r\nDans un bateau plein d'\u00e9migr\u00e9s\r\nQui venaient tous de leur plein gr\u00e9\r\nVider les poubelles \u00e0 Paris\r\nElle croyait qu'on \u00e9tait \u00e9gaux Lily\n\nAu pays de Voltaire et d'Hugo Lily\n\nMais pour Debussy en revanche\n\nIl faut deux noires pour une blanche\n\n\u00c7a fait un sacr\u00e9 distinguo\n\nElle aimait tant la libert\u00e9 Lily\n\nElle r\u00eavait de fraternit\u00e9 Lily\n\nUn h\u00f4telier rue Secr\u00e9tan\n\nLui a pr\u00e9cis\u00e9 en arrivant\n\nQu'on ne recevait que des Blancs\n\n\n\nElle a d\u00e9charg\u00e9 des cageots Lily\n\nElle s'est tap\u00e9 les sales boulots Lily\n\nElle crie pour vendre des choux-fleurs\n\nDans la rue ses fr\u00e8res de couleur\n\nL'accompagnent au marteau-piqueur\n\nEt quand on l'appelait Blanche-Neige Lily\n\nElle se laissait plus prendre au pi\u00e8ge Lily\n\nElle trouvait \u00e7a tr\u00e8s amusant\n\nM\u00eame s'il fallait serrer les dents\n\nIls auraient \u00e9t\u00e9 trop contents\n\nElle aima un beau blond fris\u00e9 Lily\n\nQui \u00e9tait tout pr\u00eat \u00e0 l'\u00e9pouser Lily\n\nMais la belle-famille lui dit nous\n\nNe sommes pas racistes pour deux sous\n\nMais on veut pas de \u00e7a chez nous\n\n\n\nElle a essay\u00e9 l'Am\u00e9rique Lily\n\nCe grand pays d\u00e9mocratique Lily\n\nElle aurait pas cru sans le voir\n\nQue la couleur du d\u00e9sespoir\n\nL\u00e0-bas aussi ce f\u00fbt le noir\n\nMais dans un meeting \u00e0 Memphis Lily\n\nElle a vu Angela Davis Lily\n\nQui lui dit viens ma petite s?ur\n\nEn s'unissant on a moins peur\n\nDes loups qui guettent le trappeur\n\nEt c'est pour conjurer sa peur Lily\n\nQu'elle l\u00e8ve aussi un poing rageur Lily\n\nAu milieu de tous ces gugus\n\nQui foutent le feu aux autobus\n\nInterdits aux gens de couleur\n\n\n\nMais dans ton combat quotidien Lily\n\nTu conna\u00eetras un type bien Lily\n\nEt l'enfant qui na\u00eetra un jour\n\nAura la couleur de l'amour\n\nContre laquelle on ne peut rien\n\nOn la trouvait plut\u00f4t jolie, Lily\n\nElle arrivait des Somalies Lily\n\nDans un bateau plein d'\u00e9migr\u00e9s\n\nQui venaient tous de leur plein gr\u00e9\n\nVider les poubelles \u00e0 Paris"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 403,
      "ratingValue": 7.8,
      "reviewCount": 1,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Pas toi",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Jean-Jacques Goldman",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/JeanJacques_Goldman/546280"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-18T19:09:04.000Z",
    "dateModified": "2024-10-04T15:38:27.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000210541/300/pas_toi.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/album-1229931",
        "name": "Boulevard des slows, Volume 5 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/album-1229931",
        "name": "Singulier (1996)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/album-1229931",
        "name": "Int\u00e9grale 81-91 (1991)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/album-1229931",
        "name": "Situation amoureuse : c'est compliqu\u00e9 (OST) (2014)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/album-1229931",
        "name": "Boulevard des slows, vol 4 & 5 (1992)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/album-1229931",
        "name": "Non homologu\u00e9 (1985)"
      }
    ],
    "name": "Pas toi",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/pas_toi/1229931",
    "lyrics": "Graver l' \u00e9corce jusqu'a saigner\rClouer les portes, s'emprisonner\rVivre des songes a trop veiller\rPrier des ombres et tant marcher\rJ'ai beau me dire qu'il faut du temps\rJ'ai beau l'ecrire si noir sur blanc\rQuoique je fasse, ou que je sois\rRien ne t'efface, je pense a toi\rPassent les jours, vides sillons\rDans la raison et sans amour\rPasse ma chance, tournent les vents\rReste l'absence, obstinement\rJ'ai beau me dire que c'est comme \u00e7a\rQue sans vieillir, on n'oublie pas\rQuoique je fasse, ou que je sois\rRien ne t'efface, je pense a toi\rEt quoi que j'apprenne,je ne sais pas\rPourquoi je saigne et pas toi\rY'a pas de haine, y'a pas de roi\rNi dieu ni chaine, qu'on ne combat\rMais que faut-il, quelle puissance\rQuelle arme brise l'indifference\rOh c'est pas juste, c'est mal \u00e9crit\rComme une injure, plus qu'un m\u00e9pris\rQuoique je fasse, ou que je sois\rRien ne t'efface, je pense a toi\rEt quoi que j'apprenne, je ne sais pas\rPourquoi je saigne et pas toi"
  },
  {
    "@context": "http://schema.org",
    "@type": "MusicRecording",
    "aggregateRating": {
      "@type": "AggregateRating",
      "bestRating": 10,
      "ratingCount": 1206,
      "ratingValue": 7.8,
      "reviewCount": 2,
      "worstRating": 1
    },
    "alternateName": "Aux sombres h\u00e9ros de l'amer",
    "creator": [
      {
        "@type": "Person",
        "name": "Noir D\u00e9sir",
        "url": "https://www.senscritique.com/contact/Noir_Desir/555680"
      }
    ],
    "dateCreated": "2014-07-31T00:39:33.000Z",
    "dateModified": "2024-10-06T22:20:39.000Z",
    "datePublished": null,
    "description": "",
    "image": "https://media.senscritique.com/media/000000186161/300/aux_sombres_heros_de_lamer.jpg",
    "inAlbum": [
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "Soyons d\u00e9sinvoltes, n'ayons l'air de rien (2011)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "Aux sombres h\u00e9ros de l'amer (Single) (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "En route pour la joie (2001)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "T\u00e9l\u00e9rama : 60 ans de musiques (2010)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "Int\u00e9grale (2020)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "Veuillez rendre l\u2019\u00e2me (\u00e0 qui elle appartient) (1989)"
      },
      {
        "@type": "MusicAlbum",
        "@id": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/album-702521",
        "name": "Les Ann\u00e9es 80 : C\u2019\u00e9tait mieux avant (2016)"
      }
    ],
    "name": "Aux sombres h\u00e9ros de l\u2019amer",
    "url": "https://www.senscritique.com/morceau/aux_sombres_heros_de_lamer/702521",
    "lyrics": "Aux sombres h\u00e9ros de l'amer\r\nQui ont s\u00fb traverser les oc\u00e9ans du vide\r\nA la m\u00e9moire de nos fr\u00e8res\r\nDont les sanglots si longs faisaient couler l'acide\r\nAlways lost in the sea\r\nAlways lost in the sea\n\n(BIS)\n\nTout part toujours dans les flots\n\nAu fond des nuits sereines\n\nNe vois-tu rien venir ?\n\nLes naufrag\u00e9s et leurs peines qui jetaient l'encre ici\n\nEt arr\u00eataient d'\u00e9crire...\n\nAlways lost in the sea\n\nAlways lost in the sea\n\n(BIS)\n\nAmi, qu'on cr\u00e8ve d'une absence\n\nOu qu'on cr\u00e8ve un abc\u00e8s\n\nC'est le poison qui coule\n\nCertains nageaient sous les lignes de flottaison intimes\n\nA l'int\u00e9rieur des foules\n\nAux sombres h\u00e9ros de l'amer\n\nQui ont s\u00fb traverser les oc\u00e9ans du vide\n\nA la m\u00e9moire de nos fr\u00e8res\n\nDont les sanglots si longs faisaient couler l'acide...\n\nAlways lost in the sea\n\nAlways lost in the sea\n\n(BIS)"
  }
]